@prefix : <https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix info: <https://isotc211.geolexica.org/api/info#> .
@prefix lang: <https://isotc211.geolexica.org/api/language#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix void: <http://vocab.deri.ie/void#> .
@prefix ldapi: <https://isotc211.geolexica.org/api/ldapi#> .
@prefix notes: <https://isotc211.geolexica.org/api/notes#> .
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix reviews: <https://isotc211.geolexica.org/api/reviews#> .
@prefix sources: <https://isotc211.geolexica.org/api/sources#> .
@prefix geolexica: <https://isotc211.geolexica.org/api/geolexica#> .
@base <https://isotc211.geolexica.org/api/concepts> .

<https://isotc211.geolexica.org/api/concepts> rdf:type dctype:Dataset ;
        owl:versionIRI <https://isotc211.geolexica.org/api/concepts/v1.0> ;
        owl:imports <https://isotc211.geolexica.org/api/geolexica> ,
                    info: ,
                    lang: ,
                    ldapi: ,
                    notes: ,
                    reviews: ,
                    sources: ;
        dcterms:conformsTo <https://isotc211.geolexica.org/api/geolexica/v1.0/> ;
        dcterms:contributor <https://www.linkedin.com/in/rhtse/> ;
        dcterms:created "2022-01-20"^^xsd:date ;
        dcterms:creator <https://www.linkedin.com/in/lanemk> ;
        dcterms:description "Concept serialization of ISO/TC 211 Multi-Lingual Glossary of Terms (MLGT)."@en ;
        dcterms:issued " " ;
        dcterms:license "Copyright 2022 OSGeo" ;
        dcterms:modified "2022-01-25"^^xsd:date ;
        dcterms:title "Concepts RDF Dataset: ISO/TC211 Multi-lingual Glossary of Terms (MLGT)"@en ;
        vann:preferredNamespacePrefix "mlgt-concepts" ;
        vann:preferredNamespaceUri "https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#" ;
        rdfs:label "Concepts RDF Dataset: (MLGT)"@en .


#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/created
dcterms:created rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/dc/terms/issued
dcterms:issued rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/dc/terms/license
dcterms:license rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/dc/terms/modified
dcterms:modified rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/dc/terms/publisher
dcterms:publisher rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix
vann:preferredNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .
###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/geolexica#origin
# geolexica:origin rdf:type owl:AnnotationProperty .

# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/language#deu-note
# lang:deu-note rdf:type owl:AnnotationProperty .

# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/language#fra-note
# lang:fra-note rdf:type owl:AnnotationProperty .

# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/language#msa-note
# lang:msa-note rdf:type owl:AnnotationProperty .

# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/language#nld-note
# lang:nld-note rdf:type owl:AnnotationProperty .

#################################################################
#    Individuals
#################################################################

# ###  http://purl.org/dc/dcmitype/Dataset
# dctype:Dataset owl:sameAs void:Dataset .

###  http://vocab.deri.ie/void#Dataset

# ###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#
# <https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#> rdf:type owl:NamedIndividual ,
#                                                            dctype:Dataset .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#abbreviation
:abbreviation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       skos:Concept ;
              skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
              geolexica:hasInfo info:Info2 ;
              geolexica:hasLDAPI :abbreviation ,
                                 ldapi:ldapi2-json ,
                                 ldapi:ldapi2-jsonld ,
                                 ldapi:ldapi2-rdfxml ,
                                 ldapi:ldapi2-skosrdf ;
              geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                    lang:dan ,
                                    lang:deu ,
                                    lang:eng ,
                                    lang:kor ,
                                    lang:rus ,
                                    lang:spa ,
                                    lang:swe ;
              geolexica:hasReview reviews:Review2 ;
              dcterms:identifier 2 ;
              skos:notation 2 ;
              rdfs:label "abbreviation" ;
              skos:definition "benämning som skapats genom att ord eller bokstäver har utelämnats från en längre benämning och som står för samma begrepp som den längre benämningen"@sv ,
                              "betegnelse dannet ved at udelade ord eller bogstaver fra en længere form af et begreb som betegner det samme"@da ,
                              "designación formada por la omisión de palabras o letras de una denominación más larga y que designa al mismo concepto"@es ,
                              "designation formed by omitting words or letters from a longer form and designating the same concept"@en ,
                              "обозначение, образованное путём исключения слов или букв из более длинной формы и обозначающее  то же самое понятие"@ru ,
                              "دلالة تتشكل بعد حذف كلمات أو حروف من صيغة أطول وتدل عن نفس المفهوم"@ar ,
                              "축약하기 전의 용어와 동일한 개념을 나타내면서 글자 또는 단어를 생략한 용어"@ko ;
              skos:prefLabel "Abkürzung"@de ,
                             "abbreviation"@en ,
                             "abreviatura"@es ,
                             "forkortelse"@da ,
                             "förkortning"@sv ,
                             "аббревиатура"@ru ,
                             "اختصار"@ar ,
                             "약어"@ko ;
              geolexica:origin lang:araRegistry ,
                               lang:danRegistry ,
                               lang:deuRegistry ,
                               lang:engRegistry ,
                               lang:korRegistry ,
                               lang:rusRegistry ,
                               lang:spaRegistry ,
                               lang:sweRegistry ;
              lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#abstract_test_case
:abstract_test_case rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             skos:Concept ;
                    skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                    geolexica:hasInfo info:Info3 ;
                    geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi3-json ,
                                       ldapi:ldapi3-jsonld ,
                                       ldapi:ldapi3-rdfxml ,
                                       ldapi:ldapi3-skosrdf ;
                    geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                          lang:dan ,
                                          lang:deu ,
                                          lang:eng ,
                                          lang:fin ,
                                          lang:fra ,
                                          lang:jpn ,
                                          lang:kor ,
                                          lang:rus ,
                                          lang:spa ,
                                          lang:swe ,
                                          lang:zho ;
                    geolexica:hasReview reviews:Review3 ;
                    dcterms:identifier 3 ;
                    skos:notation 3 ;
                    lang:ara-note "ملاحظة: حالة الاختبار التجريدي هي عبارة عن أساس منهجي لاشتقاق حالات اختبار قابلة للتطبيق. ويتم التعبير بشكل واضح ومقتضب عن غرض اختبار واحد أو أكثر في حالة الاختبار التجريدية. وتكون حالة الاختبار التجريدية مستقلة عن كل من التنفيذ والقيم. وينبغي أن تكون مكتملة بمعنى أن تشكل أساسا كافيا لإصدار حكم واضح وغير ملتبس مبني على نتيجة كل اختبار يتم إجراؤه ويخضع للملاحظة ( أي سلسلة الأحداث المتتالية للاختبار)"@ar ;
                    lang:dan-note "Bemærk til posten: Et abstrakt testforløb er et formelt grundlag for at kunne udvikle eksekverbare testforløb. Et eller flere testformål er samlet i det abstrakte testforløb. Et abstrakt testforløb er både uafhængigt af implementeringen og af værdierne. Testforløbet bør være fuldstændigt, dvs. tilstrækkeligt omfattende til at fremkomme med en testafgørelse, som kan knyttes utvetydigt til ethvert muligt testudfald (fx en sekvens af test events)."@da ;
                    lang:eng-note "Note to entry: An abstract test case is a formal basis for deriving executable test cases One or more test purposes are encapsulated in the abstract test case. An abstract test case is independent of both the implementation and the values. It should be complete in the sense that it is sufficient to enable a test verdict to be assigned unambiguously to each potentially observable test outcome (i.e. sequence of test events)."@en ;
                    lang:fin-note "HUOM.: Abstrakti testitapaus on suoritettavissa olevien testitapausten johtamisen muodollinen perusta. Abstraktiin testitapaukseen liittyy yksi tai useampi testaustarkoitus. Abstrakti testitapaus on toteutuksesta ja arvoista riippumaton. Abstraktin testitapauksen tulisi olla täydellinen, eli sen tulisi mahdollistaa yksikäsitteisen lausunnon (hyväksyntä/hylkäys) antaminen jokaiselle mahdollisesti havaittavalle testitulokselle (testitapahtumajonolle)."@fi ;
                    lang:jpn-note "備考： 抽象試験項目は，実行可能試験項目を導き出すための基礎として用いられる。抽象試験項目は，一つ以上の試験目的を含む。抽象試験項目は，実装及び値の両方から独立している。観測可能なすべての試験結果（試験中の一連の出力）に対して，あいまい性がなく試験判定を下すことができるという意味で，抽象試験項目は，完全であることが望ましい"@ja ;
                    lang:kor-note "비고: 추상 시험 케이스는 실행 가능 시험 케이스에 대한 형식적인 틀을 제공하며 하나 이상의 시험 목적을 갖는다. 추상 시험 케이스는 구현과 값의 양쪽에 모두 독립해 있다. 관측 가능한 모든 시험 결과는 시험 판정을 내릴 수 있도록 명확해야 한다(예: 시험 이벤트의 연속)"@ko ;
                    lang:rus-note "Примечание: Абстрактный тест является формальной основой для случаев исполняемого теста. Абстрактный тест не зависит ни от реализации объекта, ни от определенных значений. Абстрактный тест должен быть выполнен в таком объеме, чтобы по его итогам можно было подготовить непротиворечивое заключение для каждого потенциально возможного результата тестирования (т.е. последовательности шагов тестирования) "@ru ;
                    lang:spa-note "Nota: Una prueba genérica es una base formal para obtener pruebas ejecutables. Uno o más propósitos de prueba se encapsulan en una prueba genérica. Una prueba genérica es independiente tanto de la implementación como de los valores. Debería ser completa en el sentido de ser suficiente para permitir asignar inequívocamente un veredicto de prueba a cada resultado de la prueba potencialmente observable (es decir secuencia de eventos de ensayo)."@es ;
                    lang:zho-note "果（即：测试事件的序列）当中。"@zh ,
                                  "注： 抽象测试用例是导出可执行测试用例的形式化基础。在抽象测试用例里包含有一个或多个测试目的。一个抽象测试用例不取决于实现，也不取决于数值。它应当是完整的，足以将测试判定被明确地分配到每个潜在的可观察的测试结"@zh ;
                    rdfs:label "abstract test case" ;
                    skos:definition "generaliseret test for et bestemt krav"@da ,
                                    "generalized test for a particular requirement"@en ,
                                    "prueba generalizada para un requisito particular"@es ,
                                    "specifikation av de åtgärder som ska vidtas för att avgöra om ett visst krav är uppfyllt eller ej"@sv ,
                                    "test généralisé relatif à une exigence particulière"@fr ,
                                    "tietyn vaatimuksen täyttymistä mittaava yleistetty testi"@fi ,
                                    "обобщенный тест на соответствие конкретным требованиям"@ru ,
                                    "اختبار عام لمتطلب محدد"@ar ,
                                    "特定の要件のために作成された試験"@ja ,
                                    "针对特定要求的一般性测试。"@zh ,
                                    "특정한 요구 사항을 수행하기 위한 일반화된 시험"@ko ;
                    skos:prefLabel "abstract test case"@en ,
                                   "abstrakt testfall"@sv ,
                                   "abstrakt testforløb"@da ,
                                   "abstrakter Testfall"@de ,
                                   "abstrakti testitapaus"@fi ,
                                   "cas de test abstrait"@fr ,
                                   "prueba abstracta"@es ,
                                   "абстрактный тест"@ru ,
                                   "حالة اختبار تجريدي"@ar ,
                                   "抽象测试用例"@zh ,
                                   "抽象試験項目"@ja ,
                                   "추상 시험 케이스"@ko ;
                    geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                     lang:danRegistry ,
                                     lang:deuRegistry ,
                                     lang:engRegistry ,
                                     lang:finRegistry ,
                                     lang:fraRegistry ,
                                     lang:jpnRegistry ,
                                     lang:korRegistry ,
                                     lang:rusRegistry ,
                                     lang:spaRegistry ,
                                     lang:sweRegistry ,
                                     lang:zhoRegistry ;
                    lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                                  notes:NoteTransUnavail ;
                    lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#abstract_test_method
:abstract_test_method rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               skos:Concept ;
                      skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                      geolexica:hasInfo info:Info4 ;
                      geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi4-json ,
                                         ldapi:ldapi4-jsonld ,
                                         ldapi:ldapi4-rdfxml ,
                                         ldapi:ldapi4-skosrdf ;
                      geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                            lang:dan ,
                                            lang:deu ,
                                            lang:eng ,
                                            lang:fin ,
                                            lang:fra ,
                                            lang:jpn ,
                                            lang:kor ,
                                            lang:rus ,
                                            lang:spa ,
                                            lang:swe ,
                                            lang:zho ;
                      geolexica:hasReview reviews:Review4 ;
                      dcterms:identifier 4 ;
                      skos:notation 4 ;
                      rdfs:label "abstract test method" ;
                      skos:definition "method for testing implementation independent of any particular test procedure"@en ,
                                      "metode til at teste implementering uafhængigt af testprocedure"@da ,
                                      "méthode de test d&#39;implémentation indépendante de toute procédure de test"@fr ,
                                      "método para probar implementaciones independientemente de cualquier procedimiento de prueba particular"@es ,
                                      "testausmenettelystä riippumaton menetelmä toteutuksen testaamiseksi"@fi ,
                                      "testmetod som är oberoende oavsett typ av implementering"@sv ,
                                      "метод тестирования реализации, не зависящий от конкретной процедуры тестирования"@ru ,
                                      "طريقة لاختبار التنفيذ مستقلة عن أي إجراءات اختبار محددة"@ar ,
                                      "特定の試験手続から独立した実装の試験の方法。"@ja ,
                                      "用于实现测试的方法，它与特定测试过程无关。"@zh ,
                                      "특정 시험 절차와 상관 없이 독립적인 시험 구현을 위한 방법"@ko ;
                      skos:prefLabel "abstract test method"@en ,
                                     "abstrakt testmetode"@da ,
                                     "abstrakte Prüfmethode"@de ,
                                     "abstrakti testausmenetelmä"@fi ,
                                     "implementeringsoberoende testmetod"@sv ,
                                     "méthode de test abstrait"@fr ,
                                     "método de prueba abstracta"@es ,
                                     "метод абстрактного теста"@ru ,
                                     "طريقة اختبار تجريدي"@ar ,
                                     "抽象测试方法"@zh ,
                                     "抽象試験方法"@ja ,
                                     "추상 시험 방법"@ko ;
                      geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                       lang:danRegistry ,
                                       lang:deuRegistry ,
                                       lang:engRegistry ,
                                       lang:finRegistry ,
                                       lang:fraRegistry ,
                                       lang:jpnRegistry ,
                                       lang:korRegistry ,
                                       lang:rusRegistry ,
                                       lang:spaRegistry ,
                                       lang:sweRegistry ,
                                       lang:zhoRegistry ;
                      lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#abstract_test_module
:abstract_test_module rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               skos:Concept ;
                      skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                      geolexica:hasInfo info:Info5 ;
                      geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi5-json ,
                                         ldapi:ldapi5-jsonld ,
                                         ldapi:ldapi5-rdfxml ,
                                         ldapi:ldapi5-skosrdf ;
                      geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                            lang:dan ,
                                            lang:deu ,
                                            lang:eng ,
                                            lang:fin ,
                                            lang:fra ,
                                            lang:jpn ,
                                            lang:kor ,
                                            lang:rus ,
                                            lang:spa ,
                                            lang:swe ,
                                            lang:zho ;
                      geolexica:hasReview reviews:Review5 ;
                      dcterms:identifier 5 ;
                      skos:notation 5 ;
                      lang:ara-note "ملاحظة: الوحدات التكاملية المستقلة للاختبار التجريدي يمكن تعشيشها على نسق تسلسل هرمي"@ar ;
                      lang:dan-note "Bemærk til posten: Abstrakte testmoduler kan hænge hierarkisk sammen."@da ;
                      lang:eng-note "Note to entry: Abstract test modules may be nested in a hierarchical way."@en ;
                      lang:fin-note "HUOM.: Abstrakteja testausmoduuleja voi sijoittaa sisäkkäin hierarkkisesti."@fi ;
                      lang:jpn-note "備考： 抽象試験モジュールは，階層的な方法で，入れ子になってもよい。"@ja ;
                      lang:kor-note "비고: 추상 시험 모듈은 계층적 구조를 가질 수 있다."@ko ;
                      lang:rus-note "Примечание: Модули абстрактных тестов могут вкладываться друг в друга, образуя иерархическую структуру"@ru ;
                      lang:spa-note "Nota: Los módulos de pruebas genéricas pueden estar anidados de un modo jerárquico."@es ;
                      lang:zho-note "注： 抽象测试模块可以层次镶嵌。"@zh ;
                      rdfs:label "abstract test module" ;
                      skos:definition "conjunto de pruebas genéricas relacionadas entre sí"@es ,
                                      "ensemble de cas de test abstraits liés"@fr ,
                                      "joukko toisiinsa liittyviä abstrakteja testitapauksia"@fi ,
                                      "samling av samhörande abstrakta testfall"@sv ,
                                      "set of related abstract test cases"@en ,
                                      "sæt af forbundne abstrakte testforløb"@da ,
                                      "набор взаимосвязанных абстрактных тестов"@ru ,
                                      "مجموعة حالات اختبار تجريدي مرتبطة ببعضها"@ar ,
                                      "相关抽象测试用例的集合。"@zh ,
                                      "関係する抽象試験項目の集合。"@ja ,
                                      "관련된 추상 시험 케이스의 집합"@ko ;
                      skos:prefLabel "abstract test module"@en ,
                                     "abstrakt testmodul"@da ,
                                     "abstrakt testmodul"@sv ,
                                     "abstraktes  Prüfmodul"@de ,
                                     "abstrakti testausmoduuli"@fi ,
                                     "module de test abstrait"@fr ,
                                     "módulo de pruebas abstractas"@es ,
                                     "модуль  абстрактных тестов"@ru ,
                                     "نموذج اختبار تجريدي"@ar ,
                                     "抽象测试模块"@zh ,
                                     "抽象試験モジュール"@ja ,
                                     "추상 시험 모듈"@ko ;
                      geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                       lang:danRegistry ,
                                       lang:deuRegistry ,
                                       lang:engRegistry ,
                                       lang:finRegistry ,
                                       lang:fraRegistry ,
                                       lang:jpnRegistry ,
                                       lang:korRegistry ,
                                       lang:rusRegistry ,
                                       lang:spaRegistry ,
                                       lang:sweRegistry ,
                                       lang:zhoRegistry ;
                      lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                                    notes:NoteTransUnavail ;
                      lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#abstract_test_suite
:abstract_test_suite rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              skos:Concept ;
                     skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                     geolexica:hasInfo info:Info6 ;
                     geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi6-json ,
                                        ldapi:ldapi6-jsonld ,
                                        ldapi:ldapi6-rdfxml ,
                                        ldapi:ldapi6-skosrdf ;
                     geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                           lang:dan ,
                                           lang:deu ,
                                           lang:eng ,
                                           lang:fin ,
                                           lang:fra ,
                                           lang:jpn ,
                                           lang:kor ,
                                           lang:rus ,
                                           lang:spa ,
                                           lang:swe ,
                                           lang:zho ;
                     geolexica:hasReview reviews:Review6 ;
                     dcterms:identifier 6 ;
                     skos:notation 6 ;
                     geolexica:abbreviation "ATS"@da ,
                                            "ATS"@de ,
                                            "ATS"@en ,
                                            "ATS"@es ,
                                            "ATS"@ja ,
                                            "ATS"@ko ,
                                            "ATS"@sv ,
                                            "ATS"@zh ,
                                            "م ا ت"@ar ;
                     lang:ara-note "ملاحظة: توصف مجموعات الاختبار التجريدي في فقرة للمطابقة"@ar ;
                     lang:dan-note "Bemærk til posten: Abstrakte testsuiter er beskrevet i en overensstemmelsesklausul."@da ;
                     lang:eng-note "Note to entry: Abstract test suites are described in a conformance clause."@en ;
                     lang:fin-note "HUOM.: Abstraktit testisarjat on kuvattu vaatimuksenmukaisuuden määrittelyssä."@fi ;
                     lang:jpn-note "備考： 抽象試験項目群は，適合性の箇条において記述する。"@ja ;
                     lang:kor-note "비고: 추상 시험 스위트는 적합성 조항에서 기술되어 있다."@ko ;
                     lang:rus-note "Примечание: Комплексы абстрактных тестов описываются в разделе «Соответствие» международного стандарта"@ru ;
                     lang:spa-note "Nota: Los conjuntos de pruebas genéricas se describen en un capítulo de conformidad."@es ;
                     lang:zho-note "注： 抽象测试套件由一致性条款进行描述。"@zh ;
                     rdfs:label "abstract test suite" ;
                     skos:definition "abstract test module specifying all the requirements to be satisfied for conformance"@en ,
                                     "abstrakt testmodul, som specificerer alle krav, der skal opfyldes for, at der er overensstemmelse"@da ,
                                     "abstrakti testausmoduuli, jossa on määritelty kaikki laatuvaatimustason täyttymiseen edellytettävät vaatimukset"@fi ,
                                     "module de test abstrait spécifiant toutes les exigences de satisfaction par conformité"@fr ,
                                     "módulo de pruebas genéricas que especifica todos los requisitos que deben ser satisfechos para la conformidad"@es ,
                                     "samling abstrakta testfall som tillsammans kan avgöra om överensstämmelse råder med alla uppställda krav"@sv ,
                                     "тестовый модуль, определяющий все требования, которые должны быть удовлетворены для заключения о соответствии"@ru ,
                                     "نموذج اختبار تجريدي يحدد جميع المتطلبات اللازم تحقيقها للتطابق"@ar ,
                                     "満たされなければならないすべての要件を規定する抽象試験モジュール。"@ja ,
                                     "规定了实现一致性所要满足的全部要求的抽象测试模块。"@zh ,
                                     "적합성 시험에 요구되는 모든 사항들을 규정한 추상 시험 모듈"@ko ;
                     skos:prefLabel "abstract test suite"@en ,
                                    "abstrakt testsuite"@da ,
                                    "abstrakt testsvit"@sv ,
                                    "abstrakte Test-Suite"@de ,
                                    "abstrakti testisarja"@fi ,
                                    "conjunto de pruebas abstractas"@es ,
                                    "suite de tests abstraits"@fr ,
                                    "комплекс абстрактных тестов"@ru ,
                                    "مجموعة اختبار تجريدي"@ar ,
                                    "抽象测试套件"@zh ,
                                    "抽象試験項目群，ATS"@ja ,
                                    "추상 시험 스위트"@ko ;
                     geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                      lang:danRegistry ,
                                      lang:deuRegistry ,
                                      lang:engRegistry ,
                                      lang:finRegistry ,
                                      lang:fraRegistry ,
                                      lang:jpnRegistry ,
                                      lang:korRegistry ,
                                      lang:rusRegistry ,
                                      lang:spaRegistry ,
                                      lang:sweRegistry ,
                                      lang:zhoRegistry ;
                     lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                                   notes:NoteTransUnavail ;
                     lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#acceptance_testing
:acceptance_testing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             skos:Concept ;
                    skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                    geolexica:hasInfo info:Info7 ;
                    geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi7-json ,
                                       ldapi:ldapi7-jsonld ,
                                       ldapi:ldapi7-rdfxml ,
                                       ldapi:ldapi7-skosrdf ;
                    geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                          lang:dan ,
                                          lang:deu ,
                                          lang:eng ,
                                          lang:fin ,
                                          lang:fra ,
                                          lang:jpn ,
                                          lang:kor ,
                                          lang:msa ,
                                          lang:rus ,
                                          lang:spa ,
                                          lang:swe ,
                                          lang:zho ;
                    dcterms:identifier 7 ;
                    skos:notation 7 ;
                    lang:ara-note "ملاحظة 1: هذا يشمل تخطيط وتنفيذ عدة أنواع من الاختبارات (مثل الاختبارات الوظيفية واختبارات الحجم واختبارات الأداء) التي تثبت أن التنفيذ يفي بجميع شروط ومتطلبات المستخدم"@ar ,
                                  "ملاحظة 2: هذا لا يشكل جزءا من اختبار المطابقة."@ar ;
                    lang:dan-note "Bemærk 1 til posten: Dette omfatter planlægning og gennemførelse af forskellige slags test (fx funktions-, volumen-, performancetest), som viser, at implementeringen opfylder brugerens krav."@da ,
                                  "Bemærk 2 til posten: Dette indgår ikke i overensstemmelsestest."@da ;
                    lang:eng-note "Note 1 to entry: This includes the planning and execution of several kinds of tests (e.g. functional, volume, performance tests) that demonstrate that the implementation satisfies the user requirements."@en ,
                                  "Note 2 to entry: This is not a part of conformance testing "@en ;
                    lang:fin-note "HUOM. 1: Hyväksymistestaukseen kuuluu monenlaisten käyttäjävaatimusten täyttymistä mittaavien testien (esim. toiminnallisuus-, kuormitus- ja suorituskykytestit) suunnittelua ja toteuttamista."@fi ,
                                  "HUOM. 2: Hyväksymistestaus ei kuulu vaatimuksenmukaisuuden testaukseen."@fi ;
                    lang:jpn-note "備考 1： 受入試験には，実装が利用者の要求を満たしていることを立証するための，種々の試験（機能性試験，数量試験，性能試験など）の計画及び実行が含まれる。"@ja ,
                                  "備考 2： 受入試験は，適合性試験の一部ではない。"@ja ;
                    lang:kor-note "비고 1: 사용자 요구 사항에 맞게 구현되는지를 시연하는 여러 종류의 시험(기능 시험, 용량 시험, 성능 시험 등)을 기획하고 실행하는 것이 검수 시험에 포함된다."@ko ,
                                  "비고 2: 검수 시험은 적합성 시험의 일부가 아니다."@ko ;
                    lang:rus-note "Примечание 1: Включает планирование и выполнение различных видов тестов, например, на функциональность, полноту, эффективность, которые показывают, удовлетворяет ли реализация требованиям пользователя"@ru ,
                                  "Примечание 2: Не является частью тестирования на соответствие"@ru ;
                    lang:spa-note "Nota 1: Esto incluye la planificación y ejecución de varias clases de pruebas (por ejemplo funcionales, de volumen, de desempeño) que demues¬tran que la implementación satisface los requisitos de usuario."@es ,
                                  "Nota 2: No es una parte de la prueba de conformidad."@es ;
                    lang:zho-note "注 1： 这个过程包括几种类型测试（例如：功能、容量、性能测试）的设计和执行，用来表明该实现是否满足的用户要求。"@zh ,
                                  "注 2： 验收测试不作为一致性测试的组成部分。"@zh ;
                    rdfs:label "acceptance testing (user)" ;
                    skos:definition "(用户)决定一个实现是否满足验收准则以及用户能否决定接受该实现的过程。"@zh ,
                                    "proces til bestemmelse af, om en implementering opfylder acceptance-kriterier og sætter brugeren i stand til at afgøre, om implementeringen skal accepteres"@da ,
                                    "proceso de determinación de si una implementación satisface o no los criterios de aceptación y permite al usuario determinar si acepta o no la implementación"@es ,
                                    "process of determining whether an implementation satisfies acceptance criteria and enables the user to determine whether to accept the implementation"@en ,
                                    "processus déterminant si une implémentation satisfait un critère d&#39;acceptation et permet à l&#39;utilisateur de déterminer s&#39;il accepte l&#39;implémentation"@fr ,
                                    "prosessi, jossa määritetään, täyttääkö toteutus hyväksyttävyyskriteerit ja jossa käyttäjälle annetaan mahdollisuus päättää toteutuksen hyväksymisestä"@fi ,
                                    "testning i syfte att bestämma om en implementering ska accepteras eller ej med hänsyn till användarnas behov och krav"@sv ,
                                    "процесс, позволяющий оценить, удовлетворяет ли реализация критериям приемлемости и дающий пользователю возможность вынести решение об этом"@ru ,
                                    "عملية تحديد ما إذا كان التنفيذ يحقق معيار القبول ويمكن المستخدم من قبول التنفيذ ."@ar ,
                                    "ある実装が利用者の受入基準を満たすかどうかを決定し，利用者がそれを受け入れるかどうかを判断するための試験。"@ja ,
                                    "구현된 결과가 검수 기준을 만족하는지에 대한 결정 과정"@ko ;
                    skos:prefLabel "Akzeptanzprüfung"@de ,
                                   "acceptance test (bruger)"@da ,
                                   "acceptance testing (user)"@en ,
                                   "acceptanstestning"@sv ,
                                   "hyväksymistestaus (käyttäjän)"@fi ,
                                   "prueba de aceptación (usuario)"@es ,
                                   "test d&#39;acceptation (utilisateur)"@fr ,
                                   "ujian penerimaan"@ms ,
                                   "тестирование на приемлемость для пользователя"@ru ,
                                   "اختبار القبول (المستخدم)"@ar ,
                                   "受入試験"@ja ,
                                   "验收测试(用户)"@zh ,
                                   "검수 시험(사용자)"@ko ;
                    geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                     lang:danRegistry ,
                                     lang:deuRegistry ,
                                     lang:engRegistry ,
                                     lang:finRegistry ,
                                     lang:fraRegistry ,
                                     lang:jpnRegistry ,
                                     lang:korRegistry ,
                                     lang:msaRegistry ,
                                     lang:rusRegistry ,
                                     lang:spaRegistry ,
                                     lang:sweRegistry ,
                                     lang:zhoRegistry ;
                    lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                                  notes:NoteTransUnavail ;
                    lang:fra-note notes:NoteTransUnavail ;
                    lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#accuracy
:accuracy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info8 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi8-json ,
                             ldapi:ldapi8-jsonld ,
                             ldapi:ldapi8-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi8-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:jpn ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          geolexica:hasReview reviews:Review8 ;
          dcterms:identifier 8 ;
          skos:notation 8 ;
          lang:ara-note "ملاحظة: نتيجة الاختبار يمكن أن تكون عملية مراقبة ورصد أو عملية قياس"@ar ;
          lang:dan-note "Bemærk til posten: Et testresultat kan være observationer eller målinger."@da ;
          lang:eng-note "A test result can be observations or measurements."@en ;
          lang:fin-note "HUOM.: Testitulos voi olla havainto tai mittaus."@fi ;
          lang:jpn-note "備考 1： 試験結果は，観測値又は測定値として得ることができる。"@ja ,
                        "備考 2： 参照値は，論議領域を実現するものとして採択された値である。"@ja ;
          lang:kor-note "비고: 시험 결과는 관측 값 또는 측정 값이 될 수 있다."@ko ;
          lang:rus-note "Примечание: Результат проверки может быть получен путем наблюдения или измерения"@ru ;
          lang:spa-note "Nota: Un resultado pueden ser observaciones o medidas"@es ;
          lang:swe-note "Anm. till termpost: Ibland talar man hellre om onoggrannhet istället för noggrannhet, om medelfelet ökar, ökar också onoggrannheten."@sv ;
          lang:zho-note "注： 测试结果可以是观测结果或量测结果。"@zh ;
          rdfs:label "accuracy" ;
          skos:definition "Nilai pengukuran yang sama atau menghampiri nilai kiraan atau jangkaan"@ms ,
                          "closeness of agreement between a test result and the accepted reference value"@en ,
                          "grad af overensstemmelse mellem et testresultat og den accepterede referenceværdi"@da ,
                          "graden av överensstämmelse mellan ett observerat, beräknat eller skattat värde och ett värde som betraktas som sant"@sv ,
                          "grado de acuerdo entre el resultado de una prueba y el valor de referencia aceptado"@es ,
                          "justesse de l&#39;accord entre un résultat de test et la valeur de référence"@fr ,
                          "testituloksen ja hyväksytyn viitearvon yhtäpitävyys"@fi ,
                          "близость результата проверки к принятому нормальному значению величины"@ru ,
                          "درجة اقتراب نتيجة الاختبار من القيمة المرجعية المعتمدة"@ar ,
                          "品質評価の試験結果得られた値と参照値との近さ。"@ja ,
                          "测试结果与公认的参考值间的接近程度。"@zh ,
                          "시험 결과와 기준 값 간의 일치도를 표시하는 척도"@ko ;
          skos:prefLabel "accuracy"@en ,
                         "exactitud"@es ,
                         "exactitude"@fr ,
                         "ketepatan"@ms ,
                         "noggrannhet"@sv ,
                         "nøjagtighed"@da ,
                         "ulkoinen tarkkuus"@fi ,
                         "точность"@ru ,
                         "الدقة"@ar ,
                         "准确度"@zh ,
                         "正確度"@ja ,
                         "정확도"@ko ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#actor
:actor rdf:type owl:NamedIndividual ,
                skos:Concept ;
       skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
       geolexica:hasInfo info:Info9 ;
       geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi9-json ,
                          ldapi:ldapi9-jsonld ,
                          ldapi:ldapi9-rdfxml ,
                          ldapi:ldapi9-skosrdf ;
       geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                             lang:dan ,
                             lang:eng ,
                             lang:fin ,
                             lang:fra ,
                             lang:kor ,
                             lang:rus ,
                             lang:spa ,
                             lang:swe ,
                             lang:zho ;
       geolexica:hasReview reviews:Review9 ;
       dcterms:identifier 9 ;
       skos:notation 9 ;
       lang:ara-note "ملاحظة: نتيجة الاختبار يمكن أن تكون عملية مراقبة ورصد أو عملية قياس"@ar ;
       lang:dan-note "Bemærk til posten: Et testresultat kan være observationer eller målinger."@da ;
       lang:eng-note "Note to entry: A test result can be observations or measurements."@en ;
       lang:fin-note "HUOM.: Testitulos voi olla havainto tai mittaus."@fi ;
       lang:jpn-note "備考 1： 試験結果は，観測値又は測定値として得ることができる。"@ja ,
                     "備考 2： 参照値は，論議領域を実現するものとして採択された値である"@ja ;
       lang:kor-note "비고: 시험 결과는 관측 값 또는 측정 값이 될 수 있다."@ko ;
       lang:rus-note "Примечание: Результат проверки может быть получен путем наблюдения или измерения"@ru ;
       lang:spa-note "Nota: Un resultado pueden ser observaciones o medidas"@es ;
       lang:swe-note "Anm. till termpost: Ibland talar man hellre om onoggrannhet istället för noggrannhet, om medelfelet ökar, ökar också onoggrannheten."@sv ;
       lang:zho-note "注： 测试结果可以是观测结果或量测结果。"@zh ;
       rdfs:label "actor (UML)" ;
       skos:definition "(UML)当用例的用户与这些用例交互时，所扮演的相关角色的集合。"@zh ,
                       "coherent set of roles that users of use cases play when interacting with these use cases"@en ,
                       "conjunto coherente de roles que los usuarios de unos casos de uso jue gan cuando interaccionan con esos casos de uso"@es ,
                       "ensemble cohérent de rôles que les utilisateurs de cas d&#39;utilisation jouent en interagissant avec ces cas d&#39;utilisation"@fr ,
                       "något utanför ett system som växelverkar med systemet genom att delta i ett användningsfall"@sv ,
                       "sammenhængende sæt af roller, som brugere af use cases spiller i forhold til disse use cases"@da ,
                       "yhtenäinen joukko rooleja, joita käyttäjillä on käyttötapausten toiminnoissa"@fi ,
                       "множество логически связанных  ролей, выполняемых пользователями вариантов использования при взаимодействии с  ними"@ru ,
                       "مجموعة أدوار مترابطة منطقيا يقوم بها مستخدمو أدوات النمذجة عند التفاعل معها ."@ar ,
                       "유즈 케이스와 상호 작용 시, 그 유즈 케이스의 사용자가 수행하는 역할의 집합"@ko ;
       skos:prefLabel "Akteur (UML)"@de ,
                      "acteur (UML)"@fr ,
                      "actor (UML)"@en ,
                      "actor (UML)"@es ,
                      "aktör (UML)"@sv ,
                      "aktør (UML)"@da ,
                      "toimija (UML)"@fi ,
                      "действующее лицо (UML)"@ru ,
                      "لغة &quot;الممثل&quot; UML"@ar ,
                      "参与者(UML)"@zh ,
                      "행위자 (UML)"@ko ;
       geolexica:origin lang:araRegistry ,
                        lang:danRegistry ,
                        lang:engRegistry ,
                        lang:finRegistry ,
                        lang:fraRegistry ,
                        lang:korRegistry ,
                        lang:rusRegistry ,
                        lang:spaRegistry ,
                        lang:sweRegistry ,
                        lang:zhoRegistry ;
       lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                     notes:NoteTransUnavail ;
       lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
       lang:msa-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#admitted_term
:admitted_term rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
               geolexica:hasInfo info:Info10 ;
               geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi10-json ,
                                  ldapi:ldapi10-jsonld ,
                                  ldapi:ldapi10-rdfxml ,
                                  ldapi:ldapi10-skosrdf ;
               geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                     lang:dan ,
                                     lang:deu ,
                                     lang:eng ,
                                     lang:kor ,
                                     lang:rus ,
                                     lang:spa ,
                                     lang:swe ;
               geolexica:hasReview reviews:Review10 ;
               dcterms:identifier 10 ;
               skos:notation 10 ;
               rdfs:label "admitted term" ;
               skos:definition "term rated according to the scale of the term acceptability rating as a synonym for a preferred term"@en ,
                               "term som bedömts vara lämplig för ett visst begrepp och som används vid sidan av en rekommenderad term"@sv ,
                               "term, klassificeret efter en skala for tilladte termer, anvendt som synonym for en foretrukket term"@da ,
                               "término clasificado de acuerdo a la escala de aceptanción como un sinónimo de un término preferente"@es ,
                               "термин, оцененный по шкале рейтинга приемлемости термина как синоним предпочтительного термина"@ru ,
                               "مصطلح صنف وفقا لمقياس تصنيف قبول المصطلحات كمرادف للمصطلح المفضل"@ar ,
                               "상용 용어의 동의어로써 용어 수용가능성 등급체계에 의거하여 등급이 부여된 용어"@ko ;
               skos:prefLabel "admitted term"@en ,
                              "tilladt term"@da ,
                              "tillåten term"@sv ,
                              "término admitido"@es ,
                              "zugelassener Begriff"@de ,
                              "допустимый термин"@ru ,
                              "مصطلح معترف به"@ar ,
                              "승인 용어"@ko ;
               geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                lang:danRegistry ,
                                lang:deuRegistry ,
                                lang:engRegistry ,
                                lang:korRegistry ,
                                lang:rusRegistry ,
                                lang:spaRegistry ,
                                lang:sweRegistry ;
               lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#aggregation
:aggregation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
             geolexica:hasInfo info:Info11 ;
             geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi11-json ,
                                ldapi:ldapi11-jsonld ,
                                ldapi:ldapi11-rdfxml ,
                                ldapi:ldapi11-skosrdf ;
             geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                   lang:dan ,
                                   lang:deu ,
                                   lang:eng ,
                                   lang:fin ,
                                   lang:fra ,
                                   lang:kor ,
                                   lang:rus ,
                                   lang:spa ,
                                   lang:swe ,
                                   lang:zho ;
             geolexica:hasReview reviews:Review11 ;
             dcterms:identifier 11 ;
             skos:notation 11 ;
             lang:ara-note "ملاحظة: أنظر التركيب"@ar ;
             lang:dan-note "Bemærk til posten: Se komposition"@da ;
             lang:eng-note "Note to entry: See composition"@en ;
             lang:fin-note "HUOM.: Katso vahva/aito kooste (composition)."@fi ;
             lang:kor-note "비고: 합성 참고"@ko ;
             lang:rus-note "Примечание: См. термин «композиция»"@ru ;
             lang:spa-note "Nota: Véase la composición"@es ;
             lang:zho-note "注： 参见组合。"@zh ;
             rdfs:label "aggregation (UML)" ;
             skos:altLabel "kokoelma (UML)"@fi ;
             skos:definition "(UML)关联的特殊形式，用以说明聚集(整体)与组成部分之间的整体-部分关系。"@zh ,
                             "assosiaation erityinen laji, joka määrittää kokonaisuuden (aggregaatin) ja sen osan välisen suhteen"@fi ,
                             "forma especial de asociación  que especifica una relación del todo con una parte entre el agregado (el todo) y una parte componente"@es ,
                             "forme spéciale d&#39;association qui spécifie une relation ensemble-composant entre l&#39;agrégat (ensemble) et la partie composante"@fr ,
                             "special form of association that specifies a whole-part relationship between the aggregate (whole) and a component part"@en ,
                             "special form of association that specifies a whole-part relationship between the aggregate (whole) and a component part"@sv ,
                             "særlig form for association, der specificerer et helhed-del-forhold mellem en klasse, som indtager rollen som helheden, og en eller flere klasser, som indtager rollen som del"@da ,
                             "особая форма ассоциации, описывающая отношение «целое-часть» между агрегатом («целое») и компонентом («часть»)"@ru ,
                             "شكل خاص من أشكال الترابط يصف علاقة &quot;الكل والجزء&quot; بين الكل والجزء المكون له."@ar ,
                             "집합체와 컴포넌트 간의 관계를 설명한 연관의 특정 형태"@ko ;
             skos:prefLabel "Aggregation (UML)"@de ,
                            "aggregation (UML)"@en ,
                            "aggregering"@sv ,
                            "aggregering (UML)"@da ,
                            "agregación (UML)"@es ,
                            "agrégation (UML)"@fr ,
                            "kooste (UML)"@fi ,
                            "агрегация (UML)"@ru ,
                            "تجميع (UML)"@ar ,
                            "聚合(UML)"@zh ,
                            "집합 연관 (UML)"@ko ;
             geolexica:origin lang:araRegistry ,
                              lang:danRegistry ,
                              lang:engRegistry ,
                              lang:finRegistry ,
                              lang:fraRegistry ,
                              lang:jpnRegistry ,
                              lang:korRegistry ,
                              lang:rusRegistry ,
                              lang:spaRegistry ,
                              lang:sweRegistry ,
                              lang:zhoRegistry ;
             lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                           notes:NoteTransUnavail ;
             lang:rus-note notes:NoteTransDiff ;
             lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#altitude
:altitude rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info12 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi12-json ,
                             ldapi:ldapi12-jsonld ,
                             ldapi:ldapi12-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi12-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          geolexica:hasReview reviews:Review12 ;
          dcterms:identifier 12 ;
          skos:notation 12 ;
          geolexica:abbreviation "h or H"@en ,
                                 "h or H"@es ,
                                 "h or H"@sv ,
                                 "h or H"@zh ,
                                 "h; H"@fi ,
                                 "h; H"@ko ,
                                 "ع, ر"@ar ;
          lang:ara-note "ملاحظة 1: أنظر ارتفاع مجسم القطع الناقص والارتفاع المتصل بالجاذبية"@ar ,
                        "ملاحظة 2: ارتفاع نقطة تقع خارج السطح ويعامل كقيمة موجبة ؛ أما الارتفاع ذو القيمة السالبة فيصنف على أنه عمق."@ar ;
          lang:eng-note "Note 1 to entry: See ellipsoidal height and gravity-related height."@en ,
                        "Note 2 to entry: Height of a point outside the surface treated as positive; negative height is designated as depth."@en ;
          lang:fin-note "HUOM. 1: Katso myös ellipsoidinen korkeus ja painovoimaan perustuva korkeus."@fi ,
                        "HUOM. 2: Termillä korkeus viitataan pinnan yläpuolella olevan pisteen etäisyyteen pinnasta; negatiivista korkeutta nimitetään syvyydeksi."@fi ;
          lang:kor-note "비고 1: 타원체의 높이와 중력과 관련된 높이 참조"@ko ,
                        "비고 2: 양으로 여겨지는 표면 외부 지점의 높이, 음의 높이는 깊이라고 불린다."@ko ;
          lang:rus-note "Примечание 1: Высота точки, расположенная выше отсчетной поверхности, является положительной, а ниже нее – отрицательной"@ru ,
                        "Примечание 2: Высота точки над поверхностью считается положительной; отрицательная высота называется глубиной"@ru ;
          lang:spa-note "Nota 1: Véase altitud elipsoidal y altitud ligada a la gravedad."@es ,
                        "Nota 2: La altitud de un punto, sí es hacia el exterior de la superficie, se considera positiva; la altitud negativa se designa como profundidad."@es ;
          lang:zho-note "注 1： 参加椭球面高和重力高"@zh ,
                        "注 2： 向地表面外的高度视为正，相反的高度视为深度"@zh ;
          rdfs:label "altitude" ;
          skos:altLabel "altitud ortométrica"@es ,
                        "height"@ar ,
                        "height"@en ,
                        "height"@fr ,
                        "height"@ms ,
                        "height"@ru ,
                        "height"@sv ,
                        "height"@zh ;
          skos:definition "distance d&#39;un point à une surface de référence choisie, selon une ligne perpendiculaire à cette surface"@fr ,
                          "distance of a point from a chosen reference surface along a line perpendicular to that surface"@en ,
                          "distancia de un punto a una superficie de referencia escogida a lo largo de una línea perpendicular a esta superficie"@es ,
                          "höjd där den valda referensytan är världshavens medelvattenyta"@sv ,
                          "ketinggian sesuatu tempat (kawasan) yg biasanya diukur dr aras laut."@ms ,
                          "pisteen etäisyys valitusta vertauspinnasta kyseistä pintaa vastaan kohtisuorassa olevaa viivaa pitkin"@fi ,
                          "расстояние от отсчетной поверхности до выбранной точки по нормали к этой поверхности"@ru ,
                          "مسافة نقطة عن سطح إسناد مرجعي مختار على خط رأسي متعامد مع ذلك السطح"@ar ,
                          "地球自然表面点到所选择的参照面间的垂直距离"@zh ,
                          "선택된 기준면으로부터 그 면의 수직선으로 연결된 어떤 지점까지의 거리"@ko ;
          skos:prefLabel "Altitud"@ms ,
                         "altitud"@es ,
                         "altitud"@sv ,
                         "altitude"@en ,
                         "altitude"@fr ,
                         "korkeus"@fi ,
                         "высота"@ru ,
                         "الارتفاع"@ar ,
                         "海拔"@zh ,
                         "높이"@ko ;
          geolexica:origin geolexica:engRegistry ,
                           lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#annotation
:annotation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
            geolexica:hasInfo info:Info13 ;
            geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi13-json ,
                               ldapi:ldapi13-jsonld ,
                               ldapi:ldapi13-rdfxml ,
                               ldapi:ldapi13-skosrdf ;
            geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                  lang:dan ,
                                  lang:deu ,
                                  lang:eng ,
                                  lang:fin ,
                                  lang:fra ,
                                  lang:kor ,
                                  lang:msa ,
                                  lang:pol ,
                                  lang:rus ,
                                  lang:spa ,
                                  lang:swe ,
                                  lang:zho ;
            geolexica:hasReview reviews:Review13 ;
            dcterms:identifier 13 ;
            skos:notation 13 ;
            lang:ara-note "ملاحظة: الأرقام والحروف والرموز والعلامات كلها أمثلة للحاشية"@ar ;
            lang:dan-note "Bemærk til posten: Tal, bogstaver, symboler og signaturer er eksempler på annotation."@da ;
            lang:eng-note "Note to entry: Numbers, letters, symbols, and signs are examples of annotation"@en ;
            lang:fin-note "HUOM.: Viitemerkintöjä ovat esimerkiksi numerot, kirjaimet, symbolit ja merkit."@fi ;
            lang:kor-note "비고: 숫자, 문자, 기호 및 부호 등"@ko ;
            lang:pol-note "UWAGA: Przykładami adnotacji są liczby, litery, symbole i znak."@pl ;
            lang:rus-note "Примечание: Примерами аннотаций служат цифры, буквы, обозначения и подписи"@ru ;
            lang:spa-note "Nota: son ejemplos de anotaciones los números, letras, símbolos y signos."@es ;
            lang:zho-note "注： 数字,字母,符号和标记是注记的例子。"@zh ;
            rdfs:label "annotation" ;
            skos:definition "any marking on illustrative material for the purpose of clarification"@en ,
                            "cualquier marca hecha en las ilustraciones con el objetivo de clarificar"@es ,
                            "jakiekolwiek oznaczenie na materiale ilustracyjnym, stosowane w celach wyjaśniających"@pl ,
                            "jede Kennzeichnung für illustrierendes Material zur Klarstellung"@de ,
                            "kort kommentar eller anteckning"@sv ,
                            "markering på illustrativt materiale med henblik på tydeliggørelse"@da ,
                            "mikä hyvänsä selvennykseksi tarkoitettu merkintä havainnollistavassa aineistossa"@fi ,
                            "nota atau catatan (sbg penerangan, komen dsb) yg ditambahkan pd teks penulisan sastera atau bahan bertulis yg lain."@ms ,
                            "note explicative sur un objet illustratif dans un but de clarification"@fr ,
                            "любые пояснительные метки, размещаемые на иллюстративном материале"@ru ,
                            "أي كتابة تكتب على مادة توضيحية بقصد التفسير والإيضاح"@ar ,
                            "以说明为目的，在诠释材料上作的标记。"@zh ,
                            "명시를 목적으로 해설 자료에 넣는 표기"@ko ;
            skos:prefLabel "Anmerkung"@de ,
                           "Anotasi"@ms ,
                           "adnotacja"@pl ,
                           "annotation"@da ,
                           "annotation"@en ,
                           "annotation"@fr ,
                           "annotation"@sv ,
                           "anotación"@es ,
                           "viitemerkintä"@fi ,
                           "аннотация"@ru ,
                           "حاشية"@ar ,
                           "注记"@zh ,
                           "주석"@ko ;
            geolexica:origin lang:araRegistry ,
                             lang:danRegistry ,
                             lang:deuRegistry ,
                             lang:engRegistry ,
                             lang:finRegistry ,
                             lang:fraRegistry ,
                             lang:korRegistry ,
                             lang:msaRegistry ,
                             lang:polRegistry ,
                             lang:rusRegistry ,
                             lang:spaRegistry ,
                             lang:sweRegistry ,
                             lang:zhoRegistry ;
            lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
            lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
            lang:rus-note notes:NoteTransDiff ;
            lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#application
:application rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
             geolexica:hasInfo info:Info14 ;
             geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi14-json ,
                                ldapi:ldapi14-jsonld ,
                                ldapi:ldapi14-rdfxml ,
                                ldapi:ldapi14-skosrdf ;
             geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                   lang:dan ,
                                   lang:deu ,
                                   lang:eng ,
                                   lang:fin ,
                                   lang:fra ,
                                   lang:kor ,
                                   lang:msa ,
                                   lang:rus ,
                                   lang:spa ,
                                   lang:swe ,
                                   lang:zho ;
             geolexica:hasReview reviews:Review14 ;
             dcterms:identifier 14 ;
             skos:notation 14 ;
             rdfs:label "application" ;
             skos:altLabel "sovelma"@fi ;
             skos:definition "Be- und Verarbeitung von Daten zur Unterstützung von Nutzeranforderungen"@de ,
                             "hantering och bearbetning av data utifrån användarens behov"@sv ,
                             "ist atur cara atau program komputer yg direka khusus utk kegunaan tertentu"@ms ,
                             "manipulación y procesamiento de datos para satisfacer los requerimientos del usuario"@es ,
                             "manipulation and processing of data in support of user requirements"@en ,
                             "manipulation et traitement de données supportant des besoins d&#39;utilisateurs"@fr ,
                             "manipulation og behandling af data for at opfylde brugerkrav"@da ,
                             "tiedon käsittely ja prosessointi käyttäjävaatimusten mukaisesti"@fi ,
                             "манипулирование данными и их обработка с целью удовлетворения потребностей пользователя"@ru ,
                             "معالجة وتجهيز البيانات فيما يدعم متطلبات المستخدم"@ar ,
                             "支持用户需求的数据操作和处理。"@zh ,
                             "사용자 요구 사항의 지원을 위한 데이터의 조작 및 처리"@ko ;
             skos:prefLabel "Anwendung"@de ,
                            "Aplikasi"@ms ,
                            "aplicación"@es ,
                            "application"@en ,
                            "application"@fr ,
                            "applikation"@da ,
                            "applikation"@sv ,
                            "sovellus"@fi ,
                            "приложение"@ru ,
                            "تطبيق"@ar ,
                            "应用"@zh ,
                            "응용"@ko ;
             geolexica:origin lang:araRegistry ,
                              lang:danRegistry ,
                              lang:deuRegistry ,
                              lang:engRegistry ,
                              lang:finRegistry ,
                              lang:fraRegistry ,
                              lang:korRegistry ,
                              lang:msaRegistry ,
                              lang:rusRegistry ,
                              lang:spaRegistry ,
                              lang:sweRegistry ,
                              lang:zhoRegistry .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#application_schema
:application_schema rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             skos:Concept ;
                    skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
                    geolexica:hasInfo info:Info15 ;
                    geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi15-json ,
                                       ldapi:ldapi15-jsonld ,
                                       ldapi:ldapi15-rdfxml ,
                                       ldapi:ldapi15-skosrdf ;
                    geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                          lang:dan ,
                                          lang:deu ,
                                          lang:eng ,
                                          lang:fin ,
                                          lang:fra ,
                                          lang:kor ,
                                          lang:msa ,
                                          lang:nld ,
                                          lang:rus ,
                                          lang:spa ,
                                          lang:swe ,
                                          lang:zho ;
                    geolexica:hasReview reviews:Review15 ;
                    dcterms:identifier 15 ;
                    skos:notation 15 ;
                    lang:rus-note "Примечание: Прикладная схема описывает содержимое, структуру и ограничения, накладываемые на информацию (4.22) в определенной области применения."@ru ;
                    rdfs:label "application schema" ;
                    skos:definition "conceptual schema for data required by one or more applications"@en ,
                                    "esquema conceptual de los datos requeridos por una o más aplicaciones"@es ,
                                    "formell beskrivning av den logiska strukturen"@sv ,
                                    "informatiemodel dat gegevens beschrijft die worden gebruikt door een of meer applicaties"@nl ,
                                    "konceptuel datamodel, der er nødvendig for en eller flere applikationer"@da ,
                                    "konzeptuelles Schema für Daten, das für eine oder mehrere Anwendungen erforderlich ist"@de ,
                                    "schéma conceptuel de données requis pour une ou plusieurs applications"@fr ,
                                    "skeema, joka kuvaa yhden tai useamman sovellusalan tarvitsemaa tietoa"@fi ,
                                    "skema konseptual bagi data yang diperlukan oleh satu atau lebih aplikasi"@ms ,
                                    "концептуальная схема для данных, которые требуются одному или  нескольким приложениям"@ru ,
                                    "مخطط تصوري للبيانات المطلوبة لتطبيق واحد أو أكثر"@ar ,
                                    "一个或多个应用所需数据的概念模式。"@zh ,
                                    "하나 이상의 응용에서 요구되는 데이터의 개념적 스키마"@ko ;
                    skos:prefLabel "Anwendungsschema"@de ,
                                   "Skema Aplikasi"@ms ,
                                   "applicatie schema"@nl ,
                                   "application schema"@en ,
                                   "applikationsmodel"@da ,
                                   "applikationsschema"@sv ,
                                   "esquema de aplicación"@es ,
                                   "schéma d&#39;application"@fr ,
                                   "sovellusskeema"@fi ,
                                   "схема приложения"@ru ,
                                   "مخطط التطبيق"@ar ,
                                   "应用模式"@zh ,
                                   "응용 스키마"@ko ;
                    geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                     lang:danRegistry ,
                                     lang:deuRegistry ,
                                     lang:engRegistry ,
                                     lang:finRegistry ,
                                     lang:fraRegistry ,
                                     lang:korRegistry ,
                                     lang:msaRegistry ,
                                     lang:nldRegistry ,
                                     lang:rusRegistry ,
                                     lang:spaRegistry ,
                                     lang:sweRegistry ,
                                     lang:zhoRegistry .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#association
:association rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      skos:Concept ;
             skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
             geolexica:hasInfo info:Info17 ;
             geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi17-json ,
                                ldapi:ldapi17-jsonld ,
                                ldapi:ldapi17-rdfxml ,
                                ldapi:ldapi17-skosrdf ;
             geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                   lang:dan ,
                                   lang:deu ,
                                   lang:eng ,
                                   lang:fin ,
                                   lang:fra ,
                                   lang:kor ,
                                   lang:rus ,
                                   lang:spa ,
                                   lang:swe ,
                                   lang:zho ;
             geolexica:hasReview reviews:Review17 ;
             dcterms:identifier 17 ;
             skos:notation 17 ;
             lang:ara-note "ملاحظة: الربط الثنائي هو عبارة عن ربط بين مصنِّفَيْن بالضبط ( ويشمل ذلك إمكانية الربط من مصنِّف إلى نفسه)"@ar ;
             lang:dan-note "Bemærk til posten: En binær association er en association imellem nøjagtig to klassifikatorer (inkl. muligheden for en association fra en klassifikator til sig selv)."@da ;
             lang:eng-note "Note to entry: A binary association is an association among exactly two classifiers (including the possibility of an association from a classifier to itself)."@en ;
             lang:fin-note "HUOM.: Binäärinen assosiaatio määrittää suhteen täsmälleen kahden luokittelijan välillä (mukaan lukien luokittelijan assosiaatiosuhde itseensä)."@fi ;
             lang:kor-note "비고: 이진 연관 관계는 정확하게 두 분류자 간의 연관 관계이다."@ko ;
             lang:rus-note "Примечание: Бинарная ассоциация является ассоциацией между двумя классификаторами, включая возможность ассоциации классификатора с самим собой"@ru ;
             lang:spa-note "Nota: son ejemplos de anotaciones los números, letras, símbolos y signos."@es ;
             lang:zho-note "注： 二元关联确指两个类元之间的关联（包括一个类元与其本身的关联）"@zh ;
             rdfs:label "association (UML);" ;
             skos:altLabel "assosiaatiosuhde (UML)"@fi ;
             skos:definition "(UML)两个或两个以上类之间的语义关系，定义了类中实例间的连接。"@zh ,
                             "UML-element som anger hur instanser kan eller ska referera till varandra"@sv ,
                             "kahden tai useamman luokittelijan välinen semanttinen suhde, joka määrittää luokittelijoiden mukaisten ilmentymien väliset yhteydet"@fi ,
                             "relación semántica entre dos o más clasificadores que especifica conexiones entre sus instancias"@es ,
                             "relation sémantique entre deux ou plusieurs classificateurs qui spécifient des connections parmi leurs instances"@fr ,
                             "semantic relationship between two or more classifiers that specifies connections among their instances"@en ,
                             "semantisk sammenhæng imellem to eller flere klassifikatorer, som specificerer forbindelser mellem deres instanser"@da ,
                             "семантическое отношение двух или более классификаторов, определяющее взаимосвязи между их экземплярами"@ru ,
                             "العلاقة اللغوية القائمة بين مصنِّفَيْن أو أكثر التي تحدد الترابط بين عناصرها"@ar ,
                             "인스턴스간의 연결을 규정하는 두 개 이상 분류자 간의 의미론적 관계"@ko ;
             skos:prefLabel "Relation (UML) (Synonym: Beziehung, Assoziation)"@de ,
                            "asociación (UML)"@es ,
                            "association (UML)"@da ,
                            "association (UML)"@en ,
                            "association (UML)"@fr ,
                            "assosiaatio (UML)"@fi ,
                            "samband (UML)"@sv ,
                            "ассоциация (UML)"@ru ,
                            "ارتباط UML"@ar ,
                            "关联(UML)"@zh ,
                            "연관 (UML)"@ko ;
             geolexica:origin lang:araRegistry ,
                              lang:danRegistry ,
                              lang:deuRegistry ,
                              lang:engRegistry ,
                              lang:finRegistry ,
                              lang:fraRegistry ,
                              lang:korRegistry ,
                              lang:rusRegistry ,
                              lang:spaRegistry ,
                              lang:sweRegistry ,
                              lang:zhoRegistry ;
             lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                           notes:NoteTransUnavail ;
             lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#attitude
:attitude rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info18 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi18-json ,
                             ldapi:ldapi18-jsonld ,
                             ldapi:ldapi18-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi18-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          geolexica:hasReview reviews:Review18 ;
          dcterms:identifier 18 ;
          skos:notation 18 ;
          lang:ara-note "ملاحظة: في خدمات تحديد المواقع ، يشير هذا عادة إلى اتجاه قواعد أداء المعدات لدى المستخدم مثل الطائرة ، أو المركب (قارب) أو السيارة"@ar ;
          lang:dan-note "Bemærk til posten: I stedsbestemmelsestjenester er dette normalt orienteringen af brugerens platform, såsom et luftfartøj, en båd eller en bil."@da ;
          lang:eng-note "Note to entry: In positioning services, this is usually the orientation of the user's platform, such as an aircraft, boat, or automobile."@en ;
          lang:fin-note "HUOM.: Paikannuspalveluissa termillä suuntaus viitataan tavallisesti käyttäjän alustan, esimerkiksi lentokoneen, laivan tai auton, suuntaan."@fi ;
          lang:kor-note "비고: 측위 서비스의 경우, 보통 항공기, 배, 자동차 등 사용자 플랫폼의 방향을 의미한다."@ko ;
          lang:rus-note "Примечание: В системах позиционирования это обычно ориентация платформы пользователя, например, самолета, судна или автомобиля"@ru ;
          lang:zho-note "注： 在定位服务中，这通常是指用户平台（如：飞行器、轮船或汽车）的定向。"@zh ;
          rdfs:label "attitude" ;
          skos:definition "(vid positionering) riktning hos ett objekt, beskrivet som vinklar mellan axlarna hos objektets interna koordinatsystem och axlarna i ett valt referenssystem"@sv ,
                          "kappaleen suunta, joka on ilmaistu kappaleen paikallisen koordinaatiston akseleiden ja ulkoisen koordinaatiston akseleiden välisten kulmien avulla"@fi ,
                          "orientación de un cuerpo, descrita mediante los ángulos entre los ejes del sistema de coordenadas del cuerpo y los ejes de un sistema de coordenadas externo"@es ,
                          "orientation d&#39;un objet décrite par les angles entre les axes du système de coordonnées de cet objet et les axes du système de coordonnées externe"@fr ,
                          "orientation of a body, described by the angles between the axes of that body&#39;s coordinate system and the axes of an external coordinate system"@en ,
                          "orientering af et legeme beskrevet ved vinklerne mellem akserne i legemets koordinatsystem og akserne i et eksternt koordinatsystem"@da ,
                          "perbuatan atau pandangan yg berdasarkan sesuatu pendapat"@ms ,
                          "ориентация тела, описываемая углами между осями его [собственной] системы координат и осями внешней системы координат"@ru ,
                          "اتجاه جسم ما كما تصفه الزوايا التي بين محاور نظام إحداثيات ذلك الجسم ومحاور نظام إحداثيات خارجي آخر"@ar ,
                          "一个物体的定向，由物体坐标系的轴和外部坐标系的轴之间的夹角来描述。"@zh ,
                          "물체의 좌표 체계 축과 외부 좌표 체계 축 사이의 각도를 통해 기술되는 물체의 방향"@ko ;
          skos:prefLabel "Einstellung"@de ,
                         "actitud"@es ,
                         "attitude"@en ,
                         "attitude"@fr ,
                         "attityd"@sv ,
                         "sikap"@ms ,
                         "suuntaus"@fi ,
                         "ydre orientering"@da ,
                         "пространственное положение"@ru ,
                         "الوضع"@ar ,
                         "姿态"@zh ,
                         "자세"@ko ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                        notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#attribute
:attribute rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    skos:Concept ;
           skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
           geolexica:hasInfo info:Info19 ;
           geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi19-json ,
                              ldapi:ldapi19-jsonld ,
                              ldapi:ldapi19-rdfxml ,
                              ldapi:ldapi19-skosrdf ;
           geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                 lang:deu ,
                                 lang:eng ,
                                 lang:kor ,
                                 lang:msa ,
                                 lang:nld ,
                                 lang:rus ,
                                 lang:spa ,
                                 lang:swe ;
           geolexica:hasReview reviews:Review19 ;
           dcterms:identifier 19 ;
           skos:notation 19 ;
           lang:ara-note "ملاحظة: عبارة عن وصف لخاصية هندسية ، أو طوبولوجية ، أو موضوعية أو أي خاصية أخرى للكيان المعني."@ar ;
           lang:eng-note "Note to entry: Describes a geometrical, topological, thematic, or other characteristic of an entity"@en ;
           lang:rus-note "Примечание: Описывает геометрическую, топологическую, тематическую и другие характеристики сущности"@ru ;
           lang:spa-note "Nota: Describe una característica geométrica, topológica, temática o cualquier otra característica de una entidad"@es ;
           lang:zho-note "注： 在定位服务中，这通常是指用户平台（如：飞行器、轮船或汽车）的定向。"@zh ;
           rdfs:label "attribute" ;
           skos:definition "benannte Eigenschaft einer Einheit"@de ,
                           "ciri-ciri bagi sesuatu fitur"@ms ,
                           "kenmerk van een geo-object"@nl ,
                           "named property of an entity"@en ,
                           "namngiven egenskap hos objekt"@sv ,
                           "nombre de una propiedad de una entidad"@es ,
                           "именованное свойство сущности"@ru ,
                           "اسم خاصية لكيان ما"@ar ,
                           "실체의 속성"@ko ;
           skos:prefLabel "Attribut"@de ,
                          "atribut"@ms ,
                          "atributo"@es ,
                          "attribut"@sv ,
                          "attribute"@en ,
                          "attribuut"@nl ,
                          "атрибут"@ru ,
                          "صفة"@ar ,
                          "속성"@ko ;
           geolexica:origin lang:araRegistry ,
                            lang:deuRegistry ,
                            lang:engRegistry ,
                            lang:korRegistry ,
                            lang:msaRegistry ,
                            lang:nldRegistry ,
                            lang:rusRegistry ,
                            lang:spaRegistry ,
                            lang:sweRegistry ;
           lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
           lang:kor-note notes:NoteTransUnavail ;
           lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
           lang:nld-note notes:NoteTransUnavail ;
           lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#attributeUML
:attributeUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       skos:Concept ;
              skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
              geolexica:hasInfo info:Info20 ;
              geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi20-json ,
                                 ldapi:ldapi20-jsonld ,
                                 ldapi:ldapi20-rdfxml ,
                                 ldapi:ldapi20-skosrdf ;
              geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                    lang:dan ,
                                    lang:eng ,
                                    lang:fin ,
                                    lang:fra ,
                                    lang:kor ,
                                    lang:nld ,
                                    lang:rus ,
                                    lang:spa ,
                                    lang:swe ,
                                    lang:zho ;
              geolexica:hasReview reviews:Review20 ;
              dcterms:identifier 20 ;
              skos:notation 20 ;
              lang:ara-note "ملاحظة 1: الصفة لغة تعادل ربط التركيب ؛ ولكن المقصد والاستخدام يختلفان دائما"@ar ,
                            "ملاحظة 2: استخدم مصطلح (معلم) في هذا التعريف بمعناه المعتمد في اللغة الموحَّدة للنمذجة UML وهو مختلف عن تعريفه المنصوص عليه في الفقرة 4-1 من هذه المواصفة الفنية."@ar ;
              lang:dan-note "Bemærk til posten: En attribut svarer semantisk til en sammensætningsassociation; men formål og anvendelse er normalt forskellig fra denne."@da ;
              lang:eng-note "Note 1 to entry: An attribute is semantically equivalent to a composition association; however, the intent and usage is normally different."@en ,
                            "Note 2 to entry:-Feature- used in this definition is the UML meaning of the term and is not meant as defined in 4.1 of this Technical Specification. "@en ;
              lang:kor-note "비고 1: 속성은 의미적으로 합성 연관과 동일하다. 그러나 의미와 용법은 일반적으로 다르다."@ko ,
                            "비고 2: 정의에 사용된 “특성(Feature)”은 KS X ISO 19103에 정의된 의미가 아닌 UML 용어이다."@ko ;
              lang:rus-note "Примечание 1: Атрибут семантически эквивалентен ассоциации композиции, однако их содержание и использование обычно различаются"@ru ,
                            "Примечание 2: -Объект-, исходя из этого определения, это объект в терминологии UML."@ru ;
              lang:spa-note "Nota 1: Un atributo es semánticamente equivalente a una asociación de composición; sin embargo, la intención y el uso normalmente es diferente."@es ,
                            "Nota 2: -Aspecto- tal y como se ha usado en esta definición, tiene el significado UML del término y no aquel definido en el apartado 4.1 de esta Especificación Técnica."@es ;
              lang:zho-note "注 1： 一个属性语义上等同于一个组合关联，但是，目的和用途是不同的。"@zh ,
                            "注 2： 该定义使用的“特性（feature)”是UML的术语含义，不是本技术规范第4.1章定义的含义。"@zh ;
              rdfs:label "attribute (UML)" ;
              skos:altLabel "määrite (UML)"@fi ;
              skos:definition "aspecto dentro de un clasificador, que describe un rango de valores que las instancias del clasificador pueden tener"@es ,
                              "caractéristique d&#39;un classificateur décrivant une gamme de valeurs que les instances du classificateur peuvent avoir"@fr ,
                              "egenskab ved en klassifikator, der beskriver en række værdier, som instanser af klassifikatoren kan indeholde"@da ,
                              "element binnen een objecttype waarmee waarden worden beschreven die instanties van het object kunnen hebben"@nl ,
                              "feature within a classifier that describes a range of values that instances of the classifier may hold"@en ,
                              "kombination av en attributtyp och ett attributvärde, knutet till ett visst objekt"@sv ,
                              "luokittelijaan sisältyvä piirre, joka määrittelee niiden arvojen joukon, joita luokittelijan ilmentymät voivat saada"@fi ,
                              "свойство в классификаторе, описывающее множество значений, которые могут принимать экземпляры данного классификатора"@ru ,
                              "ميزة المصنِّف التي تصف نطاق من القيم التي يمكن لعناصر ذلك المصنِّف أن تحملها"@ar ,
                              "类元的特性，描述该类元的实例可能有的值的范围。"@zh ,
                              "분류자의 특성으로 분류자의 인스턴스가 가질 수 있는 값의 범위를 기술"@ko ;
              skos:prefLabel "Attribut (UML)"@de ,
                             "UML-attribut"@sv ,
                             "atributo (UML)"@es ,
                             "attribut (UML)"@da ,
                             "attribut (UML)"@fr ,
                             "attribute (UML)"@en ,
                             "attribuut (UML)"@nl ,
                             "attribuutti (UML)"@fi ,
                             "атрибут(UML)"@ru ,
                             "صفة (UML)"@ar ,
                             "属性(UML)"@zh ,
                             "속성 (UML)"@ko ;
              geolexica:origin lang:araRegistry ,
                               lang:danRegistry ,
                               lang:deuRegistry ,
                               lang:engRegistry ,
                               lang:finRegistry ,
                               lang:fraRegistry ,
                               lang:korRegistry ,
                               lang:nldRegistry ,
                               lang:rusRegistry ,
                               lang:spaRegistry ,
                               lang:sweRegistry ,
                               lang:zhoRegistry ;
              lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                            notes:NoteTransUnavail ;
              lang:kor-note notes:NoteTransUnavail ;
              lang:nld-note notes:NoteTransUnavail ;
              lang:rus-note notes:NoteTransDiff ;
              lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#bag
:bag rdf:type owl:NamedIndividual ,
              skos:Concept ;
     skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
     geolexica:hasInfo info:Info24 ;
     geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi24-json ,
                        ldapi:ldapi24-jsonld ,
                        ldapi:ldapi24-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi24-skosrdf ;
     geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                           lang:dan ,
                           lang:eng ,
                           lang:fin ,
                           lang:fra ,
                           lang:kor ,
                           lang:nld ,
                           lang:rus ,
                           lang:spa ,
                           lang:swe ,
                           lang:zho ;
     geolexica:hasReview reviews:Review24 ;
     dcterms:identifier 24 ;
     skos:notation 24 ;
     lang:ara-note "ملاحظة: منطقيا ، الحقيبة هي عبارة عن مجموعة مكونة من أزواج < البند ، الإحصاء>"@ar ;
     lang:dan-note "Bemærk til posten: Logisk set er en samling organiseret i par <element, antal>"@da ;
     lang:eng-note "Note to entry: Logically, a bag is a set of pairs <item, count>."@en ;
     lang:fin-note "HUOM.: Monijoukkoa voidaan loogisesti kuvata parien <tietokohde, lukumäärä> joukkona."@fi ;
     lang:jpn-note "備考： 論理的には，多重集合は，＜項目，項数＞の対の集合である。"@ja ;
     lang:kor-note "비고: 논리적으로 다중 집합은 <항목, 수>쌍의 집합이다."@ko ;
     lang:pol-note "UWAGA: W sensie logicznym wielozbiór można uważać za kolekcję par typu <element, krotność tego elementu w kolekcji>."@pl ;
     lang:rus-note "Примечание: Логически, мультимножество – это набор пар < item, count >."@ru ;
     lang:spa-note "Nota: Lógicamente, una bolsa es un conjunto de pares <item, contador>"@es ;
     lang:zho-note "注： 逻辑上，包是<项,数目>对的集合。"@zh ;
     rdfs:label "bag" ;
     skos:altLabel "백"@ko ;
     skos:definition "bekas utk mengisi, menyimpan atau membawa pakaian, surat, buku, dll yg dibuat drpd kulit dll"@ms ,
                     "colección finita y desordenada de ítems relacionados (objetos o valores) que pueden estar repetidos"@es ,
                     "collection limitée et non-ordonnée d&#39;éléments liés (objets ou valeurs) pouvant être répétés"@fr ,
                     "finit, uordnet samling af beslægtede elementer (objekter eller værdier), som kan gentages"@da ,
                     "finite, unordered collection of related items (objects or values) that may be repeated"@en ,
                     "oordnad, ändlig mängd av samhörande data"@sv ,
                     "skończona, nieuporządkowana kolekcja powiązanych pozycji (obiektów lub wartości), które mogą się powtarzać"@pl ,
                     "äärellinen, järjestämätön kokoelma yhteenliittyviä tietokohteita (objekteja tai arvoja), jotka voivat toistua"@fi ,
                     "конечная неупорядоченная совокупность элементов (объектов или значений), в которой  допускается их повторение"@ru ,
                     "مجموعة محدودة غير مرتبة من البنود (كيانات أو قيم) ذات ارتباط ببعضها ويمكن تكرارها"@ar ,
                     "可以重复的相关项（对象或值）的有限、无序的集合。"@zh ,
                     "繰返しのある，関連する項目（オブジェクト又は値）の，有限非順序な集まり。"@ja ,
                     "유한하며 순서가 없는, 반복 가능한 항목(객체 또는 값)의 모음"@ko ;
     skos:prefLabel "Multimenge"@de ,
                    "bag"@en ,
                    "bag"@sv ,
                    "beg"@ms ,
                    "bolsa"@es ,
                    "monijoukko"@fi ,
                    "multimængde"@da ,
                    "sac"@fr ,
                    "wielozbiór"@pl ,
                    "мультимножество"@ru ,
                    "مجموعة"@ar ,
                    "包"@zh ,
                    "多重集合"@ja ,
                    "다중 집합"@ko ;
     geolexica:origin lang:araRegistry ,
                      lang:danRegistry ,
                      lang:deuRegistry ,
                      lang:engRegistry ,
                      lang:finRegistry ,
                      lang:fraRegistry ,
                      lang:jpnRegistry ,
                      lang:korRegistry ,
                      lang:msaRegistry ,
                      lang:polRegistry ,
                      lang:rusRegistry ,
                      lang:spaRegistry ,
                      lang:sweRegistry ,
                      lang:zhoRegistry ;
     lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ,
                   notes:NoteTransUnavail ;
     lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
     lang:nld-note notes:NoteTransUnavail ;
     lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#base_standard
:base_standard rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
               geolexica:hasInfo info:Info26 ;
               geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi26-json ,
                                  ldapi:ldapi26-jsonld ,
                                  ldapi:ldapi26-rdfxml ,
                                  ldapi:ldapi26-skosrdf ;
               geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                     lang:dan ,
                                     lang:eng ,
                                     lang:fin ,
                                     lang:fra ,
                                     lang:kor ,
                                     lang:rus ,
                                     lang:spa ,
                                     lang:swe ,
                                     lang:zho ;
               dcterms:identifier 26 ;
               skos:notation 26 ;
               rdfs:label "base standard" ;
               skos:definition "ISO geographic information standard or other information technology standard that is used as a source from which a profile may be constructed"@en ,
                               "SO geografisk informations-standard eller anden informationsteknologisk standard, der er udgivet som en kilde, hvorfra der kan opbygges en profil"@da ,
                               "norma ISO de información geográfica, u otra norma de tecnologías de la información, que se puede utilizar como fuente a partir de la cual es posible construir un perfil"@es ,
                               "norme d&#39;information géographique ISO ou autre norme de technologie de l&#39;information publiée comme une source et à partir de laquelle un profil peut être construit"@fr ,
                               "paikkatietoa koskeva ISO-standardi tai muu tietotekniikkastandardi, jota voidaan käyttää profiilin laatimisen perustana"@fi ,
                               "standard som har ett brett syfte eller innehåller allmänna bestämmelser för ett visst område"@sv ,
                               "стандарт ISO из серии  «Географическая информация» или другой технологический стандарт, который может служить источником для разработки профиля"@ru ,
                               "مواصفة قياسية للمعلومات الجغرافية ( ISO ) أو مواصفة قياسية لتقنية المعلومات والتي صدرت كمصدر يمكن إنشاء مواصفة محددة منه"@ar ,
                               "能够用于构建专用标准的ISO地理信息标准或其他信息技术标准。"@zh ,
                               "하나의 프로파일을 구성하는 데 활용될 수 있는 KS(ISO) 지리 정보 표준 또는 이외의 정보 기술 표준"@ko ;
               skos:prefLabel "Basisstandard"@de ,
                              "base standard"@en ,
                              "basisstandard"@da ,
                              "grundstandard"@sv ,
                              "norma base"@es ,
                              "norme de base"@fr ,
                              "perusstandardi"@fi ,
                              "базовый стандарт"@ru ,
                              "مواصفة قياسية أساسية"@ar ,
                              "基础标准"@zh ,
                              "기반 표준"@ko ;
               geolexica:origin lang:araRegistry ,
                                lang:danRegistry ,
                                lang:deuRegistry ,
                                lang:engRegistry ,
                                lang:finRegistry ,
                                lang:fraRegistry ,
                                lang:korRegistry ,
                                lang:rusRegistry ,
                                lang:spaRegistry ,
                                lang:sweRegistry ,
                                lang:zhoRegistry ;
               lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
               lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#basic_test
:basic_test rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
            geolexica:hasInfo info:Info27 ;
            geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi27-json ,
                               ldapi:ldapi27-jsonld ,
                               ldapi:ldapi27-rdfxml ,
                               ldapi:ldapi27-skosrdf ;
            geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                  lang:dan ,
                                  lang:eng ,
                                  lang:fin ,
                                  lang:fra ,
                                  lang:jpn ,
                                  lang:kor ,
                                  lang:rus ,
                                  lang:spa ,
                                  lang:swe ,
                                  lang:zho ;
            geolexica:hasReview reviews:Review27 ;
            dcterms:identifier 27 ;
            skos:notation 27 ;
            rdfs:label "basic test" ;
            skos:definition "aluksi suoritettava kelpoisuustesti, jonka tarkoituksena on tunnistaa tapaukset, joissa vaatimuksenmukaisuusehdot eivät selvästi täyty"@fi ,
                            "duglighetstest som görs som första steg för att identifiera uppenbara fall av icke-överensstämmelse"@sv ,
                            "indledende egnethedstest, der har til formål at identificere tydelige tilfælde af afvigelse"@da ,
                            "initial capability test intended to identify clear cases of non-conformance"@en ,
                            "prueba de funcionalidad inicial que pretende identificar casos claros de no conformidad"@es ,
                            "test fonctionnel initial ayant pour but d&#39;identifier clairement des cas de non-conformité"@fr ,
                            "начальный тест на функциональное соответствие,  предназначенный для выявления очевидных случаев несоответствия"@ru ,
                            "اختبار قدرة أولي الغرض منه تحديد الحالات الواضحة من عدم المطابقة"@ar ,
                            "初始能力测试，目的是确定那些明显的不一致内容。"@zh ,
                            "明らかな不適合のケースを識別するために実施する最初の機能試験。"@ja ,
                            "부적합 경우와 적합한 경우를 명확하게 식별하기 위해 실시하는 최초의 기능 시험"@ko ;
            skos:prefLabel "Basistest"@de ,
                           "basic test"@en ,
                           "basistest"@da ,
                           "grundtest"@sv ,
                           "perustesti"@fi ,
                           "prueba básica"@es ,
                           "test de base"@fr ,
                           "базовый  тест"@ru ,
                           "اختبار أساسي"@ar ,
                           "基本测试"@zh ,
                           "基本試験"@ja ,
                           "기본 시험"@ko ;
            geolexica:origin lang:araRegistry ,
                             lang:danRegistry ,
                             lang:deuRegistry ,
                             lang:engRegistry ,
                             lang:finRegistry ,
                             lang:fraRegistry ,
                             lang:jpnRegistry ,
                             lang:korRegistry ,
                             lang:rusRegistry ,
                             lang:spaRegistry ,
                             lang:sweRegistry ,
                             lang:zhoRegistry ;
            lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#behaviour
:behaviour rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    skos:Concept ;
           skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
           geolexica:hasInfo info:Info28 ;
           geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi28-json ,
                              ldapi:ldapi28-jsonld ,
                              ldapi:ldapi28-rdfxml ,
                              ldapi:ldapi28-skosrdf ;
           geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                 lang:dan ,
                                 lang:deu ,
                                 lang:eng ,
                                 lang:fin ,
                                 lang:fra ,
                                 lang:kor ,
                                 lang:msa ,
                                 lang:rus ,
                                 lang:spa ,
                                 lang:swe ,
                                 lang:zho ;
           geolexica:hasReview reviews:Review28 ;
           dcterms:identifier 28 ;
           skos:notation 28 ;
           rdfs:label "behaviour (UML)" ;
           skos:definition "efectos observables de una operación o de un evento, incluyendo sus resultados"@es ,
                           "effets observables d&#39;une opération ou d&#39;un événement, incluant ses résultats"@fr ,
                           "iagttagelige virkninger af en handling eller hændelse, herunder dens resultater"@da ,
                           "kelakuan atau tingkah laku"@ms ,
                           "observable effects of an operation or event, including its results"@en ,
                           "observable effects of an operation or event, including its results"@sv ,
                           "toiminnon tai tapahtuman havaittavissa olevat vaikutukset ja tulokset"@fi ,
                           "доступные для наблюдения последствия выполнения операции или события, в том числе, ее (его)  результаты"@ru ,
                           "الآثار التي يمكن رصدها لعملية أو حدث ، بما في ذلك نتائجها ."@ar ,
                           "由操作或事件产生的可观测的影响及其结果。"@zh ,
                           "연산, 사건 또는 그 결과 값까지 포함하여 관측 가능한 효과"@ko ;
           skos:prefLabel "Verhalten (UML)"@de ,
                          "behaviour (UML)"@en ,
                          "behaviour (UML)"@sv ,
                          "comportamiento (UML)"@es ,
                          "comportement (UML)"@fr ,
                          "käyttäytyminen (UML)"@fi ,
                          "opførsel (UML)"@da ,
                          "perangai"@ms ,
                          "поведение (UML)"@ru ,
                          "سلوك (UML)"@ar ,
                          "行为(UML)"@zh ,
                          "행태 (UML)"@ko ;
           geolexica:origin lang:araRegistry ,
                            lang:danRegistry ,
                            lang:deuRegistry ,
                            lang:engRegistry ,
                            lang:finRegistry ,
                            lang:fraRegistry ,
                            lang:korRegistry ,
                            lang:msaRegistry ,
                            lang:rusRegistry ,
                            lang:spaRegistry ,
                            lang:sweRegistry ,
                            lang:zhoRegistry ;
           lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#boundary
:boundary rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info29 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi29-json ,
                             ldapi:ldapi29-jsonld ,
                             ldapi:ldapi29-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi29-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:jpn ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          geolexica:hasReview reviews:Review29 ;
          dcterms:identifier 29 ;
          skos:notation 29 ;
          lang:ara-note "ملاحظة: تستخدم كلمة الحد أكثر ما تستخدم في السياق الهندسي ، وفي هذا السياق تفهم المجموعة على أنها تعني مجموعة نقاط أو مجموعة من الأجسام التي تمثل تلك النقاط . و في حالات أخرى ، يستخدم المصطلح استخداما مجازيا لوصف حالة التحول بين كيان ما وبقية ما في المجال الذي ينتمي إليه"@ar ;
          lang:dan-note "Bemærk til posten: Afgrænsning anvendes almindeligvis inden for geometrien, hvor mængden er en samling af punkter eller en samling af objekter, der repræsenterer disse punkter. På andre områder anvendes termen metaforisk til at beskrive overgangen mellem en entitet og resten af dens universe of discourse"@da ;
          lang:eng-note "Note to entry: Boundary is most commonly used in the context of geometry, where the set is a collection of points or a collection of objects that represent those points. In other arenas, the term is used metaphorically to describe the transition between an entity and the rest of its domain of discourse."@en ;
          lang:fin-note "HUOM.: Käsitettä rajaus käytetään yleisimmin geometriassa, jossa määritelmän sanalla joukko tarkoitetaan kokoelmaa pisteitä tai pisteitä vastaavia objekteja. Muissa yhteyksissä termiä rajaus käytetään kuvaannollisesti viittaamaan tietyn kokonaisuuden ja sen ulkopuolisen maailman väliseen siirtymään."@fi ;
          lang:jpn-note "備考： 境界が最もよく使用されるのは，集合が点の集まり又はこれらの点を表すオブジェクトの集まりであるような幾何に関する記　述においてである。他の分野では，この用語を，実体とその論議領域での余事象との遷移領域を比ゆ（喩）的に記述するために使用する。"@ja ;
          lang:kor-note "비고: 경계는 기하 환경에서 가장 많이 사용된다. 기하는 점 집합체 또는 그 점들을 표현하는 객체 집합체로 구성된다. 다른 측면에서 경계는 어떤 개체와 그 개체를 제외한 논의의 영역 간의 전이역을 기술하기 위하여 은유적 용어로 사용된다."@ko ;
          lang:pol-note "UWAGA: Granica jest najczęściej używana w kontekście geometrii, gdzie zbiór stanowi kolekcję punktów lub kolekcję obiektów reprezentujących te punkty. W innych dziedzinach wyrażenie granica jest stosowane metaforycznie do opisu przejścia między obiektem a resztą rozważanej dziedziny."@pl ;
          lang:rus-note "Примечание: Термин «граница» повсеместно используется в контексте геометрии, где множество представляет собой совокупность точек или совокупность объектов, состоящих из этих точек. В других сферах деятельности указанный термин используется образно для описания переходного участка между сущностью и остальной предметной областью"@ru ;
          lang:spa-note "Nota: El término frontera se usa normalmente en el contexto de geometría, siendo conjunto, una colección de puntos o de objetos que representan a esos puntos. En otros ámbitos, el término se usa metafóricamente para describir la transición entre una entidad y el resto del universo de discurso."@es ;
          lang:zho-note "注： 边界通常用在几何结构中，这里的几何是点的集合或代表这些点的对象的集合。在别的场合，这个术语通常隐喻在实体与论域其余部分间的跃迁。"@zh ;
          rdfs:label "boundary" ;
          skos:definition "Menge, die die Begrenzung einer Entität darstellt"@de ,
                          "bersempadankan mempunyai sesuatu sbg sempadan; berbataskan"@ms ,
                          "conjunto que representa el límite de una entidad"@es ,
                          "ensemble représentant les limites d&#39;une entité"@fr ,
                          "kokonaisuuden rajaava joukko"@fi ,
                          "mængde, som repræsenterer grænsen af en entitet"@da ,
                          "set that represents the limit of an entity"@en ,
                          "yttre begränsning hos ett objekt"@sv ,
                          "zbiór, który reprezentuje ograniczenie obiektu"@pl ,
                          "множество,  представляющее пределы данной сущности"@ru ,
                          "مجموعة من التحديدات تمثل حدود كيان ما"@ar ,
                          "実体の広がりの限界を示す集合。"@ja ,
                          "表示一个实体的界限的集合。"@zh ,
                          "개체의 한계를 표현하는 집합"@ko ;
          skos:prefLabel "Grenze"@de ,
                         "afgrænsning"@da ,
                         "avgränsning"@sv ,
                         "boundary"@en ,
                         "frontera"@es ,
                         "frontière"@fr ,
                         "granica"@pl ,
                         "rajaus"@fi ,
                         "sempadan"@ms ,
                         "граница"@ru ,
                         "حدود"@ar ,
                         "境界"@ja ,
                         "边界"@zh ,
                         "경계"@ko ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#buffer
:buffer rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info30 ;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi30-json ,
                           ldapi:ldapi30-jsonld ,
                           ldapi:ldapi30-rdfxml ,
                           ldapi:ldapi30-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                              lang:dan ,
                              lang:deu ,
                              lang:eng ,
                              lang:fin ,
                              lang:fra ,
                              lang:jpn ,
                              lang:kor ,
                              lang:msa ,
                              lang:pol ,
                              lang:rus ,
                              lang:spa ,
                              lang:swe ,
                              lang:zho ;
        geolexica:hasReview reviews:Review30 ;
        dcterms:identifier 30 ;
        skos:notation 30 ;
        rdfs:label "buffer" ;
        skos:altLabel "버퍼"@ko ;
        skos:definition "Kawasan dalam ingatan utama yang telah dikhaskan untuk memegang data yang masih belum dapat dipindahkan kepada cakera"@ms ,
                        "geometric object that contains all direct positions whose distance from a specified geometric object is less than or equal to a given distance"@en ,
                        "geometrinen objekti, joka sisältää kaikki pisteet, joiden etäisyys annetusta geometrisestä objektista on pienempi tai yhtä suuri kuin tietty etäisyys"@fi ,
                        "geometrisk objekt, der indeholder alle de direkte positioner, hvis afstand fra et specificeret geometrisk objekt er mindre end eller lig med en given afstand"@da ,
                        "obiekt geometryczny zawierający wszystkie położenia bezpośrednie, których odległość od określonego obiektu geometrycznego jest równa danej odległości lub mniejsza"@pl ,
                        "objet géométrique contenant toutes les positions directes dont la distance à un objet géométrique spécifié est inférieure ou égale à une distance donnée"@fr ,
                        "objeto geométrico que contiene todas las posiciones directas cuyas distancias a un objeto geométrico específico son menores o iguales que una distancia dada"@es ,
                        "område vars gränser befinner sig på givna avstånd från ett utvalt geografiskt objekt"@sv ,
                        "геометрический объект, содержащий все точки, расстояния от которых до заданного геометрического объекта меньше или равны заданной величине"@ru ,
                        "كيان هندسي يحتوي على جميع المواضع المباشرة التي تكون في نطاق يبعد عن كيان محدد مسافة محددة"@ar ,
                        "包含距一个指定几何对象的距离都小于或等于一个给定值的所有直接位置的几何对象。"@zh ,
                        "指定された幾何オブジェクトから与えられた距離以内のすべての直接位置を含む幾何オブジェクト。"@ja ,
                        "지정된 기하 객체로부터 주어진 거리 이내의 모든 직접 위치를 포함하는 기하 객체"@ko ;
        skos:prefLabel "Puffer"@de ,
                       "buffer"@da ,
                       "buffer"@en ,
                       "buffer"@es ,
                       "buffertzon"@sv ,
                       "bufor"@pl ,
                       "penampan"@ms ,
                       "tampon (buffer)"@fr ,
                       "vyöhyke"@fi ,
                       "буферная зона [буфер]"@ru ,
                       "نطاق"@ar ,
                       "バッファ"@ja ,
                       "缓冲区"@zh ,
                       "영향 범위"@ko ;
        geolexica:origin lang:araRegistry ,
                         lang:danRegistry ,
                         lang:deuRegistry ,
                         lang:engRegistry ,
                         lang:finRegistry ,
                         lang:fraRegistry ,
                         lang:jpnRegistry ,
                         lang:korRegistry ,
                         lang:msaRegistry ,
                         lang:polRegistry ,
                         lang:rusRegistry ,
                         lang:spaRegistry ,
                         lang:sweRegistry ,
                         lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#calendar
:calendar rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info31 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi31-json ,
                             ldapi:ldapi31-jsonld ,
                             ldapi:ldapi31-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi31-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:jpn ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 31 ;
          skos:notation 31 ;
          rdfs:label "calendar" ;
          skos:altLabel "버퍼"@ko ;
          skos:definition "discrete temporal reference system that provides a basis for defining temporal position to a resolution of one day"@en ,
                          "diskreetti ajan vertausjärjestelmä, joka toimii pohjana temporaalisen sijainnin määrittelemiselle yhden vuorokauden tarkkuudella"@fi ,
                          "diskret tidsmæssigt referencesystem, der danner grundlag for at definere tidsmæssig position med en nøjagtighed på 1 døgn"@da ,
                          "dyskretny czasowy system odniesienia będący podstawą do definiowania położenia w czasie z dokładnością do jednego dnia"@pl ,
                          "senarai atau daftar hari bulan; takwim"@ms ,
                          "sistema de referencia temporal característico, que constituye una base para definir la posición temporal con una resolución de un día"@es ,
                          "system av regler för hur tid indelas och mäts"@sv ,
                          "système de référence temporelle discret fournissant une base pour définir la position temporelle avec une résolution d&#39;un jour"@fr ,
                          "дискретная система отсчета времени, которая образует основу для определения времени с разрешением в одни сутки"@ru ,
                          "نظام مرجعي زمني متميِّز يعتبر أساسا لتعريف الموضع الزمني بدرجة دقة تصل إلى يوم واحد"@ar ,
                          "一日をその分解能とする時間位置を定義するための基礎となる離散的な時間参照系の一つ。"@ja ,
                          "离散的时间参照系，提供了定义分辨率为一日的时间位置的基础。"@zh ,
                          "일 단위 시간 위치의 정의 근거를 제시하는 불연속 시간 참조 체계"@ko ;
          skos:prefLabel "Kalender"@de ,
                         "calendar"@en ,
                         "calendario"@es ,
                         "calendrier"@fr ,
                         "kalendar"@ms ,
                         "kalendarz"@pl ,
                         "kalender"@da ,
                         "kalender tideräkning"@sv ,
                         "kalenteri"@fi ,
                         "календарь"@ru ,
                         "تقويم"@ar ,
                         "日历"@zh ,
                         "暦"@ja ,
                         "달력"@ko ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#calendar_era
:calendar_era rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info32 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi32-json ,
                             ldapi:ldapi32-jsonld ,
                             ldapi:ldapi32-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi32-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:jpn ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 32 ;
          skos:notation 32 ;
          rdfs:label "calendar era" ;
          skos:definition "sequence of periods of one of the types used in a calendar, counted from a specified event"@en ,
  "سلسلة من المدد الزمنية المتتالية من أحد الأنواع التي تستخدم في التقاويم ، تحسب اعتبارا من واقعة محددة"@ar ,
   "sekvens af perioder af en af de typer, der anvendes i en kalender, regnet fra en nærmere angivet hændelse"@da ,
   "kalenterissa käytössä olevien joidenkin aikajaksojen jono, joka aloitetaan tietystä ajanhetkestä"@fi ,
   "séquence de périodes de l&#39;un des types utilisés dans un calendrier, comptée à partir d&#39;un évenement particulier"@fr ,
   "暦の中で使用する型の一つとなり，ある特定の事象からその長さを数える期間。"@ja ,
   "기간의 연속을 표현하는 달력의 유형으로 특정 사건으로부터 계산된 기간 표시"@ko ,
   "zastosowany w kalendarzu ciąg okresów jednego typu,liczonych od określonego zdarzenia"@pl ,
   "последовательность периодов одного типа, используемого в календаре, с отсчетом от определенного события"@ru ,
   "secuencia de períodos de uno de los tipos utilizados en un calendario, contando a partir de un evento específico"@es ,
   "sequence of periods of one of the types used in a calendar, counted from a specified event"@sv ,
   "从特定事件起算的，日历中使用的一类时段序列。"@zh ;
            skos:prefLabel "calendar era"@en ,
   "حقبة تقويمية"@ar ,
   "kalenderinddeling"@da ,
   "kalendarischer Zeitraum"@de ,
   "kalenterikausi"@fi ,
   "ère calendaire"@fr ,
   "暦年代"@ja ,
   "달력 연대"@ko ,
   "era kalendarzowa"@pl ,
   "календарная эра"@ru ,
   "era de calendario"@es ,
   "kalenderera"@sv ,
   "日历时代"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#candidate_route
:candidate_route rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info34 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi34-json ,
                             ldapi:ldapi34-jsonld ,
                             ldapi:ldapi34-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi34-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 34 ;
          skos:notation 34 ;
          rdfs:label "candidate route" ;
          skos:definition "any route that satisfies all constraints of the routing request with the possible exception of optimality of the cost function"@en ,
                        "أي مسلك يكون مستوفيا لجميع القيود المشمولة في طلب تحديد مسلك أو مسار مع احتمال استثناء أفضلية دالة التكلفة"@ar ,
                        "enhver rute, der opfylder alle betingelser i ruteforespørgslen, dog evt. med undtagelse af optimering af omkostningsfunktionen"@da ,
                        "reitti, joka täyttää kaikki reitinhakupyynnön ehdot mahdollisesti lukuunottamatta kustannusten optimointitoimintoa"@fi ,
                        "itinéraire satisfaisant toutes les contraintes d&#39;une requête de routage à l&#39;exception possible de l&#39;optimalité de la fonction de coût"@fr ,
                        "라우팅 요청의 제약 조건에 대하여 최적화된 비용 함수를 만족시키는 경로"@ko ,
                        "любой из маршрутов, удовлетворяющий всем ограничениям из запроса, за исключением, возможно, требования на минимум функции  стоимости"@ru ,
                        "cualquier ruta que satisfaga todas las restricciones de una petición de enrutamiento con la posible excepción de la optimización de la función de costo"@es ,
                        "varje rutt som uppfyller kraven i ruttförfrågan, eventuellt frånsett kostnadsoptimering"@sv ,
                        "除了成本函数最优路径之外，还包含任何可满足路径请求的所有限制条件的路径。"@zh ;
            skos:prefLabel "candidate route"@en ,
                        "مسلك مرشح"@ar ,
                        "ruteforslag"@da ,
                        "mögliche Route"@de ,
                        "reittiehdokas"@fi ,
                        "itinéraire candidat"@fr ,
                        "후보 경로"@ko ,
                        "вариант маршрута"@ru ,
                        "ruta candidata"@es ,
                        "ruttkandidat"@sv ,
                        "候选路径"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#capability_test
:capability_test rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info35 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review35 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi35-json ,
                             ldapi:ldapi35-jsonld ,
                             ldapi:ldapi35-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi35-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 35 ;
          skos:notation 35 ;
          rdfs:label "capability test" ;
          skos:definition "test designed to determine whether an IUT conforms to a particular characteristic of an International Standard as described in the test purpose"@en ,
   "اختبار صُمم لتحديد ما إذا كان التنفيذ تحت ظروف الاختبار في حالة معينة مطابقا لخاصية محددة لمقياس دولي ما بحسب الوصف الوارد في الغرض من إجراء الاختبار"@ar ,
   "test, der er udviklet med henblik på at afgøre, om en IUT (Implementation Under Test) opfylder kravene til en bestemt egenskab i en international standard som beskrevet i testformålet"@da ,
   "testi, jonka tarkoituksena on määrittää, onko testattavana oleva toteutus (Implementation Under Test, IUT) kansainvälisen standardin tietyn vaatimuksen mukainen siten kuin testin tarkoituksessa on kuvattu"@fi ,
   "test destiné à déterminer si une implémentation soumise à test est conforme à une caractéristique particulière d&#39;une norme internationale, tel que décrit dans l&#39;objet du test"@fr ,
   "試験対象(IUT:implementation under test)が試験目的の記述どおりに規格の特定の性質に適合するかどうかを決定するための試験。"@ja ,
   "시험용 구현(IUT: Implementation under test)이 시험 목적에 기술된 바와 같이 표준 표준의 특정한 특성을 따르는지를 판단하기 위해 설계된 시험"@ko ,
   "тест, призванный установить, обладает ли объект проверки конкретным свойством, которое предусмотрено международным стандартом и объявлено целью тестирования"@ru ,
   "prueba diseñada para determinar si un IUT es conforme a una característica particular de una norma internacional tal y como se describe en el propósito de la prueba"@es ,
   "test som är framtagen för att avgöra om en implementering av en standard överensstämmer med en viss egenskap hos standarden och i enlighet med testens syfte"@sv ,
   "为确定被测实现（IUT)是否符合测试目的所描述的标准的特性而设计的测试。"@zh ;
             skos:prefLabel "capability test"@en ,
   "اختبار القدرة"@ar ,
   "egnethedstest"@da ,
   "Fähigkeitstest"@de ,
   "kelpoisuustesti"@fi ,
   "test fonctionnel"@fr ,
   "機能試験"@ja ,
   "기능 시험"@ko ,
   "тест на функциональное соответствие"@ru ,
   "prueba de capacidad"@es ,
   "duglighetstest"@sv ,
   "能力测试"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#cardinalityUML
:cardinalityUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info36 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review36 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi36-json ,
                             ldapi:ldapi36-jsonld ,
                             ldapi:ldapi36-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi36-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 36 ;
          skos:notation 36 ;
          rdfs:label "cardinality (UML)" ;
          skos:definition "number of elements in a set"@en ,
                "عدد العناصر في مجموعة معينة"@ar ,
                "antal elementer i en mængde"@da ,
                "joukon elementtien lukumäärä"@fi ,
                "nombre d&#39;éléments dans un ensemble"@fr ,
                "집합 내 요소의 수"@ko ,
                "число элементов  множества"@ru ,
                "número de elementos en un conjunto"@es ,
                "number of elements in a set"@sv ,
                "集合中元素的个数。"@zh ;
             skos:prefLabel "cardinality (UML)"@en ,
                "عدد العلاقات (UML)"@ar ,
                "kardinalitet (UML)"@da ,
                "Kardinalität"@de ,
                "mahtavuus (UML)"@fi ,
                "cardinalité (UML)"@fr ,
                "관계 수 (UML)"@ko ,
                "кардинальное число (UML)"@ru ,
                "cardinalidad(UML)"@es ,
                "cardinality (UML)"@sv ,
                "基数(UML)"@zh ;
          skos:altLabel "kardinaliteetti (UML)"@fi ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:rus-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#cartesian_coordinate_system
:cartesian_coordinate_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info37 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review37 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi37-json ,
                             ldapi:ldapi37-jsonld ,
                             ldapi:ldapi37-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi37-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:nld ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 37 ;
          skos:notation 37 ;
          rdfs:label "Cartesian coordinate system" ;
          skos:definition "coordinate system which gives the position of points relative to n mutually perpendicular axes"@en ,
                "نظام إحداثيات يحدد موقع النقاط بالنسبة إلى عدد (ع) من المحاور المتعامدة على بعضها البعض"@ar ,
                "koordinatsystem, der angiver punkters position i forhold til n akser, som er vinkelret på hinanden"@da ,
                "Koordinatensystem, das die Punktposition in Bezug auf n zueinander orthogonale Achsen angibt"@de ,
                "koordinaatisto, jossa pisteen sijainti ilmoitetaan suhteessa n:ään toisiaan vastaan kohtisuorassa olevaan akseliin"@fi ,
                "système de coordonnées donnant la position des points relativement à n axes perpendiculaires deux à deux"@fr ,
                "상호 직교하는 n개의 축을 기준으로 점의 위치를 나타내는 좌표 체계"@ko ,
                "Coördinaat systeem wat de positie geeft van punten ten opzichte van loodrecht op elkaar staande assen."@nl ,
                "układ współrzędnych, który podaje pozycję punktów względem n wzajemnie prostopadłych osi"@pl ,
                "система координат, определяющая положение точек по отношению к N взаимно перпендикулярным осям, исходящим из одной точки"@ru ,
                "sistema de coordenadas que da la posición de los puntos en relación a n ejes mutuamente perpendiculares"@es ,
                "koordinatsystem som består av minst två axlar, vilka skär varandra under rät vinkel i ett origo, och där en punkts position anges som avstånd till axlarna"@sv ,
                "给出相对与n个相互垂直坐标轴的点位置的坐标系。"@zh ;
             skos:prefLabel "Cartesian coordinate system"@en ,
                "نظام الإحداثيات الديكارتي"@ar ,
                "kartesisk koordinatsystem"@da ,
                "kartesisches Koordinatensystem"@de ,
                "suorakulmainen koordinaatisto"@fi ,
                "système cartésien de coordonnées"@fr ,
                "직각 좌표계"@ko ,
                "Cartesiaans Coördinaat Systeem"@nl ,
                "kartezjański układ współrzędnych"@pl ,
                "прямоугольная система координат"@ru ,
                "sistema de coordenadas cartesianas"@es ,
                "kartesiskt koordinatsystem"@sv ,
                "笛卡尔坐标系"@zh ;
  skos:altLabel "karteesinen koordinaatisto"@fi ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:nldRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#character
:character rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info39 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review39 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi39-json ,
                             ldapi:ldapi39-jsonld ,
                             ldapi:ldapi39-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi39-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 39 ;
          skos:notation 39 ;
          rdfs:label "character" ;
          skos:definition "member of a set of elements that is used for the representation, organization, or control of data"@en ,
                "واحد من مجموعة عناصر تستخدم لعرض البيانات أو تنظيمها أو السيطرة عليها"@ar ,
                "et af en mængde elementer, som anvendes til angivelse, organisering eller styring af data"@da ,
                "tiedon esittämiseen, järjestelyyn tai hallintaan käytetyn elementtijoukon jäsen"@fi ,
                "membre d’un ensemble d’éléments utilisé pour la représentation, l’organisation ou le contrôle des données"@fr ,
                "데이터를 표현, 구성 또는 제어하기 위해 사용되는 요소 집합의 원소"@ko ,
                "1 huruf. 2 ist huruf, angka, atau simbol dsb yg dpt dilambangkan dgn kod komputer."@ms ,
                "элемент множества, используемого для представления и организации данных, а также управления ими"@ru ,
                "miembro de un conjunto de elementos que se usa para la representación, organización o control de datos"@es ,
                "element som ingår i en mängd av vedertagen sammansättning och som används för att bilda, styra eller representera data"@sv ,
                "用于数据的表示、组织或控制的元素集合的成员。"@zh ;
          skos:prefLabel "character"@en ,
                "حرف"@ar ,
                "karakter; tegn"@da ,
                "Zeichen"@de ,
                "merkki"@fi ,
                "caractère"@fr ,
                "문자"@ko ,
                "aksara"@ms ,
                "символ"@ru ,
                "carácter"@es ,
                "tecken"@sv ,
                "字符"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#circular_sequence
:circular_sequence rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info41 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review41 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi41-json ,
                             ldapi:ldapi41-jsonld ,
                             ldapi:ldapi41-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi41-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:jpn ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 41 ;
          skos:notation 41 ;
          rdfs:label "circular sequence" ;
          skos:definition "sequence which has no logical beginning and is therefore equivalent to any circular shift of itself; hence the last item in the sequence is considered to precede the first item in the sequence"@en ,
   "تسلسل ليس له بداية منطقية ولهذا يعتبر مماثلا لأي تحول دائري يتم تلقائيا ؛ لذا فإن الجزء الأخير في التسلسل يعتبر متقدماً على الجزء الأول فيه"@ar ,
   "sekvens, der ikke har nogen logisk begyndelse og derfor er ækvivalent med enhver cirkulær forskydning af sig selv; derfor anses det sidste element i en sekvens at stå foran det første element i sekvensen"@da ,
   "jono, jolla ei ole käsitteellistä alkua ja joka loogisesti voidaan aloittaa mistä tahansa alkiosta; jonon viimeisen jäsenen katsotaan näin ollen edeltävän ensimmäistä alkiota jonossa"@fi ,
   "séquence n&#39;ayant aucun début logique et étant donc équivalente à n&#39;importe quelle permutation circulaire d&#39;elle-même; par conséquent, le dernier élément de la séquence est considéré comme celui qui précède le premier"@fr ,
   "論理的な開始点をもたないために，それ自身のどのような循環的なシフトとも同一になり，結果として最後の項目が順列の最初の項目に先行するとみなされる列。"@ja ,
   "논리적인 시작점이 존재하지 않기 때문에 어떤 한 점에서 수열을 이동하더라도 항상 동일한 연속; 따라서 연속의 마지막 항목이 첫 항목에 앞서는 것으로 간주됨"@ko ,
   "sekwencja, która nie ma logicznego początku i w tym sensie jest równoważna każdemu cyklicznemu przesunięciu samej siebie; ostatni element w sekwencji traktuje się jako poprzednik pierwszego elementu w sekwencji"@pl ,
   "последовательность, которая не имеет логического начала и, следовательно, эквивалентна любому циклу, сдвинутому относительно себя; в результате этого последний элемент последовательности считается предшествующим первому элементу"@ru ,
   "secuencia que no tiene un principio lógico y en consecuencia es equivalente a cualquier desplazamiento de sí mismo; de ahí que se considere que el último ítem de la secuencia precede al primero"@es ,
   "sekvens som upprepas från början när den kommit till sista elementet"@sv ,
   "没有逻辑起始，因而等同于任何自身循环移位的序列，因此可认为序列的最后一数据项位于该序列的第一项之前。"@zh ;
          skos:prefLabel "circular sequence"@en ,
   "تسلسل دائري"@ar ,
   "cirkulær sekvens"@da ,
   "Kreissequenz"@de ,
   "kehäjono"@fi ,
   "séquence circulaire"@fr ,
   "環状列"@ja ,
   "순환 연속"@ko ,
   "sekwencja cykliczna"@pl ,
   "циклическая [круговая] последовательность"@ru ,
   "secuencia circular"@es ,
   "cirkulär sekvens"@sv ,
   "循环序列"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#classUML
:classUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info43 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review43 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi43-json ,
                             ldapi:ldapi43-jsonld ,
                             ldapi:ldapi43-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi43-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 43 ;
          skos:notation 43 ;
          rdfs:label "class (UML)" ;
          skos:definition "description of a set of objects that share the same attributes, operations, methods, relationships, and semantics"@en ,
   "وصف لمجموعة من البيانات التي لها بيانات وصفية ، وعمليات ، وطرق ، وعلاقات ، ودلالات لفظية مشتركة"@ar ,
   "beskrivelse af en mængde af objekter med samme attributter, operationer, metoder, relationer og semantik"@da ,
   "kuvaus joukosta objekteja, joilla on keskenään samat attribuutit, toiminnot, metodit, suhteet ja semantiikat"@fi ,
   "description d&#39;un ensemble d&#39;objets partageant les mêmes attributs, opérations, méthodes, relations et sémantique"@fr ,
   "동일한 속성, 연산, 방법 및 관계와 의미론을 공유하는 객체 집합의 기술"@ko ,
   "описание множества объектов, обладающих общими атрибутами, операциями, методами,  отношениями и семантикой"@ru ,
   "descripción de un conjunto de objetos que comparten los mismos atributos, operaciones, métodos, relaciones y semántica"@es ,
   "UML-element i klassdiagram för formell specifikation av datauppgifter och semantik för representation av likartade företeelser eller egenskaper"@sv ,
   "(UML)具有相同的属性（域）、操作方法、关系与语义的对象集的描述。"@zh ;
          skos:prefLabel "class (UML)"@en ,
   "فئة (UML)"@ar ,
   "klasse (UML)"@da ,
   "(Objekt-)Klasse"@de ,
   "luokka (UML)"@fi ,
   "classe (UML)"@fr ,
   "클래스 (UML)"@ko ,
   "класс (UML)"@ru ,
   "clase (UML)"@es ,
   "klass (UML)"@sv ,
   "类(UML)"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:rus-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#classifierUML
:classifierUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info44 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review44 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi44-json ,
                             ldapi:ldapi44-jsonld ,
                             ldapi:ldapi44-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi44-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 44 ;
          skos:notation 44 ;
          rdfs:label "classifier (UML)" ;
          skos:definition "mechanism that describes behavioural and structural features"@en ,
   "آلية تصف المعالم السلوكية والهيكلية"@ar ,
   "mekanisme, der beskriver adfærdsmæssige og strukturelle træk"@da ,
   "mekanismi, joka kuvaa käyttäytymiseen ja rakenteeseen liittyviä piirteitä"@fi ,
   "mécanisme décrivant les caractéristiques comportementales et structurelles"@fr ,
   "행위 및 구조적 특성을 기술하는 메커니즘"@ko ,
   "механизм, описывающий структурные и поведенческие особенности"@ru ,
   "mecanismo que describe objetos geográficos estructurados y con comportamiento"@es ,
   "mechanism that describes behavioural and structural features"@sv ,
   "描述行为和结构要素的机制。"@zh ;
  skos:prefLabel "classifier (UML);"@en ,
   "مصنِّف (UML);"@ar ,
   "klassifikator (UML);"@da ,
   "Klassifikator (UML);"@de ,
   "luokittelija (UML);"@fi ,
   "classificateur (UML);"@fr ,
   "분류자 (UML);"@ko ,
   "классификатор (UML);"@ru ,
   "clasificador (UML);"@es ,
   "classifier (UML);"@sv ,
   "类元(UML);"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:rus-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#client
:client rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info45 ;
      #   geolexica:hasReview reviews:Review45 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi45-json ,
                             ldapi:ldapi45-jsonld ,
                             ldapi:ldapi45-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi45-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 45 ;
          skos:notation 45 ;
          rdfs:label "client" ;
          skos:definition "software component that can invoke an operation from a server"@en ,
                "أحد مكونات برنامج حاسب آلي قادر على تنفيذ التشغيل من خلال حاسب آلي خادم"@ar ,
                "softewarekomponent, der kan aktivere en operation fra en server"@da ,
                "Software-Komponente, die eine Operation von einem Server aufrufen kann"@de ,
                "ohjelmistokomponentti, joka voi kutsua operaatiota palvelimelta"@fi ,
                "composant logiciel pouvant invoquer une opération d&#39;un serveur"@fr ,
                "서버에게 연산을 호출할 수 있는 소프트웨어 컴포넌트"@ko ,
                "składnik oprogramowania, który może wywołać operację z serwera"@pl ,
                "компонент программного обеспечения, который   может вызвать операцию с сервера"@ru ,
                "componente software que puede solicitar una operación de un servidor"@es ,
                "program som kan begära en tjänst från en server"@sv ,
                "能从服务器端调用操作的软件组件。"@zh ;
          skos:prefLabel "client"@en ,
                "عميل"@ar ,
                "klient"@da ,
                "Client"@de ,
                "asiakassovellus"@fi ,
                "client"@fr ,
                "클라이언트"@ko ,
                "klient"@pl ,
                "клиент"@ru ,
                "cliente"@es ,
                "klient"@sv ,
                "客户端"@zh ;
          skos:altLabel "asiakasohjelma"@fi ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#closure
:closure rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info46 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review46 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi46-json ,
                             ldapi:ldapi46-jsonld ,
                             ldapi:ldapi46-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi46-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 46 ;
          skos:notation 46 ;
          rdfs:label "closure" ;
          skos:definition "union of the interior and boundary of a topological or geometric object"@en ;
  skos:definition "اتحاد المكونات الداخلية والحدود ليكان طوبولوجي أو هندسي"@ar ;
  skos:definition "foreningsmængden af indholdet af og afgrænsningen af et topologisk eller geometrisk objekt"@da ;
  skos:definition "Vereinigung des Inneren und der Grenze eines topologischen oder geometrischen Objekts"@de ;
  skos:definition "topologisen tai geometrisen objektin sisäpuolen ja rajauksen muodostama kokonaisuus"@fi ;
  skos:definition "union de l&#39;intérieur et de la frontière d&#39;un objet topologique ou géométrique"@fr ;
  skos:definition "位相オブジェクト又は幾何オブジェクトの内部と境界との和集合。"@ja ;
  skos:definition "위상 객체 또는 기하 객체의 내부와 경계의 합집합"@ko ;
  skos:definition "sesuatu yang ditutup"@ms ;
  skos:definition "suma wnętrza i granicy obiektu topologicznego lub obiektu geometrycznego"@pl ;
  skos:definition "объединение внутренней области и границы топологического или геометрического объекта"@ru ;
  skos:definition "unión del interior y de la frontera de un objeto geométrico o topológico"@es ;
  skos:definition "unionen av avgränsningen hos ett rumsligt objekt och objektet självt"@sv ;
  skos:definition "拓扑对象或几何对象的内部与边界的并集。"@zh ;
  skos:prefLabel "closure"@en ;
  skos:prefLabel "مغلق"@ar ;
  skos:prefLabel "lukket enhed"@da ;
  skos:prefLabel "Abschluss"@de ;
  skos:prefLabel "sulkeuma"@fi ;
  skos:prefLabel "fermeture"@fr ;
  skos:prefLabel "閉包"@ja ;
  skos:prefLabel "폐합"@ko ;
  skos:prefLabel "tutupan"@ms ;
  skos:prefLabel "domknięcie"@pl ;
  skos:prefLabel "замкнутая область"@ru ;
  skos:prefLabel "cerramiento"@es ;
  skos:prefLabel "inneslutning"@sv ;
  skos:prefLabel "闭包"@zh ;
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#cluster2
:cluster2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info47 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review47 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi47-json ,
                             ldapi:ldapi47-jsonld ,
                             ldapi:ldapi47-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi47-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 47 ;
          skos:notation 47 ;
          rdfs:label "cluster" ;

  skos:definition "union of the interior and boundary of a topological or geometric object"@en ;
  skos:definition "collection of targets potentially heterogeneous (each satisfying a different query criteria) whose locations fall within a small neighbourhood."@en ;
  skos:definition "مجموعة أهداف غير متجانسة  ( كلاً منها يحقق معيار استعلام مختلف) تقع مواضيعها ضمن جوار قريب"@ar ;
  skos:definition "kokoelma mahdollisesti heterogeenisia (eri hakuehdot täyttäviä) kohteita, jotka sijaitsevat lähekkäin"@fi ;
  skos:definition "ensemble de cibles potentiellement hétérogènes (chacun satisfaisant un critère de requête différent) dont la localisation se trouve dans un voisinage proche"@fr ;
  skos:definition "그 위치가 소규모 인접군 지역 내에 존재하는 잠재적으로 이질적인(서로 다른 질의 기준을 만족할 수 있는) 대상들의 모음"@ko ;
  skos:definition "beberapa benda (spt pulau) yg berada dlm kumpulan dan dikira satu/ sesuatu yg berada dlm kelompok"@ms ;
  skos:definition "совокупность целей, потенциально гетерогенных (каждая цель удовлетворяет своему критерию запроса), попадающих в некоторую малую окрестность"@ru ;
  skos:definition "colección de objetivos potencialmente heterogéneos (cada uno satisfaciendo un criterio de consulta diferente), cuyas ubicaciones caen dentro de una pequeña vecindad"@es ;
  skos:definition "samling av objekt som i något avseende liknar varandra eller ligger tillräckligt nära varandra och som därför behandlas som en enhet"@sv ;
  skos:definition "地点位于一个小区域内的具有潜在的不同类别的目标集合（每个目标都满足不同的查询准则）。"@zh ;

  skos:prefLabel "cluster"@en ;
  skos:prefLabel "تجميع"@ar ;
  skos:prefLabel "Cluster"@de ;
  skos:prefLabel "klusteri"@fi ;
  skos:prefLabel "grappe"@fr ;
  skos:prefLabel "클러스터"@ko ;
  skos:prefLabel "gugusan"@ms ;
  skos:prefLabel "кластер"@ru ;
  skos:prefLabel "cluster"@es ;
  skos:prefLabel "kluster"@sv ;
  skos:prefLabel "簇"@zh ;
  skos:altLabel "ryväs"@fi ;

          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coboundary
:coboundary rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info48 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review48 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi48-json ,
                             ldapi:ldapi48-jsonld ,
                             ldapi:ldapi48-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi48-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 48 ;
          skos:notation 48 ;
          rdfs:label "coboundary" ;

skos:definition "set of topological primitives of higher topological dimension associated with a particular topological object, such that this topological object is in each of their boundaries"@en ;
  skos:definition "مجموعة عناصر طوبولوجية بدائية ذات بعد طوبولوجي أعلى ترتبط بكيان طوبولوجي معيَّن  بحيث يكون هذا الكيان الطوبولوجي في حدود كل منها"@ar ;
  skos:definition "en mængde af topologiske grundformer af højere topologisk dimension, som er forbundet med et bestemt topologisk objekt, således at dette topologiske objekt er i hver af deres afgrænsning"@da ;
  skos:definition "joukko korkeamman topologisen ulottuvuuden omaavia topologisia primitiivejä, jotka liittyvät tiettyyn topologiseen objektiin siten, että tämä topologinen objekti on mukana jokaisen primitiivin rajauksessa"@fi ;
  skos:definition "ensemble de primitives topologiques de dimension topologique supérieure associé à un objet topologique particulier, tel que cet objet topologique appartient à la frontière de chacune d&#39;elles."@fr ;
  skos:definition "ある位相オブジェクトに対応して，その位相オブジェクトを境界としてもつ，より高い位相次元の位相プリミティブの集合。"@ja ;
  skos:definition "특정 위상 객체를 구성하는 높은 위상 차원의 위상 원시 객체 집합으로, 이 위상 객체는 위상 원시 객체의 각 경계에 존재함"@ko ;
  skos:definition "zbiór prostych elementów topologicznych o większym wymiarze topologicznym, powiązanych z danym obiektem topologicznym w taki sposób, że ten topologiczny obiekt należy do granicy każdego z nich"@pl ;
  skos:definition "множество топологических примитивов более высокой топологической размерности, так ассоциированных с определенным топологическим объектом,  что  данный  топологический объект принадлежит границе каждого из них"@ru ;
  skos:definition "conjunto de primitivas topológicas, de dimensión topológica mayor, asociadas a un objeto topológico particular de tal modo, que este objeto topológico está en cada una de las fronteras del conjunto"@es ;
  skos:definition "samling av de topologiska objekt för vilka ett och samma topologiska objekt ingår i avgränsningen"@sv ;
  skos:definition "与特定的拓扑对象相关联，具有更高维数的拓扑单形的集合，这个拓扑对象在这些更高维数的拓扑单形的边界上。"@zh ;

  skos:prefLabel "coboundary"@en ;
  skos:prefLabel "حدود مشتركة"@ar ;
  skos:prefLabel "fællesgrænse"@da ;
  skos:prefLabel "kettenartig verknüpfte Grenze"@de ;
  skos:prefLabel "yhteisrajaus"@fi ;
  skos:prefLabel "co-frontière"@fr ;
  skos:prefLabel "双対境界"@ja ;
  skos:prefLabel "공유 경계"@ko ;
  skos:prefLabel "kosempadan"@ms ;
  skos:prefLabel "współgranica,  kogranica"@pl ;
  skos:prefLabel "кограница"@ru ;
  skos:prefLabel "cofrontera"@es ;
  skos:prefLabel "gränsberörda objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "余边界"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#code
:code rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info49 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review49 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi49-json ,
                             ldapi:ldapi49-jsonld ,
                             ldapi:ldapi49-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi49-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                              # lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:msa ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 49 ;
          skos:notation 49 ;
          rdfs:label "code" ;

  skos:definition "representation of a label according to a specified scheme"@en ;
  skos:definition "تمثيل لعلامة مميزة وفقاً لمخطط محدد"@ar ;
  skos:definition "angivelse af et label ud fra en specificeret skema"@da ;
  skos:definition "tunnuksen esitys tietyn mallin mukaisesti"@fi ;
  skos:definition "représentation d&#39;un libellé selon une méthode spécifiée"@fr ;
  skos:definition "특정한 형식에 따른 라벨의 표현"@ko ;
  skos:definition "1. Set peraturan tertentu yang menunjukkan cara bagaimana data boleh diwakili. 2. Peraturan dan resam yang menentukan bagaimana isyarat yang mewakili data boleh dibentuk, dihantar, diterima, dan diproses dalam suatu sistem perhubungan. 3. Bentuk berlambang yang mewakili data atau suruhan atur cara komputer atau mikropemproses yang boleh diterima dan diproses oleh mesin tersebut."@ms ;
  skos:definition "представление строки символов в соответствии со специфицированной схемой"@ru ;
  skos:definition "representación de una etiqueta de acuerdo a un esquema determinado"@es ;
  skos:definition "data som skapats enligt bestämda regler och som inte kan tolkas direkt"@sv ;
  skos:definition "基于所定义模式的符号表示。"@zh ;

  skos:prefLabel "code"@en ;
  skos:prefLabel "رمز"@ar ;
  skos:prefLabel "kode"@da ;
  skos:prefLabel "Code"@de ;
  skos:prefLabel "koodi"@fi ;
  skos:prefLabel "code"@fr ;
  skos:prefLabel "코드"@ko ;
  skos:prefLabel "kod"@ms ;
  skos:prefLabel "код"@ru ;
  skos:prefLabel "código"@es ;
  skos:prefLabel "kod"@sv ;
  skos:prefLabel "代码"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                      #    lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#codelist
:codelist rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info50 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review50 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi50-json ,
                             ldapi:ldapi50-jsonld ,
                             ldapi:ldapi50-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi50-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 50 ;
          skos:notation 50 ;
          rdfs:label "codelist" ;

  skos:definition "value domain including a code for each permissible value"@en ;
  skos:definition "مجال للقيم يحتوي على رمز لكل قيمة مسموح بها"@ar ;
  skos:definition "Werteliste einschließlich eines Codes für jeden Wert"@de ;
  skos:definition "arvoalue, joka muodostuu arvojen luettelosta, jota voi laajentaa"@fi ;
  skos:definition "domaine de valeurs comprenant un code pour chaque valeur autorisée"@fr ;
  skos:definition "각 코드에 따른 허용 값을 제시하는 값 영역"@ko ;
  skos:definition "область значений,  содержащая код для каждого допустимого значения"@ru ;
  skos:definition "dominio de valores que incluye un código para cada uno de los valores permitidos"@es ;
  skos:definition "diskret värdedomän där varje värde tilldelats en inom listan unik beteckning"@sv ;
  skos:definition "包括每一个允许值代码的值域。"@zh ;

  skos:prefLabel "codelist"@en ;
  skos:prefLabel "قائمة الرموز"@ar ;
  skos:prefLabel "Codeliste"@de ;
  skos:prefLabel "koodiluettelo"@fi ;
  skos:prefLabel "liste de codes"@fr ;
  skos:prefLabel "코드 목록"@ko ;
  skos:prefLabel "кодовый спISOк"@ru ;
  skos:prefLabel "lista de códigos (codelist)"@es ;
  skos:prefLabel "kodlista"@sv ;
  skos:prefLabel "代码表"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                      #    lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                      #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                      #    lang:polRegistry ,
                      #    lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#codespace
:codespace rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info51 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review51 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi51-json ,
                             ldapi:ldapi51-jsonld ,
                             ldapi:ldapi51-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi51-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                # lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                # lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 51 ;
          skos:notation 51 ;
          rdfs:label "codespace" ;

  skos:definition "rule or authority for a code, name, term or category"@en ;
  skos:definition "قانون أو سلطة يستمد منها رمز أو اسم أو مصطلح أو فئة"@ar ;
  skos:definition "Regel oder Vorgabe für einen Code, Namen, Begriff oder Kategorie"@de ;
  skos:definition "valtuusalue koodille, nimelle, termille tai kategorialle"@fi ;
  skos:definition "règle ou autorité relative à un code, un nom, un terme ou une catégorie"@fr ;
  skos:definition "코드, 이름, 용어, 분류 체계 등에 대한 규정"@ko ;
  skos:definition "правило или уполномоченный орган,  определенные для назначения кода, имени, термина или категории"@ru ;
  skos:definition "regla o autoridad para un código, nombre, término o categoría"@es ;
  skos:definition "确认代码、名称、术语或类别的规则或者典据。"@zh ;

  skos:prefLabel "codespace"@en ;
  skos:prefLabel "حيز الرمز"@ar ;
  skos:prefLabel "Codespace"@de ;
  skos:prefLabel "koodiavaruus"@fi ;
  skos:prefLabel "espace de codage"@fr ;
  skos:prefLabel "코드 영역"@ko ;
  skos:prefLabel "пространство кодов"@ru ;
  skos:prefLabel "espacio de códigos (codespace)"@es ;
  skos:prefLabel "代码空间"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                        #    lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                        #    lang:polRegistry ,
                        #    lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                        #    lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#complex_feature
:complex_feature rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info52 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review52 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi52-json ,
                             ldapi:ldapi52-jsonld ,
                             ldapi:ldapi52-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi52-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                # lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                # lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 52 ;
          skos:notation 52 ;
          rdfs:label "complex feature" ;

  skos:definition "feature composed of other features"@en ;
  skos:definition "معلم مؤلف من معالم أخرى"@ar ;
  skos:definition "Feature, das sich aus anderen Objekten zusammensetzt"@de ;
  skos:definition "kohde, joka geometrialtaan on muutakin kuin lineaarista kaksiulotteista geometriaa"@fi ;
  skos:definition "entité composée d&#39;autres entités"@fr ;
  skos:definition "다수의 피처들로 구성된 피처"@ko ;
  skos:definition "obiekt składający się z innych obiektów"@pl ;
  skos:definition "пространственный объект, состоящий из нескольких простых и/или сложных пространственных объектов"@ru ;
  skos:definition "objeto geográfico compuesto de otros objetos geográficos"@es ;
  skos:definition "objekt sammansatt av andra objekt"@sv ;
  skos:definition "由其它要素组合而成的要素。"@zh ;

  skos:prefLabel "complex feature"@en ;
  skos:prefLabel "معلم مركَّب"@ar ;
  skos:prefLabel "komplexes Feature"@de ;
  skos:prefLabel "kompleksinen kohde"@fi ;
  skos:prefLabel "entité complexe"@fr ;
  skos:prefLabel "복합 지형지물"@ko ;
  skos:prefLabel "kompleks fitur"@ms ;
  skos:prefLabel "złożony obiekt geograficzny"@pl ;
  skos:prefLabel "сложный (пространственный ) объект"@ru ;
  skos:prefLabel "objeto geográfico complejo"@es ;
  skos:prefLabel "sammansatt objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "复杂要素"@zh ;
  skos:altLabel "복합 피처"@ko ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                        #    lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                        #    lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransDiff ;
          lang:rus-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#composite_curve
:composite_curve rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info55 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review55 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi55-json ,
                             ldapi:ldapi55-jsonld ,
                             ldapi:ldapi55-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi55-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 55 ;
          skos:notation 55 ;
          rdfs:label "composite curve" ;

  skos:definition "sequence of curves such that each curve (except the first) starts at the end point of the previous curve in the sequence"@en ;
  skos:definition "سلسلة من المنحنيات  بحيث أن كل منحنى منها (باستثناء المنحنى الأول) يبدأ من النقطة التي ينتهي عندها المنحنى الذي يسبقه"@ar ;
  skos:definition "sekvens af kurver dannet således, at hver kurve (undtagen den første) starter ved slutpunktet af den foregående kurve i sekvensen."@da ;
  skos:definition "Sequenz von Kurven, wobei jede Kurve (außer der ersten) am Endpunkt der vorhergehenden Kurve einer Sequenz beginnt"@de ;
  skos:definition "komposiitti, joka koostuu toisissaan kiinni olevista peräkkäisistä käyristä"@fi ;
  skos:definition "séquence de courbes telle que chaque courbe (sauf la première) commence au point final de la courbe précédente dans la séquence"@fr ;
  skos:definition "列の各曲線が（最初のものを除き）直前の曲線の終点から開始するような曲線の列。"@ja ;
  skos:definition "첫 번째 곡선을 제외한 각각의 곡선이 연속적으로 앞 곡선의 끝점에서 시작되는 곡선의 연속"@ko ;
  skos:definition "sekwencja krzywych, w której każda krzywa (poza pierwszą) zaczyna się w punkcie końcowym poprzedniej krzywej w sekwencji"@pl ;
  skos:definition "последовательность кривых, каждая из которых (за исключением первой)  начинается в конечной точке предшествующей ей кривой"@ru ;
  skos:definition "secuencia de curvas tal que cada curva (excepto la primera) empieza en el punto final de la curva anterior en la secuencia"@es ;
  skos:definition "sekvens av linjer där varje linje utom den första startar där föregående linje slutar"@sv ;
  skos:definition "曲线的序列，其每条（第一条除外）在该序列的上一条曲线的结尾处开始。"@zh ;

  skos:prefLabel "composite curve"@en ;
  skos:prefLabel "منحنى مركَّب"@ar ;
  skos:prefLabel "sammensat kurve"@da ;
  skos:prefLabel "zusammenhängende Kurve"@de ;
  skos:prefLabel "komposiittikäyrä"@fi ;
  skos:prefLabel "courbe composite"@fr ;
  skos:prefLabel "合成曲線"@ja ;
  skos:prefLabel "합성 곡선"@ko ;
  skos:prefLabel "lengkok gabungan"@ms ;
  skos:prefLabel "krzywa kompozytowa"@pl ;
  skos:prefLabel "составная кривая"@ru ;
  skos:prefLabel "curva compuesta"@es ;
  skos:prefLabel "sammansatt linje"@sv ;
  skos:prefLabel "组合曲线"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransDiff .



###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#composite_solid
:composite_solid rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info56 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review56 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi56-json ,
                             ldapi:ldapi56-jsonld ,
                             ldapi:ldapi56-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi56-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 56 ;
          skos:notation 56 ;
          rdfs:label "composite solid" ;

  skos:definition "connected set of solids adjoining one another along shared boundary surfaces"@en ;
  skos:definition "مجموعة مجسمات متصلة ومجاورة بعضها ببعض على طول أسطح الحدود المشتركه"@ar ;
  skos:definition "samlet sæt af legemer, der er forbundet med hinanden langs fælles grænseflader"@da ;
  skos:definition "verbundene Menge von Körpern, die gegenseitig entlang von gemeinsamen Grenzflächen verbunden sind"@de ;
  skos:definition "komposiitti, joka koostuu toisissaan kiinni olevista kappaleista"@fi ;
  skos:definition "ensemble de solides connectés attenants l&#39;un à l&#39;autre le long d&#39;une frontière surfacique partagée"@fr ;
  skos:definition "共有された境界曲面に沿って互いに隣接する立体の連結した集合。"@ja ;
  skos:definition "공유 경계 표면을 따라 서로 연결된 입방체의 집합"@ko ;
  skos:definition "set terhubung pepejal bersebelahan di sepanjang permukaan sempadan yang dikongsi"@ms ;
  skos:definition "spójny zbiór brył dołączonych, przylegających jedna do drugiej poprzez współdzielone powierzchnie graniczne"@pl ;
  skos:definition "связное  множество тел, примыкающих друг к другу по общим ограничивающим поверхностям"@ru ;
  skos:definition "conjunto conectado de sólidos que son colindantes unos con otros a través de las superficies de frontera que comparten"@es ;
  skos:definition "samling kroppar där varje kropp delar gränsyta med minst en av de övriga kropparna"@sv ;
  skos:definition "沿着共享边界曲面相邻且相连的体的集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "composite solid"@en ;
  skos:prefLabel "مجسم مركب"@ar ;
  skos:prefLabel "sammensat legeme"@da ;
  skos:prefLabel "zusammenhängender Körper"@de ;
  skos:prefLabel "komposiittikappale"@fi ;
  skos:prefLabel "solide composite"@fr ;
  skos:prefLabel "合成立体"@ja ;
  skos:prefLabel "합성 입방체"@ko ;
  skos:prefLabel "pepejal komposit"@ms ;
  skos:prefLabel "bryła kompozytowa"@pl ;
  skos:prefLabel "составное тело"@ru ;
  skos:prefLabel "sólido compuesto"@es ;
  skos:prefLabel "sammansatt kropp"@sv ;
  skos:prefLabel "组合体"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#composite_surface
:composite_surface rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info57 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review57 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi57-json ,
                             ldapi:ldapi57-jsonld ,
                             ldapi:ldapi57-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi57-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 57 ;
          skos:notation 57 ;
          rdfs:label "composite surface" ;

  skos:definition "connected set of surfaces adjoining one another along shared boundary curves"@en ;
  skos:definition "مجموعة أسطح متصلة ببعضها  ومجاورة بعضها لبعض على طول منحنيات الحدود المشتركه"@ar ;
  skos:definition "samlet sæt af flader, der er forbundet med hinanden langs fælles grænsekurv"@da ;
  skos:definition "verbundene Menge von Flächen, die gegenseitig entlang von gemeinsamen Grenzkurven verbunden sind"@de ;
  skos:definition "komposiitti, joka koostuu toisissaan kiinni olevista pinnoista"@fi ;
  skos:definition "ensemble connecté de surfaces jointes le long d&#39;une frontière curviligne partagée"@fr ;
  skos:definition "共有された境界曲線に沿って互いに隣接する曲面の連結な集合。"@ja ;
  skos:definition "공유 경계 곡선을 따라 서로 연결된 표면의 집합"@ko ;
  skos:definition "set permukaan terhubung yang bersebelahan satu sama lain di sepanjang lengkungan sempadan bersama"@ms ;
  skos:definition "spójny zbiór powierzchni przylegających jedna do drugiej poprzez współdzielone krzywe graniczne"@pl ;
  skos:definition "связное множество поверхностей, примыкающих друг к другу по общим граничным кривым"@ru ;
  skos:definition "conjunto conectado de superficies que son colindantes unas con otras a través de las curvas de frontera que comparten"@es ;
  skos:definition "samling ytor där varje yta delar gränslinje med minst en av de övriga ytorna"@sv ;
  skos:definition "沿着共享边界曲线相邻并相连的曲面的集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "composite surface"@en ;
  skos:prefLabel "سطح مركَّب"@ar ;
  skos:prefLabel "sammensat flade"@da ;
  skos:prefLabel "zusammenhängende Fläche"@de ;
  skos:prefLabel "komposiittipinta"@fi ;
  skos:prefLabel "surface composite"@fr ;
  skos:prefLabel "合成曲面"@ja ;
  skos:prefLabel "합성 표면"@ko ;
  skos:prefLabel "permukaan komposit"@ms ;
  skos:prefLabel "powierzchnia kompozytowa"@pl ;
  skos:prefLabel "составная поверхность"@ru ;
  skos:prefLabel "superficie compuesta"@es ;
  skos:prefLabel "sammansatt yta"@sv ;
  skos:prefLabel "组合曲面"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#computational_geometry
:computational_geometry rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info61 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review61 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi61-json ,
                             ldapi:ldapi61-jsonld ,
                             ldapi:ldapi61-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi61-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:jpn ,
                                # lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 61 ;
          skos:notation 61 ;
          rdfs:label "computational geometry" ;

  skos:definition "manipulation of and calculations with geometric representations for the implementation of geometric operations"@en ;
  skos:definition "المعالجات والطرق الحسابية للتمثيل الهندسي لتنفيذ العمليات الهندسية الفراغيه"@ar ;
  skos:definition "manipulationer og beregninger af geometriske repræsentationer med det formål at udføre geometriske operationer"@da ;
  skos:definition "geometriailmentymien käsittely ja niillä laskeminen geometristen operaatioiden suorittamiseksi"@fi ;
  skos:definition "manipulation et calculs de représentations géométriques pour l&#39;implémentation d&#39;opérations géométriques"@fr ;
  skos:definition "幾何演算を実装するための，幾何表現に関する操作及び計算。"@ja ;
  skos:definition "기하 연산을 구현하기 위한 기하 표현의 계산과 조작"@ko ;
  skos:definition "działania i obliczenia na reprezentacjach geometrycznych dla celów implementacji operacji geometrycznych"@pl ;
  skos:definition "манипуляции и вычисления, призводимые с геометрическими представлениями  при реализации геометрических операций"@ru ;
  skos:definition "cálculo y manipulación de representaciones geométricas para la implementación de operaciones geométricas"@es ;
  skos:definition "bearbetning och beräkning utgående från geometrisk representation för att bestämma geometriska förhållanden"@sv ;
  skos:definition "几何表达式的处理与计算，用于几何操作的实现。"@zh ;

  skos:prefLabel "computational geometry"@en ;
  skos:prefLabel "الهندسة الفراغية الحسابية"@ar ;
  skos:prefLabel "algoritmisk geometri"@da ;
  skos:prefLabel "algorithmische Geometrie"@de ;
  skos:prefLabel "laskennallinen geometria"@fi ;
  skos:prefLabel "géométrie calculée"@fr ;
  skos:prefLabel "計算幾何"@ja ;
  skos:prefLabel "계산 기하"@ko ;
  skos:prefLabel "hitungan geometri"@ms ;
  skos:prefLabel "geometria obliczeniowa"@pl ;
  skos:prefLabel "вычислительная геометрия"@ru ;
  skos:prefLabel "geometría computacional"@es ;
  skos:prefLabel "beräkningsgeometri"@sv ;
  skos:prefLabel "计算几何"@zh ;

          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                        #    lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#computational_topology
:computational_topology rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info62 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review62 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi62-json ,
                             ldapi:ldapi62-jsonld ,
                             ldapi:ldapi62-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi62-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 62 ;
          skos:notation 62 ;
          rdfs:label "computational topology" ;

  skos:definition "topological concepts, structures and algebra that aid, enhance or define operations on topological objects usually performed in computational geometry"@en ;
  skos:definition "المفاهيم والهياكل والجبر الطوبولوجي التي تساعد أو تعزز أو تعرِّف العمليات الحسابية التي تجرى على الكيانات الطوبولوجية والتي يتم إجراؤها عادة في إطار الهندسة الفراغية الحسابية"@ar ;
  skos:definition "topologiske begreber, strukturer og algebra, som hjælper, forstærker eller definerer operationer på topologiske objekter, og som sædvanligvis anvendes i algoritmisk geometri"@da ;
  skos:definition "topologiset käsitteet, rakenteet ja algebra, joilla tuetaan, tehostetaan tai määritellään topologisille objekteille tavallisesti laskennallisessa geometriassa suoritettavia operaatioita"@fi ;
  skos:definition "concepts topologiques, structures et algèbres aidant, améliorant ou définissant des opérations sur des objets topologiques exécutées habituellement sur une géométrie calculée"@fr ;
  skos:definition "通常，計算幾何において実行される位相オブジェクトの演算の支援，拡張又は定義を行う位相的な概念，構造及び代数。"@ja ;
  skos:definition "계산 기하에서 위상 객체에 대하여 일반적으로 수행되는 위상 개념, 구조, 대수 및 부가적 확장 또는 정의 연산"@ko ;
  skos:definition "pojęcia topologiczne, struktury i algebra, które wspomagają, rozszerzają lub definiują operacje na obiektach topologicznych, wykonywane zwykle w geometrii obliczeniowej"@pl ;
  skos:definition "топологические принципы, структуры и алгебра, нацеленные на то, чтобы расширить или определить операции с топологическими объектами, выполняемые обычно средствами вычислительной геометрии"@ru ;
  skos:definition "álgebra, estructuras y conceptos topológicos que apoyan, amplian o definen operaciones, normalmente ejecutadas sobre objetos geométricos"@es ;
  skos:definition "topologiska begrepp, strukturer och algebra som underlättar, förbättrar eller definierar operationer på topologiska objekt, vanligtvis utförda med beräkningsgeometri"@sv ;
  skos:definition "在计算几何中通常用来辅助、增强或定义在拓扑对象上进行操作的拓扑概念、拓扑结构和拓扑代数。"@zh ;

  skos:prefLabel "computational topology"@en ;
  skos:prefLabel "الطوبولوجيا الحسابيه"@ar ;
  skos:prefLabel "algoritmisk topologi"@da ;
  skos:prefLabel "algorithmische Topologie"@de ;
  skos:prefLabel "laskennallinen topologia"@fi ;
  skos:prefLabel "topologie calculée"@fr ;
  skos:prefLabel "計算位相幾何"@ja ;
  skos:prefLabel "계산 위상"@ko ;
  skos:prefLabel "hitungan topografi"@ms ;
  skos:prefLabel "topologia obliczeniowa"@pl ;
  skos:prefLabel "вычислительная топология"@ru ;
  skos:prefLabel "topología computacional"@es ;
  skos:prefLabel "beräkningstopologi"@sv ;
  skos:prefLabel "计算拓扑"@zh ;

          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                           lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#computational_viewpoint
:computational_viewpoint rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info63 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review63 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi63-json ,
                             ldapi:ldapi63-jsonld ,
                             ldapi:ldapi63-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi63-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                # lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 63 ;
          skos:notation 63 ;
          rdfs:label "computational viewpoint" ;

  skos:definition "viewpoint on a system and its environment that enables distribution through functional decomposition of the system into objects which interact at interfaces"@en ;
  skos:definition "وجهة نظر حول نظام معين وبيئته التي تتيح إمكانية التوزيع من خلال التحليل الوظيفي للنظام إلى كيانات تتفاعل من خلال واجهات حاسب آلي"@ar ;
  skos:definition "synsvinkel på et system og dets omgivelser, som muliggør distribution gennem funktionel opdeling af systemet i objekter, der interagerer ved grænseflader (RM-ODP)"@da ;
  skos:definition "järjestelmän ja sen ympäristön tarkastelun näkökulma, joka kiinnittää huomiota siihen, miten järjestelmä toiminnallisesti jaetaan rajapintojen kautta vuorovaikuttaviin objekteihin"@fi ;
  skos:definition "point de vue sur un système et son environnement qui permet la répartition selon une décomposition fonctionnelle du système en objets interagissant à leurs interfaces"@fr ;
  skos:definition "시스템을 인터페이스를 통해 상호 작용하는 기능적 객체들로 분해함으로써 분산 처리를 가능하게 하는 개방형 시스템 및 그 환경에 대한 관점"@ko ;
  skos:definition "punkt widzenia (4.7) przyjęty dla systemu oraz jego otoczenia, który za pomocą dekompozycji funkcjonalnej umożliwia rozproszenie systemu na obiekty współpracujące ze sobą poprzez interfejsy"@pl ;
  skos:definition "точка зрения на систему и ее среду, предполагающая распределенную обработку через функциональную декомпозицию системы на объекты, которые взаимодействуют через интерфейсы"@ru ;
  skos:definition "punto de vista de un sistema y su entorno que permite la distribución a través de la descomposición funcional del sistema en objetos que interactúan con interfaces"@es ;
  skos:definition "perspektiv på ett system och dess omgivning som ger möjlighet att dela upp systemet i funktioner som samverkar via gränssnitt"@sv ;
  skos:definition "基于ODP系统及其环境能实现分布处理的视角，这个环境通过系统的功能分解能够在接口上实现对象交互。"@zh ;

  skos:prefLabel "computational viewpoint"@en ;
  skos:prefLabel "وجهة النظر الحسابية"@ar ;
  skos:prefLabel "beregningsmæssig synsvinkel"@da ;
  skos:prefLabel "Implementierungssicht"@de ;
  skos:prefLabel "toiminnallinen näkökulma"@fi ;
  skos:prefLabel "point de vue informatique"@fr ;
  skos:prefLabel "계산 관점"@ko ;
  skos:prefLabel "obliczeniowy punkt widzenia"@pl ;
  skos:prefLabel "вычислительный аспект"@ru ;
  skos:prefLabel "punto de vista computacional"@es ;
  skos:prefLabel "bearbetningsperspektiv"@sv ;
  skos:prefLabel "计算视角"@zh ;

          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                           lang:polRegistry ,
                        #    lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#concept
:concept rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info64 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review64 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi64-json ,
                             ldapi:ldapi64-jsonld ,
                             ldapi:ldapi64-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi64-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                # lang:fra ,
                                # lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ;
                                # lang:zho ;
          dcterms:identifier 64 ;
          skos:notation 64 ;
          rdfs:label "concept" ;
  skos:definition "unit of knowledge created by a unique combination of characteristics"@en ;
  skos:definition "وحدة معرفية نشأت عن طريق مزيج فريد من المزايا"@ar ;
  skos:definition "enhed af viden skabt ved en unik kombination af karakteristika"@da ;
  skos:definition "특성의 독특한 조합을 통해 창조된 지식의 단위"@ko ;
  skos:definition "pengertian am atau idea yg mendasari sesuatu"@ms ;
  skos:definition "единица знаний, созданная уникальной комбинацией характеристик"@ru ;
  skos:definition "unidad de conocimiento creada por una combinación única de características"@es ;
  skos:definition "kunskapsenhet som skapats genom en unik kombination av kännetecken"@sv ;

  skos:prefLabel "concept"@en ;
  skos:prefLabel "مفهوم"@ar ;
  skos:prefLabel "begreb"@da ;
  skos:prefLabel "Konzept"@de ;
  skos:prefLabel "개념"@ko ;
  skos:prefLabel "Konsep"@ms ;
  skos:prefLabel "концепция (понятие)"@ru ;
  skos:prefLabel "concepto"@es ;
  skos:prefLabel "begrepp"@sv ;

          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                        #    lang:finRegistry ,
                        #    lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                        #    lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ;
                        #    lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail ;
          lang:kor-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#concept_system
:concept_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info66 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review66 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi66-json ,
                             ldapi:ldapi66-jsonld ,
                             ldapi:ldapi66-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi66-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                # lang:fin ,
                                # lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 66 ;
          skos:notation 66 ;
          rdfs:label "composite surface" ;

  skos:definition "set of concepts structured according to the relations among them"@en ;
  skos:definition "مجموعة مفاهيم بنيت وفقا للعلاقات القائمة بينها"@ar ;
  skos:definition "sæt af begreber, der er struktureret efter relationerne imellem dem"@da ;
  skos:definition "개념간 관계에 따라 구조화된 개념 집합"@ko ;
  skos:definition "совокупность понятий, структурированных в соответствии с отношениями между ними"@ru ;
  skos:definition "conjunto de conceptos estructurado según las relaciones que los unen"@es ;
  skos:definition "uppsättning begrepp och deras inbördes relationer"@sv ;

  skos:prefLabel "concept system"@en ;
  skos:prefLabel "منظومة مفاهيم"@ar ;
  skos:prefLabel "begrebssystem"@da ;
  skos:prefLabel "System von Konzepten"@de ;
  skos:prefLabel "개념 체계"@ko ;
  skos:prefLabel "Konsep sistem"@ms ;
  skos:prefLabel "система понятий"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de conceptos"@es ;
  skos:prefLabel "begreppssystem"@sv ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                        #    lang:finRegistry ,
                        #    lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                        #    lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ;
                        #    lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conceptual_formalism
:conceptual_formalism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info67 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review67 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi67-json ,
                             ldapi:ldapi67-jsonld ,
                             ldapi:ldapi67-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi67-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                # lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 67 ;
          skos:notation 67 ;
          rdfs:label "conceptual formalism" ;

  skos:definition "set of modelling concepts used to describe a conceptual model"@en ;
  skos:definition "مجموعة من المفاهيم النموذجيه المستخدمه لوصف نموذج مفاهيمي"@ar ;
  skos:definition "sæt af modelleringsbegreber, der anvendes til at beskrive en begrebsmodel"@da ;
  skos:definition "Zusammenstellung von Modellierungskonzepten zur Beschreibung eines konzeptuellen Modells"@de ;
  skos:definition "käsiteskeeman kuvaamiseen käytetty mallinnuskäsitejoukko"@fi ;
  skos:definition "ensemble de concepts de modélisation utilisés pour décrire un modèle conceptuel"@fr ;
  skos:definition "개념적 모델을 기술하기 위해 사용된 모델링 개념의 집합"@ko ;
  skos:definition "набор моделирующих понятий, используемых для описания концептуальной модели"@ru ;
  skos:definition "conjunto de conceptos de modelado utilizados para describir un modelo conceptual"@es ;
  skos:definition "uppsättning modelleringsbegrepp som används för att beskriva en begreppsmodell"@sv ;
  skos:definition "用于描述概念模型的一组建模概念。"@zh ;

  skos:prefLabel "conceptual formalism"@en ;
  skos:prefLabel "تكوين مفاهيمي"@ar ;
  skos:prefLabel "konceptuel formalisme"@da ;
  skos:prefLabel "konzeptueller Formalismus"@de ;
  skos:prefLabel "käsitteellinen formalismi"@fi ;
  skos:prefLabel "formalisme conceptuel"@fr ;
  skos:prefLabel "개념적 형식"@ko ;
  skos:prefLabel "концептуальный формализм"@ru ;
  skos:prefLabel "formalismo conceptual"@es ;
  skos:prefLabel "begreppsformalism"@sv ;
  skos:prefLabel "概念形式化体系"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                        #    lang:polRegistry ,
                        #    lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:ExTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:DefnTransUnavail, notes:ExTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conceptual_model
:conceptual_model rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info68 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review68 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi68-json ,
                             ldapi:ldapi68-jsonld ,
                             ldapi:ldapi68-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi68-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                # lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 68 ;
          skos:notation 68 ;
          rdfs:label "conceptual model" ;

  skos:definition "model that defines concepts of a universe of discourse"@en ;
  skos:definition "نموذج يحدد المفاهيم الخاصة بالمجموعة الشاملة محل البحث"@ar ;
  skos:definition "model, der definerer begreber i et universe of discourse"@da ;
  skos:definition "Modell, das einen abstrahierten Bereich der realen Welt abbildet"@de ;
  skos:definition "tietomalli, joka määrittelee tarkastelun kohteena olevat kohdemaailman käsitteet ja niiden väliset suhteet"@fi ;
  skos:definition "modèle définissant les concepts de l&#39;univers du discours"@fr ;
  skos:definition "논의의 영역의 개념을 정의한 모델"@ko ;
  skos:definition "Satu skim yang menerangkan model konseptual dalam pangkalan data"@ms ;
  skos:definition "модель, определяющая понятия предметной области"@ru ;
  skos:definition "modelo que define conceptos de un universo de discurso"@es ;
  skos:definition "modell som, för ett visst syfte, beskriver begrepp, deras egenskaper och inbördes relationer"@sv ;
  skos:definition "定义一个论域概念的模型。"@zh ;

  skos:prefLabel "conceptual model"@en ;
  skos:prefLabel "نموذج مفاهيمي"@ar ;
  skos:prefLabel "konceptuel model"@da ;
  skos:prefLabel "konzeptuelles Modell"@de ;
  skos:prefLabel "käsitemalli"@fi ;
  skos:prefLabel "modèle conceptuel"@fr ;
  skos:prefLabel "개념적 모델"@ko ;
  skos:prefLabel "model konseptual"@ms ;
  skos:prefLabel "концептуальная модель"@ru ;
  skos:prefLabel "modelo conceptual"@es ;
  skos:prefLabel "begreppsmodell"@sv ;
  skos:prefLabel "概念模型"@zh ;
  
          geolexica:origin lang:araRegistry ,
                           lang:danRegistry ,
                           lang:deuRegistry ,
                           lang:engRegistry ,
                           lang:finRegistry ,
                           lang:fraRegistry ,
                           lang:korRegistry ,
                        #    lang:jpnRegistry ,
                           lang:rusRegistry ,
                        #    lang:polRegistry ,
                           lang:msaRegistry ,
                           lang:spaRegistry ,
                           lang:sweRegistry ,
                           lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conceptual_schema
:conceptual_schema rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info69 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review69 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi69-json ,
                             ldapi:ldapi69-jsonld ,
                             ldapi:ldapi69-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi69-skosrdf ;
          geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                                lang:dan ,
                                lang:deu ,
                                lang:eng ,
                                lang:fin ,
                                lang:fra ,
                                lang:kor ,
                                lang:nld ,
                                # lang:pol ,
                                # lang:jpn ,
                                lang:msa ,
                                lang:rus ,
                                lang:spa ,
                                lang:swe ,
                                lang:zho ;
          dcterms:identifier 69 ;
          skos:notation 69 ;
          rdfs:label "conceptual schema" ;

  skos:definition "formal description of a conceptual model"@en ;
  skos:definition "وصف منهجي للنموذج المفاهيمي"@ar ;
  skos:definition "formel beskrivelse af en konceptuel model"@da ;
  skos:definition "formale Beschreibung eines konzeptuellen Modells"@de ;
  skos:definition "käsitemallin määrämuotoinen esitys"@fi ;
  skos:definition "description formelle d&#39;un modèle conceptuel"@fr ;
  skos:definition "개념적 모델의 정형화된 기술"@ko ;
  skos:definition "skema yang menjelaskan sesuatu model konseptual"@ms ;
  skos:definition "formele definitie van objecten, attributen, relaties en regels in een bepaald domein"@nl ;
  skos:definition "формальное описание концептуальной модели"@ru ;
  skos:definition "descripción formal de un modelo conceptual"@es ;
  skos:definition "formell beskrivning av en begreppsmodell"@sv ;
  skos:definition "概念模型的形式化描述。"@zh ;

 skos:prefLabel "conceptual schema"@en ;
  skos:prefLabel "مُخطَّطْ مفاهيمي"@ar ;
  skos:prefLabel "konceptuelt skema"@da ;
  skos:prefLabel "konzeptuelles Schema"@de ;
  skos:prefLabel "käsiteskeema"@fi ;
  skos:prefLabel "schéma conceptuel"@fr ;
  skos:prefLabel "개념적 스키마"@ko ;
  skos:prefLabel "skema Konseptual"@ms ;
  skos:prefLabel "informatiemodel"@nl ;
  skos:prefLabel "концептуальня схема"@ru ;
  skos:prefLabel "esquema conceptual"@es ;
  skos:prefLabel "begreppsschema"@sv ;
  skos:prefLabel "概念模式"@zh ;
  
  skos:altLabel "käsitekaavio"@fi ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
        #    lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
        #    lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conceptual_schema_language
:conceptual_schema_language rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info70 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review70 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi70-json ,
                             ldapi:ldapi70-jsonld ,
                             ldapi:ldapi70-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi70-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 70 ;
          skos:notation 70 ;
          rdfs:label "conceptual schema language" ;

  skos:definition "formal language based on a conceptual formalism for the purpose of representing conceptual schemas"@en ;
  skos:definition "لغة رسمية مبنية على التكوين المفاهيمي  لغرض تمثيل المخططات المفاهيمية( التصورية)"@ar ;
  skos:definition "formelt sprog baseret på en konceptuel formalisme til repræsentation af konceptuelle skemaer"@da ;
  skos:definition "formale Sprache, die auf einem konzeptuellen Formalismus zur Darstellung konzeptueller Schemata basiert"@de ;
  skos:definition "määrämuotoinen kieli käsiteskeemojen tuottamista varten"@fi ;
  skos:definition "langage formel basé sur un formalisme conceptuel destiné à représenter des schémas conceptuels"@fr ;
  skos:definition "개념적 스키마의 표현을 위해 개념적 형식에 근거한 형식 언어"@ko ;
  skos:definition "формальный язык представления концептуальных схем, основанный на концептуальном формализме"@ru ;
  skos:definition "lenguaje formal basado en un formalismo conceptual con el propósito de representar esquemas conceptuales"@es ;
  skos:definition "formellt språk som är baserat på begreppsformalism och som används för att representera begreppsscheman"@sv ;
  skos:definition "表达概念模式的形式化语言。"@zh ;

  skos:prefLabel "conceptual schema language"@en ;
  skos:prefLabel "لغة المُخطَّطْ المفاهيمي"@ar ;
  skos:prefLabel "konceptuelt modelleringssprog"@da ;
  skos:prefLabel "Modellierungsprache"@de ;
  skos:prefLabel "mallinnuskieli"@fi ;
  skos:prefLabel "langage de schéma conceptuel"@fr ;
  skos:prefLabel "개념적 스키마 언어"@ko ;
  skos:prefLabel "skema bahasa  Konseptual"@ms ;
  skos:prefLabel "язык концептуальных схем"@ru ;
  skos:prefLabel "lenguaje de esquemas conceptuales"@es ;
  skos:prefLabel "begreppsschemaspråk"@sv ;
  skos:prefLabel "概念模式语言"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:ExTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail, notes:ExTransUnavail ;
          lang:dan-note notes:ExTransUnavail ;
          lang:kor-note notes:ExTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail, notes:ExTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance
:conformance rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info71 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review71 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi71-json ,
                             ldapi:ldapi71-jsonld ,
                             ldapi:ldapi71-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi71-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 71 ;
          skos:notation 71 ;
          rdfs:label "conformance" ;

  skos:definition "fulfilment of specified requirements"@en ;
  skos:definition "الوفاء بمتطلبات محددة"@ar ;
  skos:definition "opfyldelse af specificerede krav"@da ;
  skos:definition "Erfüllung festgelegter Anforderungen"@de ;
  skos:definition "laatuvaatimustason mukaisten vaatimusten täyttyminen"@fi ;
  skos:definition "satisfaction des exigences spécifiées"@fr ;
  skos:definition "規定された要件をすべて満足すること。"@ja ;
  skos:definition "명시된 요구 사항을 구현한 것에 대한 충실도"@ko ;
  skos:definition "memenuhi keperluan spesifikasi yang ditetapkan"@ms ;
  skos:definition "выполнение заданных требований"@ru ;
  skos:definition "cumplimiento de los requisitos especificados"@es ;
  skos:definition "uppfyllande av specificerade krav"@sv ;
  skos:definition "满足规定的要求。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance"@en ;
  skos:prefLabel "مطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse"@da ;
  skos:prefLabel "Konformität"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuus"@fi ;
  skos:prefLabel "conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "適合，適合性"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성"@ko ;
  skos:prefLabel "Pematuhan"@ms ;
  skos:prefLabel "соответствие"@ru ;
  skos:prefLabel "conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "överensstämmelse"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance_assess_process
:conformance_assess_process rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info72 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review72 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi72-json ,
                             ldapi:ldapi72-jsonld ,
                             ldapi:ldapi72-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi72-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 72 ;
          skos:notation 72 ;
          rdfs:label "conformance assessment process" ;

  skos:definition "process for assessing the conformance of an implementation to an International Standard"@en ;
  skos:definition "عملية لتقييم مطابقة التنفيذ للمعيار الدولي"@ar ;
  skos:definition "proces til vurdering af overensstemmelsen af en implementering i forhold til en international standard"@da ;
  skos:definition "prosessi, jossa arvioidaan, miten toteutus täyttää kansainvälisen standardin vaatimukset"@fi ;
  skos:definition "processus évaluant la conformité d&#39;une implémentation d&#39;une Norme Internationale"@fr ;
  skos:definition "ある規格への実装の適合性を評価する過程。"@ja ;
  skos:definition "표준 표준에 따라 적합성을 만족하도록 구현되었는지를 평가하는 과정"@ko ;
  skos:definition "процесс, призванный оценить степень соответствия реализации требованиям конкретного международного стандарта"@ru ;
  skos:definition "proceso para evaluar la conformidad de una implementación con una norma internacional"@es ;
  skos:definition "process för att bedöma i vilken grad en implementering överensstämmer med en standard"@sv ;
  skos:definition "对某项国际标准实现的一致性评价过程。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance assessment process"@en ;
  skos:prefLabel "عملية تقييم المطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse, proces til vurdering af"@da ;
  skos:prefLabel "Konformitätsauswertungsprozess"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuuden arviointi"@fi ;
  skos:prefLabel "processus d&#39;évaluation de conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "適合性評価過程"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성 평가 과정"@ko ;
  skos:prefLabel "процесс оценки соответствия"@ru ;
  skos:prefLabel "proceso de evaluación de la conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "process för överensstämmelsebedömning"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性评价过程"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance_clause
:conformance_clause rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info73 ;
       #  geolexica:hasReview reviews:Review73 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi73-json ,
                             ldapi:ldapi73-jsonld ,
                             ldapi:ldapi73-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi73-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 73 ;
          skos:notation 73 ;
          rdfs:label "conformance clause" ;

  skos:definition "clause defining what is necessary in order to meet the requirements of the International Standard"@en ;
  skos:definition "شرط يوضح ما هو ضروري للوفاء بمتطلبات المعاير الدولي"@ar ;
  skos:definition "klausul, der definerer, hvad der er nødvendigt for at opfylde kravene i den internationale standard"@da ;
  skos:definition "määrittely, jossa todetaan, mikä on välttämätöntä kansainvälisen standardin vaatimusten täyttymiseksi"@fi ;
  skos:definition "clause définissant ce qui est nécessaire pour satisfaire les exigences de la norme Internationale"@fr ;
  skos:definition "規格の要件を満たすために必要なことを示した箇条。"@ja ;
  skos:definition "표준의 요구사항 충족을 위해 필요한 것이 무엇인지를 정의하는 조항"@ko ;
  skos:definition "раздел, определяющий, что необходимо для соответствия требованиям конкретного международного стандарта"@ru ;
  skos:definition "capítulo que define qué es necesario para satisfacer los requisitos de la norma internacional"@es ;
  skos:definition "avsnitt i standard om vad som är nödvändigt för att standardens krav ska anses uppfyllda"@sv ;
  skos:definition "为满足标准要求而必须规定的条款。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance clause"@en ;
  skos:prefLabel "شرط المطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelsesklausul"@da ;
  skos:prefLabel "Konformitätsabschnitt"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuuden määrittely"@fi ;
  skos:prefLabel "clause de conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "適合性の箇条"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성 조항"@ko ;
  skos:prefLabel "раздел о соответствии"@ru ;
  skos:prefLabel "claúsula de conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "överensstämmelseavsnitt"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性条款"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance_quality_level
:conformance_quality_level rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info74 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review74 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi74-json ,
                             ldapi:ldapi74-jsonld ,
                             ldapi:ldapi74-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi74-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 74 ;
          skos:notation 74 ;
          rdfs:label "conformance quality level" ;

  skos:definition "threshold value or set of threshold values for data quality results used to determine how well a dataset meets the criteria set forth in its product specification or user requirements"@en ;
  skos:definition "القيمة الحدية أو مجموعة القيم الحدية لنتائج فحص الجودة التي تستخدم لمعرفة مدى مطابقة مجموعة بيانات للمعايير المحددة لمواصفات إنتاجها أو لمتطلبات المستخدم"@ar ;
  skos:definition "tærskelværdi eller sæt af tærskelværdier for resultater af datakvalitet, som anvendes til at bestemme, hvor godt et datasæt opfylder kriterierne i produktspecifikationen eller brugerkravene"@da ;
  skos:definition "Schwellenwert oder Reihe von Schwellenwerten zur Ermittlung der Qualität von Daten, mit denen bestimmt wird, wie gut ein Datensatz die in dessen Datenprodukt-Spezifikation oder den Benutzeranforderungen festgelegten Kriterien erfüllt"@de ;
  skos:definition "kynnysarvo tai kynnysarvojen joukko, jonka avulla voidaan selvittää, kuinka hyvin tietoaineisto vastaa käyttäjän vaatimuksia tai tietotuotemäärittelyä"@fi ;
  skos:definition "valeur seuil ou ensemble de valeurs seuil devant être atteint par des résultats d&#39;évaluation de la qualité et utilisé pour déterminer dans quelle mesure un jeu de données respecte les critères exposés dans sa spécification de produit ou les exigences utilisateur"@fr ;
  skos:definition "데이터셋이 제품 사양이나 사용자의 요구사항을 만족했는지를 결정하는데 사용되는 데이터 품질 결과에 대한 임계 값 또는 임계 값의 집합"@ko ;
  skos:definition "пороговое значение или набор пороговых значений для  оценки качества данных, по которым определяют степень соответствия  спецификации продукта или потребностям пользователя"@ru ;
  skos:definition "valor umbral o conjunto de valores umbral, para los resultados de la calidad de datos, empleados para determinar lo bien que un conjunto de datos se adecua a los criterios expuestos en sus especificaciones de producto o en los requerimientos de usuario"@es ;
  skos:definition "ett eller flera tröskelvärden för datas kvalitet vilka används för att bedöma hur väl en datamängd uppfyller användarkraven eller kraven i dataproduktspecifikationen"@sv ;
  skos:definition "数据质量结果的一个或一组阀值，用于确定数据集符合产品规范所规定或用户要求的程度。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance quality level"@en ;
  skos:prefLabel "مستوى جودة المطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse, kvalitetsniveau af"@da ;
  skos:prefLabel "Qualitätskonformitätsschwellwert"@de ;
  skos:prefLabel "laatuvaatimustaso"@fi ;
  skos:prefLabel "niveau de conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "적합성 품질 수준"@ko ;
  skos:prefLabel "уровень соответствия качества"@ru ;
  skos:prefLabel "nivel de calidad de conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "målvärde för datakvalitet"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性质量级别"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance_test_report
:conformance_test_report rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info75 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review75 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi75-json ,
                             ldapi:ldapi75-jsonld ,
                             ldapi:ldapi75-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi75-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 75 ;
          skos:notation 75 ;
          rdfs:label "conformance test report" ;

  skos:definition "summary of the conformance to the International Standard as well as all the details of the testing that supports the given overall summary"@en ;
  skos:definition "ملخص مطابقة المعيار الدولي وكذلك جميع تفاصيل الاختبار التي تؤيد الملخص الإجمالي المعطى"@ar ;
  skos:definition "opsummering af overensstemmelsen med den internationale standard samt detaljer om testen, der understøtter den givne samlede opsummering"@da ;
  skos:definition "yhteenveto kansainvälisen standardin vaatimusten täyttymisestä sekä yksityiskohtaiset testitiedot, joihin yhteenveto perustuu"@fi ;
  skos:definition "résumé de la conformité à la Norme Internationale et détails des tests ayant abouti au résumé donné"@fr ;
  skos:definition "規格への適合の全体概要報告及びその全体概要の基となる試験結果の詳細報告。"@ja ;
  skos:definition "시험의 상세 내용과 표준에 대한 적합성 여부를 요약한 보고서"@ko ;
  skos:definition "резюме соответствия конкретному международному стандарту, а также детальные результаты тестирования, которые подтверждают данное сводное резюме"@ru ;
  skos:definition "resumen de la conformidad con la Norma Internacional así como de todos los detalles de las pruebas que justifican el resumen global incluido"@es ;
  skos:definition "redovisning av någots överensstämmelse med en standard samt detaljer som underbygger detta"@sv ;
  skos:definition "与具体标准一致性程度的概要以及支持给出这一总体概要的全部测试细节。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance test report"@en ;
  skos:prefLabel "تقرير اختبار المطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse, testrapport"@da ;
  skos:prefLabel "Konformitätsprüfbericht"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuuden testausraportti"@fi ;
  skos:prefLabel "compte-rendu de test de conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "適合性試験報告書"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성 시험 보고서"@ko ;
  skos:prefLabel "отчет о тестировании на соответствие"@ru ;
  skos:prefLabel "informe de prueba de conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "överensstämmelseredovisning"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性测试报告"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conformance_testing
:conformance_testing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info76 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review76 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi76-json ,
                             ldapi:ldapi76-jsonld ,
                             ldapi:ldapi76-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi76-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 76 ;
          skos:notation 76 ;
          rdfs:label "conformance testings" ;

  skos:definition "testing of a product to determine the extent to which the product is a conforming implementation"@en ;
  skos:definition "اختبار منتج لمعرفة مدى مطابقته للتنفيذ"@ar ;
  skos:definition "test af et produkt for at afgøre, i hvor høj grad produktet opfylder kravene til implementeringen"@da ;
  skos:definition "tuotteen testaaminen sen selvittämiseksi, missä määrin tuote on vaatimuksenmukainen toteutus"@fi ;
  skos:definition "test d&#39;un produit pour déterminer dans quelle mesure l&#39;implémentation du produit est conforme"@fr ;
  skos:definition "製品の実装の適合の度合を決めるために，その製品に対して行う試験。"@ja ;
  skos:definition "구현된 제품의 적합 정도를 결정하기 위한 시험"@ko ;
  skos:definition "тестирование продукта с целью определения степени его соответствия установленным требованиям"@ru ;
  skos:definition "prueba de un producto para determinar hasta qué punto el producto es una implementación conforme"@es ;
  skos:definition "aktivitet för att avgöra i vilken grad angivna krav uppfylls"@sv ;
  skos:definition "对产品进行的测试，以便确定该产品一致性实现的程度。"@zh ;

  skos:prefLabel "conformance testing"@en ;
  skos:prefLabel "اختبار المطابقة"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse, test af"@da ;
  skos:prefLabel "Konformitätsprüfung"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuuden testaus"@fi ;
  skos:prefLabel "test de conformité"@fr ;
  skos:prefLabel "適合性試験"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성 시험"@ko ;
  skos:prefLabel "тестирование на соответствие"@ru ;
  skos:prefLabel "prueba de conformidad"@es ;
  skos:prefLabel "test av överensstämmelse"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性测试"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conforming_implementation
:conforming_implementation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info77 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review77 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi77-json ,
                             ldapi:ldapi77-jsonld ,
                             ldapi:ldapi77-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi77-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 77 ;
          skos:notation 77 ;
          rdfs:label "conforming implementation" ;

  skos:definition "implementation which satisfies the requirements"@en ;
  skos:definition "التنفيذ الذي يحقق المتطلبات"@ar ;
  skos:definition "implementering, der opfylder kravene"@da ;
  skos:definition "toteutus, joka täyttää vaatimukset"@fi ;
  skos:definition "implémentation satisfaisant les exigences"@fr ;
  skos:definition "適合性要件を満たしている実装。"@ja ;
  skos:definition "적합성 요건을 만족시키는 구현"@ko ;
  skos:definition "реализация, удовлетворяющая требованиям"@ru ;
  skos:definition "implementación que satisface los requisitos de conformidad"@es ;
  skos:definition "implementering som uppfyller angivna krav"@sv ;
  skos:definition "满足要求的实现。"@zh ;

  skos:prefLabel "conforming implementation"@en ;
  skos:prefLabel "تنفيذ مطابِق"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmende implementering"@da ;
  skos:prefLabel "konforme Implementierung"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukainen toteutus"@fi ;
  skos:prefLabel "implémentation conforme"@fr ;
  skos:prefLabel "適合実装"@ja ;
  skos:prefLabel "적합성 구현"@ko ;
  skos:prefLabel "корректная реализация"@ru ;
  skos:prefLabel "implementación conforme"@es ;
  skos:prefLabel "överensstämmande implementering"@sv ;
  skos:prefLabel "一致性实现"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#connected
:connected rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info78 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review78 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi78-json ,
                             ldapi:ldapi78-jsonld ,
                             ldapi:ldapi78-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi78-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 77 ;
          skos:notation 77 ;
          rdfs:label "connected" ;

  skos:definition "property of a geometric object implying that any two direct positions on the object can be placed on a curve that remains totally within the object"@en ;
  skos:definition "خاصية كيان هندسي تتضمن أن أي موقعين مباشرين على الكيان المذكور يمكن وضعهما على منحنى يظل بكامله داخل الكيان"@ar ;
  skos:definition "egenskab ved et geometrisk objekt, som angiver, at enhver af to direkte positioner på objektet kan placeres på en kurve, der forbliver helt inde i objektet"@da ;
  skos:definition "geometrisen objektin ominaisuus, joka edellyttää, että mitkä hyvänsä kaksi objektin pistettä voidaan sijoittaa käyrälle, joka on kokonaan objektin sisällä"@fi ;
  skos:definition "propriété d&#39;un objet géométrique impliquant que tout couple de positions directes de l&#39;objet peut être placé sur une courbe restant totalement dans l&#39;objet"@fr ;
  skos:definition "オブジェクトの任意の二つの直接位置がそのオブジェクト内に完全に含まれる曲線上に配置できることを意味する幾何オブジェクトの性質。"@ja ;
  skos:definition "객체에서 임의의 두 개의 직접 위치가 그 객체 내부에 완전하게 포함되는 곡선상에 위치할 수 있는 것을 의미하는 기하 객체의 특성"@ko ;
  skos:definition "właściwość obiektu geometrycznego oznaczająca, że dowolne dwa położenia bezpośrednie na tym obiekcie mogą być umieszczone na krzywej, która całkowicie pozostaje wewnątrz tego obiektu"@pl ;
  skos:definition "свойство геометрического объекта, предполагающее, что любые две точки в пределах объекта могут быть помещены на кривую, полностью лежащую внутри этого объекта"@ru ;
  skos:definition "propiedad de un objeto geométrico que implica que cualesquiera dos posiciones directas en el objeto pueden ser puestas sobre una curva que permance totalmente dentro de ese objeto"@es ;
  skos:definition "(inom geometri); sådan att en linje genom två  godtyckligt valda punkter hos ett geometriskt objekt befinner sig inom objektet"@sv ;
  skos:definition "几何对象的一种特性，指这个几何对象内的任何两个直接位置可以都位于完全在这个对象内的一条曲线上。"@zh ;

  skos:prefLabel "connected"@en ;
  skos:prefLabel "متصل"@ar ;
  skos:prefLabel "forbundet"@da ;
  skos:prefLabel "verbunden"@de ;
  skos:prefLabel "yhtenäinen"@fi ;
  skos:prefLabel "connexe"@fr ;
  skos:prefLabel "連結"@ja ;
  skos:prefLabel "연결"@ko ;
  skos:prefLabel "hubungan"@ms ;
  skos:prefLabel "spójny"@pl ;
  skos:prefLabel "связный"@ru ;
  skos:prefLabel "conectado"@es ;
  skos:prefLabel "sammanhängande"@sv ;
  skos:prefLabel "连通"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#connected_node
:connected_node rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info79 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review79 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi79-json ,
                             ldapi:ldapi79-jsonld ,
                             ldapi:ldapi79-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi79-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 79 ;
          skos:notation 79 ;
          rdfs:label "connected node" ;

  skos:definition "node that starts or ends one or more edges"@en ;
  skos:definition "عقدة تبدأ منها أو تنتهي إليها حافة واحدة أو أكثر"@ar ;
  skos:definition "knude, der starter eller slutter en eller flere kanter"@da ;
  skos:definition "solmupiste, joka toimii yhden tai useamman linkin alku- tai loppupisteenä"@fi ;
  skos:definition "nœud de début ou de fin d&#39;une ou plusieurs arêtes"@fr ;
  skos:definition "一つ以上のエッジが開始又は終了するノード。"@ja ;
  skos:definition "한 개 이상의 변으로 시작하거나 끝나는 절점"@ko ;
  skos:definition "węzeł, który zaczyna lub kończy co najmniej jedną krawędź"@pl ;
  skos:definition "узел, в котором начинаются или заканчиваются  одно или несколько ребер"@ru ;
  skos:definition "nodo en el que empiezan o acaban uno o más arcos"@es ;
  skos:definition "nod som inleder eller avslutar en eller flera länkar"@sv ;
  skos:definition "起始于或终止于一条或多条边的结点。"@zh ;

  skos:prefLabel "connected node"@en ;
  skos:prefLabel "عقدة موصلة"@ar ;
  skos:prefLabel "forbundet knude"@da ;
  skos:prefLabel "Verbindungsknoten"@de ;
  skos:prefLabel "yhdistävä solmu"@fi ;
  skos:prefLabel "nœud connexe"@fr ;
  skos:prefLabel "連結ノード"@ja ;
  skos:prefLabel "연결 절점"@ko ;
  skos:prefLabel "węzeł dołączony"@pl ;
  skos:prefLabel "сопряженный узел"@ru ;
  skos:prefLabel "nodo conectado"@es ;
  skos:prefLabel "ansluten nod"@sv ;
  skos:prefLabel "相连结点"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#constraintUML
:constraintUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info81 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review81 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi81-json ,
                             ldapi:ldapi81-jsonld ,
                             ldapi:ldapi81-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi81-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 81 ;
          skos:notation 81 ;
          rdfs:label "constraint (UML)" ;

  skos:definition "semantic condition or restriction"@en ;
  skos:definition "شرط أو قيد يتعلق بمعاني ودلالات المفردات اللغوية"@ar ;
  skos:definition "semantisk betingelse eller begrænsning"@da ;
  skos:definition "semanttinen ehto tai rajoitus"@fi ;
  skos:definition "condition ou restriction sémantique"@fr ;
  skos:definition "의미론적 조건 또는 제한"@ko ;
  skos:definition "семантическое условие или особое требование"@ru ;
  skos:definition "restricción o  condición semántica"@es ;
  skos:definition "(i UML); begränsning i beteende för en klass"@sv ;
  skos:definition "语义条件或限制。"@zh ;

  skos:prefLabel "constraint (UML);"@en ;
  skos:prefLabel "قيد (UML);"@ar ;
  skos:prefLabel "restriktion (UML);"@da ;
  skos:prefLabel "Einschränkung (UML);"@de ;
  skos:prefLabel "rajoite (UML);"@fi ;
  skos:prefLabel "contrainte (UML);"@fr ;
  skos:prefLabel "제약 조건 (UML);"@ko ;
  skos:prefLabel "ограничение (UML);"@ru ;
  skos:prefLabel "restricción (UML);"@es ;
  skos:prefLabel "restriktion (UML);"@sv ;
  skos:prefLabel "约束(UML);"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#content_model
:content_model rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info82 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review82 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi82-json ,
                             ldapi:ldapi82-jsonld ,
                             ldapi:ldapi82-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi82-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 82 ;
          skos:notation 82 ;
          rdfs:label "content model" ;

  skos:definition "information view of an application schemas"@en ;
  skos:definition "جانب المعلومات لمخطط التطبيق"@ar ;
  skos:definition "응용 스키마의 정보창"@ko ;
  skos:definition "информационное представление схем приложений"@ru ;
  skos:definition "vista informativa de un esquema de aplicación"@es ;
  skos:definition "informationsperspektiv på ett applikationsschema"@sv ;

  skos:prefLabel "content model"@en ;
  skos:prefLabel "نموذج المحتوى"@ar ;
  skos:prefLabel "Inhaltsmodell"@de ;
  skos:prefLabel "내용 모형"@ko ;
  skos:prefLabel "модель контента"@ru ;
  skos:prefLabel "modelo de contenido"@es ;
  skos:prefLabel "innehållsmodell"@sv ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:kor-note notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#continuous_coverage
:continuous_coverage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info83 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review83 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi83-json ,
                             ldapi:ldapi83-jsonld ,
                             ldapi:ldapi83-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi83-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 83 ;
          skos:notation 83 ;
          rdfs:label "continuous coverage" ;

  skos:definition "coverage that returns different values for the same feature attribute at different direct positions within a single spatial object, temporal object, or spatiotemporal object in its domain"@en ;
  skos:definition "تغطية تعيد قيم مختلفة لخاصية المعلم نفسه ، التي تكون على مواقع مباشرة مختلفة ضمن كيان مكاني واحد ،أو كيان زماني أو كيان مكاني-زماني ، في نطاقها"@ar ;
  skos:definition "coverage, der giver forskellige værdier for samme featureattribut på forskellige direkte positioner inden for et enkelt spatialt objekt, temporale objekt eller temporalt-spatialt objekt i sit domæne"@da ;
  skos:definition "paikkatietojatkumo, jonka alueella olevan spatiaalisen, temporaalisen tai spatiotemporaalisen objektin sisällä sama kohteen ominaisuus saa eri arvot eri koordinaattipisteissä"@fi ;
  skos:definition "couverture qui retourne des valeurs différentes pour le même attribut d&#39;entité à différentes positions directes à l&#39;intérieur de tout objet spatial, temporel ou spatiotemporel dans son domaine"@fr ;
  skos:definition "동일한 피처(공간 객체, 시간 객체, 시공간 객체) 속성값이 영역 내 서로 다른 직접 위치에서 다른 값을 갖는 커버리지"@ko ;
  skos:definition "pokrycie, które przyjmuje różne wartości tego samego atrybutu obiektu w różnych położeniach bezpośrednich w obrębie pojedynczego obiektu przestrzennego, czasowego lub czasoprzestrzennego z jego dziedziny"@pl ;
  skos:definition "покрытие, возвращающее разные значения одного атрибута для различных  точек в пределах одного пространственного , временнóго или пространственно-временнóго объекта в его области определения"@ru ;
  skos:definition "cobertura que devuelve valores diferentes para el mismo atributo de objeto geográfico en diferentes posiciones directas dentro de un único objeto espacial, objeto temporal, u objeto espacio-temporal en su dominio"@es ;
  skos:definition "domänobjekttyp vars objekt definierar en domän inom vilket objektets uppgifter varierar kontinuerligt med positionen"@sv ;
  skos:definition "在一个数据覆盖域中，单独的空间对象、时间对象或时空对象的相同要素属性在不同的直接位置返回不同值的覆盖。"@zh ;

  skos:prefLabel "continuous coverage"@en ;
  skos:prefLabel "تغطية مستمرة"@ar ;
  skos:prefLabel "coverage,  sammenhængende"@da ;
  skos:prefLabel "stetiges Coverage"@de ;
  skos:prefLabel "jatkuva paikkatietojatkumo"@fi ;
  skos:prefLabel "couverture continue"@fr ;
  skos:prefLabel "연속 커버리지"@ko ;
  skos:prefLabel "liputan selanjar"@ms ;
  skos:prefLabel "pokrycie ciągłe"@pl ;
  skos:prefLabel "непрерывное покрытие"@ru ;
  skos:prefLabel "cobertura continua"@es ;
  skos:prefLabel "kontinuerlig domänobjekttyp"@sv ;
  skos:prefLabel "连续覆盖"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#control_body
:control_body rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info84 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review84 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi84-json ,
                             ldapi:ldapi84-jsonld ,
                             ldapi:ldapi84-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi84-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 84 ;
          skos:notation 84 ;
          rdfs:label "control body" ;

  skos:definition "group of technical experts that makes decisions regarding the content of a register"@en ;
  skos:definition "مجموعة من الخبراء الفنيين تختص باتخاذ القرارات فيما يتعلق بمحتويات كل سجل"@ar ;
  skos:definition "gruppe af tekniske eksperter, der træffer beslutninger om indholdet af et register"@da ;
  skos:definition "Expertengruppe, welche über den Inhalt eines Registers entscheidet"@de ;
  skos:definition "teknisten asiantuntijoiden ryhmä, joka tekee rekisterin sisältöä koskevat päätökset"@fi ;
  skos:definition "groupe d&#39;experts techniques qui prend des décisions quant au contenu d&#39;un registre"@fr ;
  skos:definition "등록물의 내용에 대한 결정권을 갖는 전문가 집단"@ko ;
  skos:definition "grupa ekspertów technicznych podejmująca decyzje dotyczące zawartosci rejestru"@pl ;
  skos:definition "группа технических экспертов, которая принимает решения по содержанию реестра"@ru ;
  skos:definition "grupo de expertos técnicos que decide el contenido de un registro"@es ;
  skos:definition "grupp som fattar övergripande beslut gällande ett projekt eller en löpande verksamhet"@sv ;
  skos:definition "对注册表内容作决定的技术专家组。"@zh ;

  skos:prefLabel "control body"@en ;
  skos:prefLabel "جهاز الرقابة"@ar ;
  skos:prefLabel "kontrolorgan"@da ;
  skos:prefLabel "Koordinierungsgremium"@de ;
  skos:prefLabel "ohjausryhmä"@fi ;
  skos:prefLabel "organisme de contrôle"@fr ;
  skos:prefLabel "통제 기구"@ko ;
  skos:prefLabel "organ nadzorujący"@pl ;
  skos:prefLabel "управляющий орган"@ru ;
  skos:prefLabel "organismo de control"@es ;
  skos:prefLabel "styrgrupp"@sv ;
  skos:prefLabel "控制组"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:rus-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#conversion_rule
:conversion_rule rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info85 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review85 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi85-json ,
                             ldapi:ldapi85-jsonld ,
                             ldapi:ldapi85-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi85-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 85 ;
          skos:notation 85 ;
          rdfs:label "conversion rule" ;

  skos:definition "rule for converting instances in the input data structure to instances in the output data structure"@en ;
  skos:definition "قاعدة لتحويل حالات في هيكل البيانات المدخلة إلى حالات في هياكل البيانات المخرجة"@ar ;
  skos:definition "regel for at konvertere instanser i inputdatastrukturen til instanser i outputdatastrukturen"@da ;
  skos:definition "sääntö, jota sovelletaan tiedon muuntamisessa"@fi ;
  skos:definition "règle utilisée pour convertir les instances de la structure de données entrante en instances de la structure de données sortante"@fr ;
  skos:definition "입력 데이터 구조의 인스턴스를 출력 자료 구조의 인스턴스로 바꾸는 규칙"@ko ;
  skos:definition "правило преобразования экземпляров во входных структурах данных в экземпляры  выходных  структур данных"@ru ;
  skos:definition "regla para convertir instancias de la estructura de datos de entrada a instancias de la estructura de datos de salida"@es ;
  skos:definition "regel för att översätta data enligt en datastruktur till data enligt en annan datastruktur"@sv ;
  skos:definition "将输入数据结构的实例转换成输出数据结构实例的规则。"@zh ;

  skos:prefLabel "conversion rule"@en ;
  skos:prefLabel "قاعدة التحويل"@ar ;
  skos:prefLabel "konverteringsregel"@da ;
  skos:prefLabel "Konvertierungsregel"@de ;
  skos:prefLabel "muunnossääntö"@fi ;
  skos:prefLabel "règle de conversion"@fr ;
  skos:prefLabel "전환 규칙"@ko ;
  skos:prefLabel "undang-undang penukaran"@ms ;
  skos:prefLabel "правило преобразования"@ru ;
  skos:prefLabel "regla de conversión"@es ;
  skos:prefLabel "översättningsregel"@sv ;
  skos:prefLabel "转换规则"@zh ;
  skos:altLabel "muunnossääntö"@fi ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#convex_hull
:convex_hull rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info86 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review86 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi86-json ,
                             ldapi:ldapi86-jsonld ,
                             ldapi:ldapi86-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi86-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 86 ;
          skos:notation 86 ;
          rdfs:label "convex hull" ;

  skos:definition "smallest convex set containing a given geometric object"@en ;
  skos:definition "أصغر مجموعة محدَّبة تحتوي على جسم هندسي محدَّد"@ar ;
  skos:definition "mindste konvekse mængde, der kan indeholde et givet geometrisk objekt"@da ;
  skos:definition "pienin konveksi joukko, joka sisältää annetun geometrisen objektin"@fi ;
  skos:definition "plus petit ensemble convexe contenant un objet géométrique donné"@fr ;
  skos:definition "기하 객체를 포함하는 최소의 볼록 집합"@ko ;
  skos:definition "наименьшее из выпуклых множеств, содержащее данный геометрический объект"@ru ;
  skos:definition "conjunto convexo más pequeño que contiene un objeto geométrico dado"@es ;
  skos:definition "den minsta konvexa mängden som innehåller ett givet geometriskt objekt"@sv ;
  skos:definition "包含给定的几何对象的最小凸集。"@zh ;

  skos:prefLabel "convex hull"@en ;
  skos:prefLabel "هيكل محدَّب"@ar ;
  skos:prefLabel "konvekst hylster"@da ;
  skos:prefLabel "konvexe Hülle"@de ;
  skos:prefLabel "konveksi peite"@fi ;
  skos:altLabel "konveksi verho"@fi ;
  skos:prefLabel "enveloppe convexe"@fr ;
  skos:prefLabel "볼록 외곽"@ko ;
  skos:prefLabel "выпуклая оболочка"@ru ;
  skos:prefLabel "cierre convexo"@es ;
  skos:prefLabel "konvext hölje"@sv ;
  skos:prefLabel "凸包"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#convex_set
:convex_set rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info87 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review87 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi87-json ,
                             ldapi:ldapi87-jsonld ,
                             ldapi:ldapi87-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi87-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 87 ;
          skos:notation 87 ;
          rdfs:label "convex set" ;

  skos:definition "geometric set in which any direct position on the straight-line segment joining any two direct positions in the geometric set is also contained in the geometric set"@en ;
  skos:definition "مجموعة هندسية يكون كل موقع مباشر على المقطع المستقيم الذي يصل بين أي موقعين مباشرين فيها مشمولا هو الآخر في المجموعة"@ar ;
  skos:definition "geometrisk mængde, i hvilket det gælder, at uanset hvilke to punkter vi tager i mængden og tager linjestykket mellem disse, er linjestykket fuldt indeholdt i mængden."@da ;
  skos:definition "geometrinen joukko, jossa mikä hyvänsä kahta pistettä yhdistävällä suoralla oleva piste sisältyy tähän geometriseen joukkoon"@fi ;
  skos:definition "ensemble géométrique dans laquelle n&#39;importe quelle position directe sur le segment de droite joignant deux points dans l&#39;ensemble géométrique est également contenue dans l&#39;ensemble géométrique"@fr ;
  skos:definition "내부의 임의 두 직접 위치를 잇는 직선 조각상의 모든 점을 포함할 수 있는 기하 집합"@ko ;
  skos:definition "геометрическое множество, в котором любой отрезок прямой, соединяющий две любые точки данного множества, также принадлежит этому геометрическому множеству"@ru ;
  skos:definition "conjunto geométrico en el que cualquier posición directa del segmento que une dos posiciones directas cualesquiera del conjunto geométrico, también está contenida en el conjunto geométrico"@es ;
  skos:definition "punktmängd sådan att varje punkt längs en sträcka mellan två godtyckligt valda punkter i mängden också ligger i mängden"@sv ;
  skos:definition "一种几何集，在几何集中连接任意两个直接位置的直线段上的任意直接位置都包含在该几何集合中。"@zh ;

  skos:prefLabel "convex set"@en ;
  skos:prefLabel "مجموعة محدَّبة"@ar ;
  skos:prefLabel "konveks mængde"@da ;
  skos:prefLabel "konvexe Menge"@de ;
  skos:prefLabel "konveksi joukko"@fi ;
  skos:prefLabel "ensemble convexe"@fr ;
  skos:prefLabel "볼록 집합"@ko ;
  skos:prefLabel "выпуклое множество"@ru ;
  skos:prefLabel "conjunto convexo"@es ;
  skos:prefLabel "konvex mängd"@sv ;
  skos:prefLabel "凸集"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coordinate
:coordinate rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info88 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review88 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi88-json ,
                             ldapi:ldapi88-jsonld ,
                             ldapi:ldapi88-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi88-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 88 ;
          skos:notation 88 ;
          rdfs:label "coordinate" ;

  skos:definition "one of a sequence of n numbers designating the position of a point in n-dimensional space"@en ;
  skos:definition "واحد من سلسلة أعداد (ع) تحدد موقع نقطة في حيز مكاني أبعاده (ع)"@ar ;
  skos:definition "et af en sekvens af n tal, der betegner positionen af et punkt i det n-dimensionale rum"@da ;
  skos:definition "eine aus der Folge von n Zahlen, die die Position eines Punktes im n-dimensionalen Raum beschreiben"@de ;
  skos:definition "kukin n:stä järjestetystä lukuarvosta, jotka määrittelevät pisteen sijainnin valitussa n-ulotteisessa avaruudessa"@fi ;
  skos:definition "élément d&#39;un n-uplet désignant la position d&#39;un point dans un espace de dimension n"@fr ;
  skos:definition "n차원의 공간에서 점의 위치를 표현하는 n개의 숫자 연속"@ko ;
  skos:definition "pasangan nombor yg menentukan kedudukan sesuatu titik pd ruang yg ukurannya diberikan"@ms ;
  skos:definition "getal in een sequentie van n getallen om de positie van een punt in een n-dimensionale ruimte te bepalen"@nl ;
  skos:definition "jedna liczba z sekwencji n liczb oznaczających pozycję punktu w przestrzeni n-wymiarowej"@pl ;
  skos:definition "число из упорядоченного набора N чисел, описывающих положение пункта в N-мерном пространстве"@ru ;
  skos:definition "cualquiera de los n números de una secuencia que designa la posición de un punto en un sistema n-dimensional"@es ;
  skos:definition "ett av de n tal som tillsammans anger en punkts läge i ett n-dimesionellt rum"@sv ;
  skos:definition "表示一个点在n维空间中位置的n个数值组成的有序数之一。"@zh ;

  skos:prefLabel "coordinate"@en ;
  skos:prefLabel "إحداثي"@ar ;
  skos:prefLabel "koordinat"@da ;
  skos:prefLabel "Koordinate"@de ;
  skos:prefLabel "koordinaatti"@fi ;
  skos:prefLabel "coordonnée"@fr ;
  skos:prefLabel "좌표"@ko ;
  skos:prefLabel "koordinat"@ms ;
  skos:prefLabel "coördinaat"@nl ;
  skos:prefLabel "współrzędna"@pl ;
  skos:prefLabel "координата"@ru ;
  skos:prefLabel "coordenada"@es ;
  skos:prefLabel "koordinat"@sv ;
  skos:prefLabel "坐标"@zh ;
  skos:altLabel "coordinate"@nl ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ; 
          lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coordinate_dimension
:coordinate_dimension rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info90 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review90 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi90-json ,
                             ldapi:ldapi90-jsonld ,
                             ldapi:ldapi90-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi90-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 90 ;
          skos:notation 90 ;
          rdfs:label "coordinate dimension" ;

  skos:definition "number of measurements or axes needed to describe a position in a coordinate system"@en ;
  skos:definition "عدد القياسات أو المحاور المطلوبة لوصف موقع ما في إطار نظام إحداثي"@ar ;
  skos:definition "antallet af målinger eller akser, der er nødvendige for at kunne beskrive en position i et koordinatsystem"@da ;
  skos:definition "niiden mittojen tai akselien lukumäärä, jotka tarvitaan sijainnin ilmaisemiseksi koordinaatistossa"@fi ;
  skos:definition "nombre de mesures ou d&#39;axes nécessaires pour décrire une position dans un système de coordonnées"@fr ;
  skos:definition "ある座標系における位置を記述するために必要な計測値又は座標軸の数。"@ja ;
  skos:definition "좌표 체계에서 위치를 기술하는 데 필요한 측정 또는 축의 수"@ko ;
  skos:definition "liczba pomiarów lub osi potrzebnych do opisania położenia w układzie współrzędnych"@pl ;
  skos:definition "количество измерений или осей, необходимое для описания положения в системе координат"@ru ;
  skos:definition "número de mediciones o ejes necesarios para describir una posición en un sistema de coordenadas"@es ;
  skos:definition "antal bestämningar eller axlar som behövs för att ange en position i ett koordinatsystem"@sv ;
  skos:definition "在一个坐标系中，描述一个位置所需的量测或坐标轴的个数。"@zh ;

  skos:prefLabel "coordinate dimension"@en ;
  skos:prefLabel "البعد الإحداثي"@ar ;
  skos:prefLabel "koordinatdimension"@da ;
  skos:prefLabel "Koordinatendimension"@de ;
  skos:prefLabel "koordinaatiston ulottuvuus"@fi ;
  skos:prefLabel "dimension de coordonnées"@fr ;
  skos:prefLabel "座標次元"@ja ;
  skos:prefLabel "좌표 차원"@ko ;
  skos:prefLabel "wymiar współrzędnych"@pl ;
  skos:prefLabel "размерность координат"@ru ;
  skos:prefLabel "dimensión de coordenadas"@es ;
  skos:prefLabel "koordinatdimension"@sv ;
  skos:prefLabel "坐标维数"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coordinate_operation
:coordinate_operation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info91 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review91 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi91-json ,
                             ldapi:ldapi91-jsonld ,
                             ldapi:ldapi91-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi91-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 91 ;
          skos:notation 91 ;
          rdfs:label "coordinate operation" ;

  skos:definition "change of coordinates, based on a one-to-one relationship, from one coordinate reference system to another"@en ;
  skos:definition "تغيير للإحداثيات lبنى على علاقة تقابل واحد لواحد من نظام إحداثيات مرجعي معين إلى آخر"@ar ;
  skos:definition "ændring af koordinater baseret på en 1 til 1-relation fra et koordinatsystem til et andet"@da ;
  skos:definition "eineindeutige Koordinatenänderung von einem Koordinatenreferenzsystem in ein anderes"@de ;
  skos:definition "koordinaattien muuntaminen yksi yhteen -suhteessa koordinaattijärjestelmästä toiseen"@fi ;
  skos:definition "changement de coordonnées, basé sur une relation 1:1, d&#39;un système de coordonnées de référence à un autre"@fr ;
  skos:definition "하나의 좌표 참조 체계로부터 다른 좌표 참조 체계로의 1대1 관계를 갖는 좌표 변경"@ko ;
  skos:definition "verandering van coördinaten, gebaseerd op een één op één relatie van het ene coördinaatreferentiesysteem tot het andere."@nl ;
  skos:definition "zamiana współrzędnych, oparta na związku jeden do jednego, jednego systemu odniesienia na współrzędne drugiego systemu odniesienia"@pl ;
  skos:definition "изменение координат пространственных объектов с использованием их математической связи при переходе от одной системы координат к другой"@ru ;
  skos:definition "cambio de coordenadas, basado en una relación uno a uno, desde un sistema de referencia de coordenadas a otro"@es ;
  skos:definition "omräkning av punkters koordinatvärden,  baserad på ett ett-till-ett-förhållande, från ett koordinatbaserat referenssystem till ett annat"@sv ;
  skos:definition "从一个坐标参照系到另一个参照坐标系一一对应的坐标改变。"@zh ;

  skos:prefLabel "coordinate operation"@en ;
  skos:prefLabel "عملية إحداثية"@ar ;
  skos:prefLabel "koordinatoperation"@da ;
  skos:prefLabel "Koordinatenoperation"@de ;
  skos:prefLabel "koordinaattioperaatio"@fi ;
  skos:altLabel "koordinaatteihin liittyvä laskentaoperaatio"@fi ;
  skos:prefLabel "opération sur les coordonnées"@fr ;
  skos:prefLabel "좌표 연산"@ko ;
  skos:prefLabel "coördinaatbewerking"@nl ;
  skos:prefLabel "operacja na współrzędnych"@pl ;
  skos:prefLabel "операции с координатами"@ru ;
  skos:prefLabel "operación de coordenadas"@es ;
  skos:prefLabel "koordinatomräkning"@sv ;
  skos:prefLabel "坐标操作"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
          lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
          lang:swe-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coordinate_system
:coordinate_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info93 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review93 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi93-json ,
                             ldapi:ldapi93-jsonld ,
                             ldapi:ldapi93-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi93-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 93 ;
          skos:notation 93 ;
          rdfs:label "coordinate system" ;

  skos:definition "set of mathematical rules for specifying how coordinates are to be assigned to points"@en ;
  skos:definition "مجموعة من القواعد الرياضية لتحديد كيفية تعيين الإحداثيات للنقاط"@ar ;
  skos:definition "sæt af matematiske regler, der specificerer, hvordan koordinater henføres til punkter"@da ;
  skos:definition "Menge mathematischer Regeln zur Festlegung, wie Koordinaten Punkten zuzuordnen sind"@de ;
  skos:definition "matemaattisten sääntöjen joukko, jolla määritellään se, miten pisteille annetaan koordinaatit"@fi ;
  skos:definition "ensemble de règles mathématiques spécifiant comment les coordonnées doivent être affectées aux points"@fr ;
  skos:definition "점에 어떤 좌표를 부여할지를 규정하기 위한 수학적 규칙의 집합"@ko ;
  skos:definition "set van wiskundige regels voor het toekennen van coördinaten aan punten"@nl ;
  skos:definition "zbiór reguł matematycznych określających w jaki sposób punktom przypisywane są współrzędne"@pl ;
  skos:definition "набор математических правил, описывающих, как координаты должны быть соотнесены с точками пространства"@ru ;
  skos:definition "conjunto de reglas matemáticas que especifican cómo las coordenadas deben ser asignadas a los puntos"@es ;
  skos:definition "uppsättning av matematiska regler för hur koordinater ska anges för punkter+E730"@sv ;
  skos:definition "给点赋予坐标的数学规则集。"@zh ;

  skos:prefLabel "coordinate system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام إحداثيات"@ar ;
  skos:prefLabel "koordinatsystem"@da ;
  skos:prefLabel "Koordinatensystem"@de ;
  skos:prefLabel "koordinaatisto"@fi ;
  skos:prefLabel "système de coordonnées"@fr ;
  skos:prefLabel "좌표 체계"@ko ;
  skos:prefLabel "coördinaatsysteem"@nl ;
  skos:prefLabel "układ współrzędnych"@pl ;
  skos:prefLabel "система координат"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de coordenadas"@es ;
  skos:prefLabel "koordinatsystem"@sv ;
  skos:prefLabel "坐标系"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Coordinated_Universal_Time
:Coordinated_Universal_Time rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info96 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review96 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi96-json ,
                             ldapi:ldapi96-jsonld ,
                             ldapi:ldapi96-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi96-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 96 ;
          skos:notation 96 ;
          rdfs:label "Coordinated Universal Time (UTC)" ;

  skos:definition "time scale maintained by the Bureau International des Poids et Mesures (International Bureau of Weights and Measures) and the International Earth Rotation Service (IERS) that forms the basis of a coordinated dissemination of standard frequencies and time"@en ;
  skos:definition "المقياس الزمني المعتمد لدى المكتب العالمي للأوزان والقياسات والخدمة العالمية لدوران كوكب الأرض والذي يمثل الأساس الذي يقوم عليه النشر القياسي المجمع عليه عالميا للذبذبات القياسية والتوقيت القياسي"@ar ;
  skos:definition "tidsskala, der varetages af Bureau International des Poids et Mesures (International Bureau of Weights and Measures) og International Earth Rotation Service (IERS), og som danner grundlaget for en koordineret udbredelse af standardfrekvenser og standardtid"@da ;
  skos:definition "toimielinten Bureau International des Poids et Mesures (International Bureau of Weights and Measures) ja International Earth Rotation Service (IERS) ylläpitämä aika-asteikko, joka muodostaa pohjan standardifrekvenssien ja -ajan koordinoidulle jakamiselle"@fi ;
  skos:definition "échelle de temps maintenue par le Bureau international des Poids et Mesures et l&#39;International Earth Rotation Service (IERS) qui forme la base d&#39;une diffusion coordonnée des fréquences étalon et de l&#39;heure"@fr ;
  skos:definition "国際度量衡局（International Bureau of Weights and Measures）及び国際地球回転観測事業（International Earth Rotation Service）によって維持管理されている時間尺度。標準周波数及び時刻信号に関する標準電波の基礎となるもの[ITU-R Rec.TF.686-1(1997)]。"@ja ;
  skos:definition "제 도량형 협회와 표준시와 표준 주파수를 보급하는 국제 지구 자전 협회(IERS: International Earth Rotation Service)가 유지 관리하는 시간 척도"@ko ;
  skos:definition "шкала времени, утвержденная Международным бюро мер и весов (МБМВ) и Международной службой вращения Земли (МСВЗ), и служащая основой скоординированной передачи стандартных частот и трансляции сигналов времени"@ru ;
  skos:definition "escala temporal según la Oficina Internacional de Pesos y Medidas (Bureau International des Poids et Mesures) y el Servicio Internacional de Rotación de la Tierra, IERS (International Earth Rotation Service), que constituye la base de una difusión coordinada de las frecuencias estándar y señales horarias"@es ;
  skos:definition "由国际计量局与国际地球自转服务局（IERS)维护的时标，它构成协调发布标准频率和时间信号基础。"@zh ;

  skos:prefLabel "Coordinated Universal Time (UTC)"@en ;
  skos:prefLabel "التوقيت العالمي (UTC)"@ar ;
  skos:prefLabel "UTC, Coordinated Universal Time"@da ;
  skos:prefLabel "koordinierte Weltzeit (UTC)"@de ;
  skos:prefLabel "koordinoitu yleisaika"@fi ;
  skos:prefLabel "Temps Universel Coordonné (UTC)"@fr ;
  skos:prefLabel "協定世界時，UTC"@ja ;
  skos:prefLabel "협정 세계시"@ko ;
  skos:prefLabel "всемирное координированное время"@ru ;
  skos:prefLabel "Tiempo Universal Coordinado (UTC)"@es ;
  skos:prefLabel "协调世界时"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#cost_function
:cost_function rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info97 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review97 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi97-json ,
                             ldapi:ldapi97-jsonld ,
                             ldapi:ldapi97-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi97-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 97 ;
          skos:notation 97 ;
          rdfs:label "cost function" ;

  skos:definition "function that associates a measure (cost) to a route"@en ;
  skos:definition "دالة تربط بين القياس (التكلفة) وطريق أو مسار معين"@ar ;
  skos:definition "funktion, der forbinder et mål (omkostning) med en rute"@da ;
  skos:definition "toiminto, joka liittää reittiin mitattavan kustannussuureen"@fi ;
  skos:definition "fonction qui associe une mesure (coût) à un itinéraire"@fr ;
  skos:definition "경로 측정(비용)과 관련된 함수"@ko ;
  skos:definition "функция, связывающая меру  (стоимость) передвижения с маршрутом движения"@ru ;
  skos:definition "función que asocia una medida (costo) a una ruta"@es ;
  skos:definition "(inom ekonomi) funktion som anger samband mellan kostnad och produktion"@sv ;
  skos:definition "与路径关联的成本的函数。"@zh ;

  skos:prefLabel "cost function"@en ;
  skos:prefLabel "دالة التكلفة"@ar ;
  skos:prefLabel "omkostningsfunktion"@da ;
  skos:prefLabel "Kostenfunktion"@de ;
  skos:prefLabel "kustannusfunktio"@fi ;
  skos:prefLabel "fonction de coût"@fr ;
  skos:prefLabel "비용 함수"@ko ;
  skos:prefLabel "функция стоимости"@ru ;
  skos:prefLabel "función de costo"@es ;
  skos:prefLabel "kostnadsfunktion"@sv ;
  skos:prefLabel "成本函数"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coverage
:coverage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info99 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review99 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi99-json ,
                             ldapi:ldapi99-jsonld ,
                             ldapi:ldapi99-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi99-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 99 ;
          skos:notation 99 ;
          rdfs:label "coverage" ;

  skos:definition "feature that acts as a function to return values from its range for any direct position within its spatial, temporal or spatiotemporal domain"@en ;
  skos:definition "معلم يعمل كوظيفة لإعادة القيم من نطاق تفاوته بالنسبة لأي موقع مباشر يقع ضمن نطاقه المكاني أو نطاقه الزماني أو نطاقه المكاني-الزماني"@ar ;
  skos:definition "feature, der virker som en funktion, som returnerer værdier fra sin værdimængde, for enhver direkte position inden for dens rumlige, temporale eller rumlig-temporale domæne"@da ;
  skos:definition "Feature, das in Form einer Funktion für jeden räumlichen, zeitlichen oder raum-zeitlichen Punkt innerhalb seines Definitionsbereichs einen Wertevektor liefert"@de ;
  skos:definition "alueen kattavana jatkumona esitetty paikkatietokohde"@fi ;
  skos:definition "entité agissant comme une fonction retournant des valeurs de sa gamme de valeurs pour toute position directe dans son domaine spatial, temporel ou spatiotemporel"@fr ;
  skos:definition "시공간 영역(공간, 시간, 시공간) 내에서 함수처럼 그 범위 내의 특정 직접 위치에 대한 값을 반환하는 피처"@ko ;
  skos:definition "sesuatu yg meliputi (menyeliputi, memenuhi, menutupi) sesuatu"@ms ;
  skos:definition "obiekt , który działa jak funkcja zwracająca wartości ze swojego zakresu dla każdego położenia bezpośredniego należącego do jej dziedziny przestrzennej, czasowej lub czasoprzestrzennej"@pl ;
  skos:definition "модель объекта, представляющая собой функцию, возвращающую значения из диапазона допустимых значений для каждой точки в пространственной, временнóй или пространственно-временнóй области определения"@ru ;
  skos:definition "objeto geográfico que actúa como una función que devuelve valores de su rango para cualquier posición directa dentro de su dominio  espacial, temporal o espacio-temporal"@es ;
  skos:definition "objekttyp vars objekt definierar ett rumslig, temporal eller rumstemporal domän inom vilket objektets uppgifter kan variera med positionen"@sv ;
  skos:definition "在空间域、时间域或时空域中，为任意直接位置充当函数，从其值域中返回数值的要素。"@zh ;

  skos:prefLabel "coverage"@en ;
  skos:prefLabel "التغطية"@ar ;
  skos:prefLabel "coverage"@da ;
  skos:prefLabel "Coverage"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietojatkumo"@fi ;
  skos:prefLabel "couverture"@fr ;
  skos:prefLabel "커버리지"@ko ;
  skos:prefLabel "liputan"@ms ;
  skos:prefLabel "pokrycie"@pl ;
  skos:prefLabel "покрытие"@ru ;
  skos:prefLabel "cobertura"@es ;
  skos:prefLabel "domänobjekttyp"@sv ;
  skos:prefLabel "覆盖"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:ExTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:swe-note notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coverage_geometry
:coverage_geometry rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info100 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review100 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi100-json ,
                             ldapi:ldapi100-jsonld ,
                             ldapi:ldapi100-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi100-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 100 ;
          skos:notation 100 ;
          rdfs:label "coverage geometry" ;

  skos:definition "configuration of the domain of a coverage described in terms of coordinates"@en ;
  skos:definition "تكوين نطاق التغطية الموصوف من خلال الإحداثيات"@ar ;
  skos:definition "konfiguration af domænet for en coverage beskrevet i form af koordinater"@da ;
  skos:definition "koordinaattien avulla ilmaistu paikkatietojatkumon kokoonpano"@fi ;
  skos:definition "configuration du domaine d&#39;une couverture décrite en termes de coordonnées"@fr ;
  skos:definition "좌표로 기술된 커버리지의 시공간적 영역에 대한 구성"@ko ;
  skos:definition "konfiguracja dziedziny pokrycia opisana współrzędnymi"@pl ;
  skos:definition "конфигурация области определения покрытия, описываемая в терминах координат"@ru ;
  skos:definition "configuración del dominio de una cobertura en términos de coordenadas"@es ;
  skos:definition "koordinatbaserad beskrivning av den domän som definieras av ett domänobjekt"@sv ;
  skos:definition "按照坐标描述的数据覆盖的域结构。"@zh ;

  skos:prefLabel "coverage geometry"@en ;
  skos:prefLabel "هندسة التغطية"@ar ;
  skos:prefLabel "coverage-geometri"@da ;
  skos:prefLabel "Coveragegeometrie"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietojatkumon geometria"@fi ;
  skos:prefLabel "géométrie de couverture"@fr ;
  skos:prefLabel "커버리지 기하"@ko ;
  skos:prefLabel "geometria pokrycia"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрия покрытия"@ru ;
  skos:prefLabel "geometría de la cobertura"@es ;
  skos:prefLabel "domängeometri"@sv ;
  skos:prefLabel "覆盖几何"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#coverage_geometry
:coverage_geometry rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info100 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review100 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi100-json ,
                             ldapi:ldapi100-jsonld ,
                             ldapi:ldapi100-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi100-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 100 ;
          skos:notation 100 ;
          rdfs:label "coverage geometry" ;

  skos:definition "configuration of the domain of a coverage described in terms of coordinates"@en ;
  skos:definition "تكوين نطاق التغطية الموصوف من خلال الإحداثيات"@ar ;
  skos:definition "konfiguration af domænet for en coverage beskrevet i form af koordinater"@da ;
  skos:definition "koordinaattien avulla ilmaistu paikkatietojatkumon kokoonpano"@fi ;
  skos:definition "configuration du domaine d&#39;une couverture décrite en termes de coordonnées"@fr ;
  skos:definition "좌표로 기술된 커버리지의 시공간적 영역에 대한 구성"@ko ;
  skos:definition "konfiguracja dziedziny pokrycia opisana współrzędnymi"@pl ;
  skos:definition "конфигурация области определения покрытия, описываемая в терминах координат"@ru ;
  skos:definition "configuración del dominio de una cobertura en términos de coordenadas"@es ;
  skos:definition "koordinatbaserad beskrivning av den domän som definieras av ett domänobjekt"@sv ;
  skos:definition "按照坐标描述的数据覆盖的域结构。"@zh ;

  skos:prefLabel "coverage geometry"@en ;
  skos:prefLabel "هندسة التغطية"@ar ;
  skos:prefLabel "coverage-geometri"@da ;
  skos:prefLabel "Coveragegeometrie"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietojatkumon geometria"@fi ;
  skos:prefLabel "géométrie de couverture"@fr ;
  skos:prefLabel "커버리지 기하"@ko ;
  skos:prefLabel "geometria pokrycia"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрия покрытия"@ru ;
  skos:prefLabel "geometría de la cobertura"@es ;
  skos:prefLabel "domängeometri"@sv ;
  skos:prefLabel "覆盖几何"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#curve
:curve rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info101 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review101 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi101-json ,
                             ldapi:ldapi101-jsonld ,
                             ldapi:ldapi101-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi101-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 101 ;
          skos:notation 101 ;
          rdfs:label "curve" ;

  skos:definition "1-dimensional geometric primitive, representing the continuous image of a line"@en ;
  skos:definition "عنصر هندسي بسيط ذو بعد واحد يمثل الصورة المتصلة  للخط"@ar ;
  skos:definition "1-dimensional geometrisk grundform, der repræsenterer et kontinuert billede af en linje"@da ;
  skos:definition "eindimensionales geometrisches Primitiv, das das kontinuierliche Abbild einer Linie darstellt"@de ;
  skos:definition "yksiulotteinen geometrinen primitiivi, joka muodostuu joukosta peräkkäisiä toisiinsa yhdistettyjä pisteitä"@fi ;
  skos:definition "primitive géométrique à une dimension représentant l&#39;image continue d&#39;une ligne"@fr ;
  skos:definition "直線の連続な像を表現する一次元の幾何プリミティブ。"@ja ;
  skos:definition "선의 연속적 이미지를 표현하는 1차원 기하 원시 객체"@ko ;
  skos:definition "sesuatu yg bentuknya melengkung"@ms ;
  skos:definition "1-wymiarowy prosty element geometryczny reprezentujący ciągły obraz linii"@pl ;
  skos:definition "одномерный геометрический примитив, представляющий непрерывный образ линии"@ru ;
  skos:definition "primitiva geométrica unidimensional que representa la imagen continua de una línea"@es ;
  skos:definition "endimensionellt geometriskt grundelement"@sv ;
  skos:definition "一维几何单形，表达一条线的连续映像。"@zh ;

  skos:prefLabel "curve"@en ;
  skos:prefLabel "منحنى"@ar ;
  skos:prefLabel "kurve"@da ;
  skos:prefLabel "Kurve"@de ;
  skos:prefLabel "käyrä"@fi ;
  skos:prefLabel "courbe"@fr ;
  skos:prefLabel "曲線"@ja ;
  skos:prefLabel "곡선"@ko ;
  skos:prefLabel "lengkungan"@ms ;
  skos:prefLabel "krzywa"@pl ;
  skos:prefLabel "кривая"@ru ;
  skos:prefLabel "curva"@es ;
  skos:prefLabel "linje"@sv ;
  skos:prefLabel "曲线"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#curve_segment
:curve_segment rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info102 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review102 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi102-json ,
                             ldapi:ldapi102-jsonld ,
                             ldapi:ldapi102-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi102-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 102 ;
          skos:notation 102 ;
          rdfs:label "curve segment" ;

  skos:definition "1-dimensional geometric object used to represent a continuous component of a curve using homogeneous interpolation and definition methods"@en ;
  skos:definition "كيان هندسي ذو بعد واحد يستخدم ليمثل مكونا متصلا لمنحنى باستخدام طرق استكمال وتعريف متجانسة"@ar ;
  skos:definition "1-dimensionalt geometrisk objekt, der anvendes til at repræsentere en kontinuert komponent af en kurve ved hjælp af homogene interpolations- og definitionsmetoder"@da ;
  skos:definition "käyrän osa, jolla on yhtenäinen interpolointi"@fi ;
  skos:definition "objet géométrique à une dimension utilisé pour représenter un composant continu d&#39;une courbe utilisant des méthodes de définition et une interpolation homogènes"@fr ;
  skos:definition "一定の内挿及び定義の方法を用いて曲線の連続した部分を表現するために用いる一次元の幾何オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "동일한 보간법 및 정의 방법으로 곡선의 연속적인 컴포넌트의 표현에 사용되는 1차원 기하객체"@ko ;
  skos:definition "1-wymiarowy obiekt geometryczny stosowany do przedstawienia ciągłego składnika krzywej, za pomocą homogenicznych metod interpolacji i definiowania"@pl ;
  skos:definition "одномерный геометрический объект, используемый для представления непрерывного отрезка кривой с применением методов однородной интерполяции и определения"@ru ;
  skos:definition "objeto geométrico unidimensional que se utiliza para representar una componente continua de una curva que usa métodos de interpolación y definición homogéneos"@es ;
  skos:definition "linje som ingår i en samling av linjer som tillsammans, och vanligen genom homogen interpolation, representerar en linje"@sv ;
  skos:definition "一维几何对象，用来表达一条曲线的连续组分，这条曲线具有相似的插值和定义方法。"@zh ;

  skos:prefLabel "curve segment"@en ;
  skos:prefLabel "مقطع منحنى"@ar ;
  skos:prefLabel "kurvesegment"@da ;
  skos:prefLabel "Kurvenabschnitt"@de ;
  skos:prefLabel "käyräsegmentti"@fi ;
  skos:prefLabel "segment de courbe"@fr ;
  skos:prefLabel "曲線分"@ja ;
  skos:prefLabel "곡선 분절"@ko ;
  skos:prefLabel "segment krzywej"@pl ;
  skos:prefLabel "сегмент кривой"@ru ;
  skos:prefLabel "segmento de curva"@es ;
  skos:prefLabel "linjesegment"@sv ;
  skos:prefLabel "曲线段"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#cycle_geometry
:cycle_geometry rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info103 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review103 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi103-json ,
                             ldapi:ldapi103-jsonld ,
                             ldapi:ldapi103-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi103-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 103 ;
          skos:notation 103 ;
          rdfs:label "cycle (geometry)" ;

  skos:definition "spatial object without a boundary"@en ;
  skos:definition "كيان مكاني بلا حدود"@ar ;
  skos:definition "om rumligt objekt uden en grænse"@da ;
  skos:definition "sijaintiobjekti, jolla ei ole rajausta"@fi ;
  skos:definition "objet spatial sans frontière"@fr ;
  skos:definition "境界をもたない空間オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "경계가 없는 공간 객체"@ko ;
  skos:definition "(geometria) obiekt przestrzenny bez granicy"@pl ;
  skos:definition "пространственный объект, не имеющий границы"@ru ;
  skos:definition "objeto espacial sin frontera"@es ;
  skos:definition "rumsligt objekt med ändlig utsträckning men utan avgränsning"@sv ;
  skos:definition "(几何学)没有边界的空间对象。"@zh ;

  skos:prefLabel "cycle(geometry)"@en ;
  skos:prefLabel "دورة (هندسة)"@ar ;
  skos:prefLabel "lukket(geometri)"@da ;
  skos:prefLabel "Ring (Geometrie)"@de ;
  skos:prefLabel "silmukka (geometria)"@fi ;
  skos:prefLabel "cycle (géométrie)"@fr ;
  skos:prefLabel "輪体"@ja ;
  skos:prefLabel "순환(기하)"@ko ;
  skos:prefLabel "cykl"@pl ;
  skos:prefLabel "цикл (геометрия)"@ru ;
  skos:prefLabel "ciclo (geometría)"@es ;
  skos:prefLabel "cykliskt objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "圈"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data
:data rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info104 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review104 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi104-json ,
                             ldapi:ldapi104-jsonld ,
                             ldapi:ldapi104-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi104-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 104 ;
          skos:notation 104 ;
          rdfs:label "data" ;

  skos:definition "reinterpretable representation of information in a formalised manner suitable for communication, interpretation, or processing"@en ;
  skos:definition "تمثيل للمعلومات قابل لإعادة التفسير بطريقة رسمية مناسبة لأغراض الاتصال والتفسير والمعالجة"@ar ;
  skos:definition "genfortolkelig repræsentation af informationer på en formaliseret måde, så de kan kommunikeres, fortolkes eller bearbejdes"@da ;
  skos:definition "formalisierte eineindeutige Darstellung von Information, geeignet für den Austausch, die Interpretation und die Verarbeitung"@de ;
  skos:definition "tiedon määrämuotoinen, uudelleen tulkittavissa oleva esitys, joka soveltuu viestintään, tulkintaan tai prosessointiin"@fi ;
  skos:definition "représentation réinterprétable d’une information de façon formelle et adaptée à la communication, à l’interprétation ou au traitement"@fr ;
  skos:definition "정보를 의사소통, 해석, 처리에 적합한 형식으로 재해석 가능하도록 표현한 것"@ko ;
  skos:definition "формализованное представление информации, допускающее  неоднозначное толкование и пригодное для коммуникации, интерпретации или обработки"@ru ;
  skos:definition "representación reinterpretable de la información de manera formal adecuada para la comunicación, la interpretación o el procesamiento"@es ;
  skos:definition "representation av fakta, begrepp eller instruktioner i form lämpad för överföring, tolkning eller bearbetning av människor eller maskiner"@sv ;
  skos:definition "为便于交流、解释或处理，对信息的可再解释的形式化表示。"@zh ;

  skos:prefLabel "data"@en ;
  skos:prefLabel "بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "data"@da ;
  skos:prefLabel "Daten"@de ;
  skos:prefLabel "data"@fi ;
  skos:prefLabel "donnée"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터"@ko ;
  skos:prefLabel "data"@ms ;
  skos:prefLabel "данные"@ru ;
  skos:prefLabel "datos"@es ;
  skos:prefLabel "data"@sv ;
  skos:prefLabel "数据"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_element
:data_element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info105 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review105 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi105-json ,
                             ldapi:ldapi105-jsonld ,
                             ldapi:ldapi105-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi105-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 105 ;
          skos:notation 105 ;
          rdfs:label "data element" ;

  skos:definition "unit of data that, in a certain context, is considered indivisible"@en ;
  skos:definition "وحدة بيانات تعتبر ، في سياق معين ، غير قابلة للتجزئة"@ar ;
  skos:definition "dataenhed, som i en bestemt kontekst anses for at være udelelig"@da ;
  skos:definition "tietyssä yhteydessä jakamattomana pidettävä tietoyksikkö"@fi ;
  skos:definition "unité de donnée qui, dans un certain contexte, est considérée comme indivisible"@fr ;
  skos:definition "특정 상황에서 더 이상 나누어질 수 없는 데이터 단위"@ko ;
  skos:definition "порция данных, в контексте использования которой отсутствует способ выделения из нее порции, отличной от нее самой"@ru ;
  skos:definition "unidad de datos que, en un contexto dado, se considera indivisible"@es ;
  skos:definition "data som vid en given tillämpning behandlas som en helhet"@sv ;
  skos:definition "在特定的环境中，认为不能再分的数据单元。"@zh ;

  skos:prefLabel "data element"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "dataelement"@da ;
  skos:prefLabel "Datenelement"@de ;
  skos:prefLabel "tietoelementti"@fi ;
  skos:prefLabel "élément de donnée"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 요소"@ko ;
  skos:prefLabel "элемент данных"@ru ;
  skos:prefLabel "elemento de datos"@es ;
  skos:prefLabel "dataelement"@sv ;
  skos:prefLabel "数据元素"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_interchange
:data_interchange rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info107 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review107 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi107-json ,
                             ldapi:ldapi107-jsonld ,
                             ldapi:ldapi107-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi107-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 107 ;
          skos:notation 107 ;
          rdfs:label "data interchange" ;

  skos:definition "delivery, receipt and interpretation of data"@en ;
  skos:definition "إيصال البيانات واستلامها وتفسيرها"@ar ;
  skos:definition "levering, modtagelse og fortolkning af data"@da ;
  skos:definition "tiedon jakaminen, vastaanottaminen ja tulkinta"@fi ;
  skos:definition "livraison, réception et interprétation de données"@fr ;
  skos:definition "데이터의 송수신 및 해석을 위한 처리 과정"@ko ;
  skos:definition "передача, прием и интепретация данных"@ru ;
  skos:definition "entrega, recepción e interpretación de datos"@es ;
  skos:definition "leverans, mottagning och tolkning av data"@sv ;
  skos:definition "数据的传输、接收和解释。"@zh ;

  skos:prefLabel "data interchange"@en ;
  skos:prefLabel "تبادل البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "dataudveksling"@da ;
  skos:prefLabel "Datenaustausch"@de ;
  skos:prefLabel "tiedonvaihto"@fi ;
  skos:prefLabel "échange de données"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 교환"@ko ;
  skos:prefLabel "обмен данными"@ru ;
  skos:prefLabel "intercambio de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datautbyte"@sv ;
  skos:prefLabel "数据交换"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_level
:data_level rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info108 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review108 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi108-json ,
                             ldapi:ldapi108-jsonld ,
                             ldapi:ldapi108-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi108-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 108 ;
          skos:notation 108 ;
          rdfs:label "data level" ;

  skos:definition "level containing data describing specific instances"@en ;
  skos:definition "مستوى يحتوي على بيانات تصف حالات محددة"@ar ;
  skos:definition "niveau med data, der beskriver specifikke instanser"@da ;
  skos:definition "taso, joka koostuu tiettyjä ilmentymiä kuvaavasta tiedosta"@fi ;
  skos:definition "niveau contenant des données décrivant des instances spécifiques"@fr ;
  skos:definition "특정 인스턴스를 기술하고 있는 데이터가 포함된 레벨"@ko ;
  skos:definition "уровень, содержащий данные, описывающие конкретные экземпляры"@ru ;
  skos:definition "nivel que contiene datos que describen instancias específicas"@es ;
  skos:definition "含有描述特定实例数据的层。"@zh ;

  skos:prefLabel "data level"@en ;
  skos:prefLabel "مستوى البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "dataniveau"@da ;
  skos:prefLabel "Datenebene"@de ;
  skos:prefLabel "tietotaso"@fi ;
  skos:prefLabel "niveau des données"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 층위"@ko ;
  skos:altLabel "데이터 레벨"@ko ;
  skos:prefLabel "уровень данных"@ru ;
  skos:prefLabel "nivel de datos"@es ;
  skos:prefLabel "数据层"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_product
:data_product rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info110 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review110 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi110-json ,
                             ldapi:ldapi110-jsonld ,
                             ldapi:ldapi110-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi110-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 110 ;
          skos:notation 110 ;
          rdfs:label "data product" ;

  skos:definition "dataset or dataset series that conforms to a data product specification"@en ;
  skos:definition "مجموعة بيانات أو سلسلة مجموعة بيانات مطابقة لمواصفات منتج بيانات معين"@ar ;
  skos:definition "yhden tai useamman tietoaineiston tai tietoaineistosarjan tiedoista koottu tuote, joka voidaan luovuttaa sellaisenaan tai sisällön perusteella rajattuna tiettyyn käyttötarkoitukseen"@fi ;
  skos:definition "jeu de données ou série de jeux de données conforme à une spécification de produit (de données)"@fr ;
  skos:definition "데이터 제품 사양을 따르는 데이터셋 또는 데이터셋 시리즈"@ko ;
  skos:definition "набор данных или ряд наборов данных, которые соответствуют спецификации информационного продукта"@ru ;
  skos:definition "conjunto de datos o serie de conjuntos de datos conforme a unas especificaciones de producto de datos"@es ;
  skos:definition "specificerad datamängd eller serie av datamängder som erbjuds eller efterfrågas"@sv ;
  skos:definition "与数据产品规范一致的数据集或数据集系列。"@zh ;

  skos:prefLabel "data product"@en ;
  skos:prefLabel "منتج بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "Datenprodukt"@de ;
  skos:prefLabel "tietotuote"@fi ;
  skos:prefLabel "produit (de données)"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 제품"@ko ;
  skos:prefLabel "информационный продукт"@ru ;
  skos:prefLabel "producto de datos"@es ;
  skos:prefLabel "dataprodukt"@sv ;
  skos:prefLabel "数据产品"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_product_specification
:data_product_specification rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info111 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review111 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi111-json ,
                             ldapi:ldapi111-jsonld ,
                             ldapi:ldapi111-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi111-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 111 ;
          skos:notation 111 ;
          rdfs:label "data product specification" ;

  skos:definition "detailed description of a dataset or dataset series together with additional information that will enable it to be created, supplied to and used by another party"@en ;
  skos:definition "وصف تفصيلي لمجموعة بيانات أو سلسلة مجموعة بيانات مع معلومات إضافية تمكن من إنشائها وتقديمها إلى طرف آخر لاستخدامها"@ar ;
  skos:definition "detaillierte Beschreibung eines Datensatzes oder einer Serie von Datensätzen verbunden mit ergänzenden Informationen, die deren Erstellung, Lieferung an und Nutzung durch Dritte ermöglicht"@de ;
  skos:definition "dokumentti, jossa tietotuote kuvataan yksityiskohtaisesti tuotannon, myynnin, käytön tai jonkin muun toiminnan tarpeisiin"@fi ;
  skos:definition "description détaillée d&#39;un jeu de données ou d&#39;une série de jeux de données comprenant également des informations supplémentaires permettant leur création, fourniture  et utilisation par une tierce partie"@fr ;
  skos:definition "데이터 제품에 대하여 제3자가 이를 생성, 공급, 사용하는 데 필요한 정보를 제공하는 데이터셋 또는 데이터셋 시리즈의 상세 설명"@ko ;
  skos:definition "детальное описание набора данных или ряда наборов данных, а также дополнительная информация, обеспечивающая  его (их) создание, поставку и использование другой стороной"@ru ;
  skos:definition "descripción detallada de un conjunto de datos o de una serie de conjuntos de datos junto con la información adicional que permite su creación, suministro y utilización por otras partes"@es ;
  skos:definition "dokumentation som definierar en dataprodukt och de krav som kan ställas på dataprodukten"@sv ;
  skos:definition "数据集或数据集系列的详细描述及补充说明，从而使其他方能够创建、提供和使用数据集或数据集系列。"@zh ;

  skos:prefLabel "data product specification"@en ;
  skos:prefLabel "مواصفات منتج بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "Datenproduktspezifikation"@de ;
  skos:prefLabel "tietotuotemäärittely"@fi ;
  skos:altLabel "tietotuoteseloste"@fi ;
  skos:prefLabel "spécification de produit (de données)"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 제품 사양"@ko ;
  skos:prefLabel "спецификация информационного продукта"@ru ;
  skos:prefLabel "especificaciones de producto de datos"@es ;
  skos:prefLabel "dataproduktspecifikation"@sv ;
  skos:prefLabel "数据产品规范"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_date
:data_quality_date rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info112 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review112 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi112-json ,
                             ldapi:ldapi112-jsonld ,
                             ldapi:ldapi112-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi112-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 112 ;
          skos:notation 112 ;
          rdfs:label "data quality date" ;

  skos:definition "date or range of dates on which a data quality measure is applied"@en ;
  skos:definition "التاريخ أو النطاق الزمني الذي طبق فيه قياس جودة البيانات"@ar ;
  skos:definition "dato eller periode hvor et mål for datakvalitet foretages"@da ;
  skos:definition "päiväys tai aikaväli, jona laatumittaria sovelletaan"@fi ;
  skos:definition "date ou gamme de dates à laquelle la mesure de qualité de donnée est effectuée"@fr ;
  skos:definition "あるデータ品質評価尺度を適用した日付又は期間。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 측정을 실시한 일자 또는 범위"@ko ;
  skos:definition "data lub zakres dat, do których odnosi się pomiar jakości danych"@pl ;
  skos:definition "дата или период, к которым относится мера качества данных"@ru ;
  skos:definition "fecha o rango de fechas en las que se realiza una medida de calidad de datos"@es ;
  skos:definition "衡量数据质量的日期或日期范围。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality date"@en ;
  skos:prefLabel "تاريخ جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, dato for"@da ;
  skos:prefLabel "Datum der Datenqualitätsangabe"@de ;
  skos:prefLabel "laatumittauksen päiväys"@fi ;
  skos:prefLabel "date de la qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価日付"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 일자"@ko ;
  skos:prefLabel "data oceny jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "период действия меры качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "fecha de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "数据质量日期"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_element
:data_quality_element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info113 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review113 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi113-json ,
                             ldapi:ldapi113-jsonld ,
                             ldapi:ldapi113-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi113-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 113 ;
          skos:notation 113 ;
          rdfs:label "data quality element" ;

  skos:definition "quantitative component documenting the quality of a dataset"@en ;
  skos:definition "المكون الكمي لتوثيق الجودة لمجموعة بيانات"@ar ;
  skos:definition "kvantitativ komponent, der dokumenterer kvaliteten af et datasæt"@da ;
  skos:definition "tekijä, joka kuvaa laadun tiettyä näkökulmaa"@fi ;
  skos:definition "composant quantitatif documentant la qualité d&#39;un jeu de données"@fr ;
  skos:definition "품질정보를 기술하는 데이터셋의 정량적 컴포넌트"@ko ;
  skos:definition "количественный компонент, определяющий качество набора данных"@ru ;
  skos:definition "componente cuantitativo que documenta la calidad de un conjunto de datos"@es ;
  skos:definition "kvantitativ, inneboende egenskap hos en datamängd på vilken krav på datakvalitet kan ställas"@sv ;
  skos:definition "定量描述数据集质量的组成部分。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality element"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitetselement"@da ;
  skos:prefLabel "Datenqualitätselement"@de ;
  skos:prefLabel "laatutekijä"@fi ;
  skos:prefLabel "élément de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 요소"@ko ;
  skos:prefLabel "элемент качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "elemento de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsegenskap"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量元素"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_eval_procedure
:data_quality_eval_procedure rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info114 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review114 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi114-json ,
                             ldapi:ldapi114-jsonld ,
                             ldapi:ldapi114-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi114-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 114 ;
          skos:notation 114 ;
          rdfs:label "data quality evaluation procedure" ;

  skos:definition "operation(s) used in applying and reporting quality evaluation methods and their results"@en ;
  skos:definition "عملية (أو عمليات) تستخدم في تطبيق طرق تقييم الجودة ونتائجها والإبلاغ عن ذلك"@ar ;
  skos:definition "operation(er), som indgår i anvendelsen af metoder til kvalitetsvurdering, og benyttes til at rapportere resultaterne heraf"@da ;
  skos:definition "tiedon laadun arviointi"@fi ;
  skos:definition "opération(s) effectuée(s) pour l&#39;application et la description des méthodes d&#39;évaluation de la qualité et de leurs résultats"@fr ;
  skos:definition "品質評価手法を適用し，その結果を報告するときの作業工程。"@ja ;
  skos:definition "품질 산출 방법을 적용하여 그 결과를 보고하는 절차"@ko ;
  skos:definition "działania wykonywane w celu stosowania metod oceny jakości oraz przedstawiania ich wyników"@pl ;
  skos:definition "операция (- и), используемая (-ые) при применении методов оценки и составлении соответствующих отчетов"@ru ;
  skos:definition "operación(es) utilizada(s) en la aplicación y difusión de los métodos de evaluación de la calidad y de sus resultados"@es ;
  skos:definition "应用和报告质量评价方法及评价结果的操作。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality evaluation procedure"@en ;
  skos:prefLabel "إجراءات تقييم جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, procedure til vurdering af"@da ;
  skos:prefLabel "Verfahren zur Datenqualitätsbestimmung"@de ;
  skos:prefLabel "tiedon laadun arviointi"@fi ;
  skos:prefLabel "procédure d&#39;évaluation de la qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価手順"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 평가 절차"@ko ;
  skos:prefLabel "procedura określania jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "процедура оценки качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "procedimiento de evaluación de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "数据质量评价过程"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_measure
:data_quality_measure rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info115 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review115 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi115-json ,
                             ldapi:ldapi115-jsonld ,
                             ldapi:ldapi115-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi115-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 115 ;
          skos:notation 115 ;
          rdfs:label "data quality measure" ;

 skos:definition "evaluation of a data quality subelement"@en ;
  skos:definition "تقييم عنصر فرعي لجودة البيانات"@ar ;
  skos:definition "evaluering af et datakvalitetsdelelement"@da ;
  skos:definition "laatutekijän mittari"@fi ;
  skos:definition "évaluation d&#39;un sous-élément de qualité des données"@fr ;
  skos:definition "データ品質副要素の評価尺度。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 하위 요소의 산출"@ko ;
  skos:definition "ocena elementu podrzędnego jakości danych"@pl ;
  skos:definition "измеряемое значение подэлемента качества данных"@ru ;
  skos:definition "evaluación de un subelemento de calidad de datos"@es ;
  skos:definition "kvantitativ bestämning som ligger till grund för utvärderingen av en datakvalitetsegenskap"@sv ;
  skos:definition "数据质量子元素的取值。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality measure"@en ;
  skos:prefLabel "قياس جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, mål for"@da ;
  skos:prefLabel "Datenqualitätsmaß"@de ;
  skos:prefLabel "laatumittari"@fi ;
  skos:prefLabel "mesure de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価尺度"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 측정"@ko ;
  skos:prefLabel "miara jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "мера качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "medida de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsmått"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量度量"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_over_element
:data_quality_over_element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info116 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review116 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi116-json ,
                             ldapi:ldapi116-jsonld ,
                             ldapi:ldapi116-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi116-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 116 ;
          skos:notation 116 ;
          rdfs:label "data quality overview element" ;

  skos:definition "non-quantitative component documenting the quality of a dataset"@en ;
  skos:definition "مكون غير كمي يوثق لجودة مجموعة بيانات معيَّنة"@ar ;
  skos:definition "ikke-kvantitativ komponent, der dokumenterer kvaliteten af et datasæt"@da ;
  skos:definition "tietotuotteen laatukuvauksen kuvailevaa laatutietoa ilmentävä laatutekijä"@fi ;
  skos:definition "composant non-quantitatif documentant la qualité d&#39;un jeu de données"@fr ;
  skos:definition "데이터셋의 품질을 기술하는 비정량적 컴포넌트"@ko ;
  skos:definition "неколичественный компонент, определяющий качество набора данных"@ru ;
  skos:definition "componente no cuantitativo que documenta la calidad de un conjunto de datos"@es ;
  skos:definition "cke-kvantitativ, inneboende egenskap hos en datamängd på vilken krav på datakvalitet kan ställas"@sv ;
  skos:definition "说明数据集质量的非量化组成部分。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality overview element"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر الاستعراض العام لجودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, element til at få overblik over"@da ;
  skos:prefLabel "Überblickselement für die Datenqualität"@de ;
  skos:prefLabel "kuvaileva laatutekijä"@fi ;
  skos:prefLabel "élément d&#39;aperçu de la qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 개관 요소"@ko ;
  skos:prefLabel "описательный элемент качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "elemento general de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsbeskrivning"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量概述元素"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_result
:data_quality_result rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info117 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review117 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi117-json ,
                             ldapi:ldapi117-jsonld ,
                             ldapi:ldapi117-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi117-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 117 ;
          skos:notation 117 ;
          rdfs:label "data quality result" ;

  skos:definition "value or set of values resulting from applying a data quality measure or the outcome of evaluating the obtained value or set of values against a specified conformance quality level"@en ;
  skos:definition "قيمة أو مجموعة قيم ناتجة عن تطبيق قياس معيَّن لجودة البيانات أو ناتج تقييم القيمة أو القيم المتحصلة مقابل مستوى محدد من الجودة المطابقة"@ar ;
  skos:definition "1) værdi eller sæt af værdier opnået ved at anvende et mål for datakvalitet. 2) resultatet af at evaluere de(n) opnåede værdi(er) i forhold til et specificeret kvalitetsniveau af overensstemmelse."@da ;
  skos:definition "arvo tai arvojoukko, joka saadaan soveltamalla laatumittaria tai vertaamalla mitattuja tuloksia ennalta määrättyyn laatuvaatimustasoon, tai tekstimuotoinen, subjektiiviseen arvioon perustuva kuvaus laadusta"@fi ;
  skos:definition "valeur ou ensemble de valeurs résultant de l&#39;application d&#39;une mesure de qualité de donnée ou le résultat de la comparaison de la valeur obtenue (ou ensemble de valeurs) par rapport au niveau de conformité spécifié"@fr ;
  skos:definition "データ品質評価尺度を適用した結果の値若しくは値の集合，又は規定された適合品質水準を満たすか否かを，取得した値又は値の集合を用いて評価した結果。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 측정의 결과 값이나 값의 집합 또는 이를 정해진 적합성 품질 수준에 따라 평가한 결과"@ko ;
  skos:definition "wartość lub zbiór wartości wynikających z zastosowania miary jakości danych lub rezultat oceny otrzymanej wartości lub zbioru wartości względem określonego wymaganego poziomu jakości"@pl ;
  skos:definition "значение или набор значений, получаемые в результате применения меры качества данных, или результат сопоставления полученного значения (набора значений) с заданным уровнем соответствия качеству"@ru ;
  skos:definition "valor, o conjunto de valores, que resultan de la aplicación de una medida de calidad, o bien proceden de la evaluación del valor, o conjunto de valores obtenidos, frente a un nivel de calidad de conformidad especificado"@es ;
  skos:definition "värden som erhålls vid tillämpning av ett datakvalitetsmått eller vid utvärdering av sådana värden mot en specificerad överensstämmelsenivå för datakvalitet"@sv ;
  skos:definition "数据质量度量得到的一个值或一组值，或者将获取一个值或一组值同规定的一致性质量级别相比较得到的评价结果。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality result"@en ;
  skos:prefLabel "نتيجة جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsresultat"@da ;
  skos:prefLabel "Datenqualitätsangabe"@de ;
  skos:prefLabel "laatutulos"@fi ;
  skos:prefLabel "résultat de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価結果"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 결과"@ko ;
  skos:prefLabel "wynik oceny jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "результат оценки качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "resultado de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsreultat"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量结果"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_scope
:data_quality_scope rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info118 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review118 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi118-json ,
                             ldapi:ldapi118-jsonld ,
                             ldapi:ldapi118-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi118-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 118 ;
          skos:notation 118 ;
          rdfs:label "data quality scope" ;

  skos:definition "extent or characteristic(s) of the data for which quality information is reported"@en ;
  skos:definition "حدود أو خاصية (أو خصائص) البيانات التي يتم تقديم بيانات الجودة عنها"@ar ;
  skos:definition "omfang af eller egenskaber ved de data, for hvilke der rapporteres kvalitetsinformation"@da ;
  skos:definition "tiedot, joihin tiedon laadun arviointi kohdistuu ja jotka on valittu sijainnillisen tai ajallisen kattavuuden ja/tai yhteisten ominaisuuksien perusteella"@fi ;
  skos:definition "étendue ou caractéristique(s) des données pour lesquelles les informations de qualité sont rapportées"@fr ;
  skos:definition "品質情報を報告するデータの範囲又は特性。"@ja ;
  skos:definition "품질 정보가 기록된 데이터의 범위 혹은 특성"@ko ;
  skos:definition "zasięg lub cechy danych, dla których przedstawiana jest informacja o jakości"@pl ;
  skos:definition "область или характеристика (-и) данных, в отношении которых выдается информация о качестве"@ru ;
  skos:definition "alcance o características de los datos para los que se informa sobre la calidad"@es ;
  skos:definition "specifik del hos en datamängd eller en dataprodukt som har identifierats för att ett eller flera datakvalitetsmått antas vara konstanta inom delen"@sv ;
  skos:definition "被报告质量信息的数据的范围或特征。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality scope"@en ;
  skos:prefLabel "نطاق جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, omfang af"@da ;
  skos:prefLabel "Geltungsbereich der Datenqualitätsangabe"@de ;
  skos:prefLabel "laatukuvauksen laajuus"@fi ;
  skos:prefLabel "domaine d&#39;application des informations sur la qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質適用範囲"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 범위"@ko ;
  skos:prefLabel "zakres jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "область определения качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "ámbito de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsdelomfattning"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量范围"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_subelement
:data_quality_subelement rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info119 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review119 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi119-json ,
                             ldapi:ldapi119-jsonld ,
                             ldapi:ldapi119-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi119-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 119 ;
          skos:notation 119 ;
          rdfs:label "data quality subelement" ;

  skos:definition "component of a data quality element describing a certain aspect of that data quality element"@en ;
  skos:definition "مكون عنصر جودة بيانات يصف جانبا محدداً من ذلك العنصر"@ar ;
  skos:definition "komponent af et datakvalitetselement, der beskriver et bestemt aspekt ved det pågældende datakvalitetselement"@da ;
  skos:definition "osatekijä, joka kuvailee mitattavan laatutekijän tiettyä näkökulmaa"@fi ;
  skos:definition "composant d&#39;un élément de qualité des données décrivant un certain aspect de cet élément de qualité des données"@fr ;
  skos:definition "データ品質要素のある側面を記述するデータ品質要素の構成要素。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 요소의 특정한 측면을 설명하는 컴포넌트"@ko ;
  skos:definition "składnik elementu jakości danych opisujący wybrany pewien aspekt tego elementu jakości danych"@pl ;
  skos:definition "компонент элемента качества данных, описывающий определенный аспект этого элемента качества данных"@ru ;
  skos:definition "componente de un elemento de la calidad que describe un cierto aspecto de éste"@es ;
  skos:definition "数据质量元素的组成部分，描述数据质量元素的某一方面。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "data quality subelement"@en ;
  skos:prefLabel "العنصر الفرعي لجودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsdelelement"@da ;
  skos:prefLabel "Unterelement zur Angabe der Datenqualität"@de ;
  skos:prefLabel "mitattavan laatutekijän osatekijä"@fi ;
  skos:prefLabel "sous-élément de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質副要素"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 하위 요소"@ko ;
  skos:prefLabel "element podrzędny jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "подэлемент качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "subelemento de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "数据质量子元素"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_value_type
:data_quality_value_type rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info120 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review120 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi120-json ,
                             ldapi:ldapi120-jsonld ,
                             ldapi:ldapi120-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi120-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 120 ;
          skos:notation 120 ;
          rdfs:label "data quality value type" ;

  skos:definition "value type for reporting a data quality result"@en ;
  skos:definition "نوع القيمة الخاصة بالإبلاغ عن نتائج جودة البيانات"@ar ;
  skos:definition "værditype til rapportering af et datakvalitetsresultat"@da ;
  skos:definition "laatutuloksen raportoinnissa käytetty arvotyyppi"@fi ;
  skos:definition "type de valeur destiné à rapporter un résultat de qualité des données"@fr ;
  skos:definition "データ品質評価結果を報告するための値の型。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 결과를 보고하는 값의 유형"@ko ;
  skos:definition "typ wartości do przedstawiania wyniku oceny jakości danych"@pl ;
  skos:definition "тип величин для представления результатов  оценки качества данных"@ru ;
  skos:definition "tipo de valor para informar de un resultado de la calidad de datos"@es ;
  skos:definition "typ av värde som används för att ange ett datakvalitetsresultat"@sv ;
  skos:definition "记录数据质量结果的值的类型。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality value type"@en ;
  skos:prefLabel "نوع قيمة جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datakvalitet, værditype for"@da ;
  skos:prefLabel "Wertetyp der Datenqualitätsangabe"@de ;
  skos:prefLabel "laatuarvon tyyppi"@fi ;
  skos:prefLabel "type de valeur de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価値型"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 값 유형"@ko ;
  skos:prefLabel "typ wartości jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "тип значения качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "tipo de valor de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsresultattyp"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量值类型"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail  ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_quality_value_unit
:data_quality_value_unit rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info121 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review121 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi121-json ,
                             ldapi:ldapi121-jsonld ,
                             ldapi:ldapi121-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi121-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 121 ;
          skos:notation 121 ;
          rdfs:label "data quality value unit" ;

  skos:definition "value unit for reporting a data quality result"@en ;
  skos:definition "وحدة القيمة الخاصة بالإبلاغ عن نتائج جودة البيانات"@ar ;
  skos:definition "værdienhed til rapportering af et datakvalitetsresultat"@da ;
  skos:definition "laatutuloksen raportoinnissa käytetty arvoyksikkö"@fi ;
  skos:definition "unité de valeur destiné à rapporter un résultat de qualité des données"@fr ;
  skos:definition "データ品質評価結果を報告するための値の単位。"@ja ;
  skos:definition "데이터 품질 결과를 보고하는 값의 단위"@ko ;
  skos:definition "jednostka wartości do przedstawiania wyniku oceny jakości danych"@pl ;
  skos:definition "единица измерения для представления результатов оценки качества данных"@ru ;
  skos:definition "unidad empleada para informar sobre un resultado de la calidad de un conjunto de datos"@es ;
  skos:definition "måttenhet som används för att ange ett datakvalitetsresultat"@sv ;
  skos:definition "记录数据质量结果的值的单位。"@zh ;

  skos:prefLabel "data quality value unit"@en ;
  skos:prefLabel "وحدة قيمة جودة البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "værdienhed for datakvalitet"@da ;
  skos:prefLabel "Einheit der Datenqualitätsangabe"@de ;
  skos:prefLabel "laatuarvon yksikkö"@fi ;
  skos:prefLabel "unité de valeur de qualité des données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ品質評価値単位"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터 품질 값 단위"@ko ;
  skos:prefLabel "jednostka wartości jakości danych"@pl ;
  skos:prefLabel "единица измерения качества данных"@ru ;
  skos:prefLabel "unidad del valor de la calidad de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datakvalitetsresultatenhet"@sv ;
  skos:prefLabel "数据质量值单位"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail  ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_transfer
:data_transfer rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info122 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review122 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi122-json ,
                             ldapi:ldapi122-jsonld ,
                             ldapi:ldapi122-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi122-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 122 ;
          skos:notation 122 ;
          rdfs:label "data transfer" ;

  skos:definition "movement of data from one point to another over a medium"@en ;
  skos:definition "حركة البيانات من نقطة إلى أخرى من خلال وسيط"@ar ;
  skos:definition "flytning af data fra et sted til et andet vha. et medie"@da ;
  skos:definition "tiedon siirtäminen pisteestä toiseen viestintävälineen kautta"@fi ;
  skos:definition "mouvement de donnée d&#39;un point à un autre via un media"@fr ;
  skos:definition "매체를 통해 한 지점에서 다른 지점으로 데이터를 이동시키는 것"@ko ;
  skos:definition "перемещение данных из одного места в другое в той или иной среде"@ru ;
  skos:definition "movimiento de datos de un punto a otro a través de un medio"@es ;
  skos:definition "överföring av data från en plats till en annan med hjälp av ett medium"@sv ;
  skos:definition "数据通过介质从一点到另一点的传送。"@zh ;

  skos:prefLabel "data transfer"@en ;
  skos:prefLabel "نقل البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "dataoverførsel"@da ;
  skos:prefLabel "Datenübertragung"@de ;
  skos:prefLabel "tiedonsiirto"@fi ;
  skos:prefLabel "transfert de données"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 전송"@ko ;
  skos:prefLabel "передача данных"@ru ;
  skos:prefLabel "transferencia de datos"@es ;
  skos:prefLabel "dataöverföring"@sv ;
  skos:prefLabel "数据传输"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail  .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#data_type
:data_type rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info123 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review123 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi123-json ,
                             ldapi:ldapi123-jsonld ,
                             ldapi:ldapi123-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi123-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 123 ;
          skos:notation 123 ;
          rdfs:label "data type" ;

  skos:definition "specification of a value domain with operations allowed on values in this domain"@en ;
  skos:definition "مواصفات نطاق قيمة محدد مع العمليات المسموح بإجرائها على القيم في حدود هذا النطاق"@ar ;
  skos:definition "specifikation af et værdidomæne inkl. de tilladte operationer på værdier deri"@da ;
  skos:definition "Festlegung eines Wertebereichs mit Operationen, die für Werte in diesem Bereich zulässig sind"@de ;
  skos:definition "tietoyksiköiden tai -rakenteiden ja niihin liittyvien toimintojen määrittely"@fi ;
  skos:definition "spécification d’un domaine de valeurs et d’opérations autorisées sur les valeurs de ce domaine"@fr ;
  skos:definition "영역 내의 값을 바탕으로 연산을 통해 나올 수 있는 허용된 값 영역의 사양"@ko ;
  skos:definition "określenie dziedziny wartości dopuszczalnych i operacji dozwolonych na wartościach z tej dziedziny [ISO 19103]"@pl ;
  skos:definition "комплекс характеристик, наличие которых у группы данных позволяет выделить ее из множества других данных"@ru ;
  skos:definition "especificación de un dominio de valores con unas operaciones permitidas sobre los valores de ese dominio"@es ;
  skos:definition "specifikation av en värdedomän och de operationer som är tillåtna på domänens värden"@sv ;
  skos:definition "允许在值域内对值进行操作的值域的说明。"@zh ;

  skos:prefLabel "data type"@en ;
  skos:prefLabel "نوع البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datatype"@da ;
  skos:prefLabel "Datentyp"@de ;
  skos:prefLabel "tietotyyppi"@fi ;
  skos:prefLabel "type de donnée"@fr ;
  skos:prefLabel "데이터 유형"@ko ;
  skos:prefLabel "typ danych"@pl ;
  skos:prefLabel "тип данных"@ru ;
  skos:prefLabel "tipo de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datatyp"@sv ;
  skos:prefLabel "数据类型"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:ExTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff  ;
        lang:swe-note notes:ExTransUnavail , notes:NoteTransUnavail   .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#dataset
:dataset rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info124 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review124 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi124-json ,
                             ldapi:ldapi124-jsonld ,
                             ldapi:ldapi124-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi124-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 124 ;
          skos:notation 124 ;
          rdfs:label "dataset" ;

  skos:definition "identifiable collection of data"@en ;
  skos:definition "مجموعة من البيانات المميزة"@ar ;
  skos:definition "identificerbar samling af data"@da ;
  skos:definition "identifizierbare Sammlung von Daten"@de ;
  skos:definition "yksilöitävissä oleva kokoelma tietoja"@fi ;
  skos:definition "collection identifiable de données"@fr ;
  skos:definition "他と識別可能なデータの集まり。"@ja ;
  skos:definition "식별 가능한 데이터의 모음"@ko ;
  skos:definition "kumpulan data yang boleh dikenal pasti sama ada dataset statik atau dataset dinamik"@ms ;
  skos:definition "identyfikowalna kolekcja danych"@pl ;
  skos:definition "идентифицированная совокупность данных"@ru ;
  skos:definition "colección identificable de datos"@es ;
  skos:definition "identifierbar samling data"@sv ;
  skos:definition "可识别的数据集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "dataset"@en ;
  skos:prefLabel "مجموعة بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datasæt"@da ;
  skos:prefLabel "Datensatz"@de ;
  skos:prefLabel "tietoaineisto"@fi ;
  skos:prefLabel "jeu de données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ集合"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터셋"@ko ;
  skos:prefLabel "dataset"@ms ;
  skos:prefLabel "zbiór danych"@pl ;
  skos:prefLabel "набор данных"@ru ;
  skos:prefLabel "conjunto de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datamängd"@sv ;
  skos:prefLabel "数据集"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail   .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#dataset_series
:dataset_series rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info125 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review125 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi125-json ,
                             ldapi:ldapi125-jsonld ,
                             ldapi:ldapi125-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi125-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 125 ;
          skos:notation 125 ;
          rdfs:label "dataset series" ;

  skos:definition "collection of datasets sharing the same product specification"@en ;
  skos:definition "تجميع لمجموعة بيانات لها نفس مواصفات المنتج"@ar ;
  skos:definition "samling af datasæt med samme produktspecifikation"@da ;
  skos:definition "Sammlung von Datensätzen mit gemeinsamer Datenproduktspezifikation"@de ;
  skos:definition "kokoelma tietoaineistoja, joihin liittyy pääosin sama metatietosisältö"@fi ;
  skos:definition "collection de jeux de données partageant la même spécification de produit"@fr ;
  skos:definition "同じ製品仕様書を使って作成したデータ集合の集まり。"@ja ;
  skos:definition "동일한 제품 사양을 통해 작성된 데이터셋의 모음"@ko ;
  skos:definition "kumpulan dataset yang menggunakan spesifikasi produk yang sama"@ms ;
  skos:definition "kolekcja zbiorów danych zgodnych z tą samą specyfikacją produktu"@pl ;
  skos:definition "совокупность наборов данных на основе общей спецификации продукта"@ru ;
  skos:definition "colección de conjuntos de datos que comparten una misma especificación de producto"@es ;
  skos:definition "uppsättning datamängder som har samma dataproduktspecifikation"@sv ;
  skos:definition "符合相同产品规范的数据集集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "dataset series"@en ;
  skos:prefLabel "سلسلة مجموعة بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "datasætserie"@da ;
  skos:prefLabel "Serie von Datensätzen"@de ;
  skos:prefLabel "tietoaineistosarja"@fi ;
  skos:prefLabel "série de jeux de données"@fr ;
  skos:prefLabel "データ集合系列"@ja ;
  skos:prefLabel "데이터셋 시리즈"@ko ;
  skos:prefLabel "siri data"@ms ;
  skos:prefLabel "seria zbiorów danych"@pl ;
  skos:prefLabel "комплект наборов данных"@ru ;
  skos:prefLabel "serie de conjuntos de datos"@es ;
  skos:prefLabel "datamängdsserie"@sv ;
  skos:prefLabel "数据集系列"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#day
:day rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info127 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review127 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi127-json ,
                             ldapi:ldapi127-jsonld ,
                             ldapi:ldapi127-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi127-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 127 ;
          skos:notation 127 ;
          rdfs:label "day" ;

  skos:definition "period having a duration nominally equivalent to the periodic time of the Earth&#39;s rotation around its axis"@en ;
  skos:definition "فترة زمنية يمتد أمدها الزمني الاسمي بما يساوي الوقت الذي تستغرقه الكرة الأرضية للدوران حول محورها"@ar ;
  skos:definition "tidsrum af en varighed, der nominelt svarer til den tid, det tager jorden at dreje omkring sin egen akse"@da ;
  skos:definition "ajanjakso, joka teoreettisesti kestää ajan, joka kuluu Maan pyörähtämiseen akselinsa ympäri"@fi ;
  skos:definition "période ayant une durée nominalement équivalente à la période de temps de la rotation de la Terre autour de son axe"@fr ;
  skos:definition "地球の自転周期にほぼ等しい持続時間をもつ期間。"@ja ;
  skos:definition "지구 자전 주기와 명목상 같은 지속 기간을 갖는 기간"@ko ;
  skos:definition "okres, którego czas trwania jest nominalnie równoważny z czasem cyklicznym obrotu Ziemi wokół własnej osi"@pl ;
  skos:definition "период времени, продолжительность которого номинально равна периоду обращения Земли вокруг ее оси"@ru ;
  skos:definition "período de duración nominalmente equivalente al período de tiempo de rotación de la Tierra alrededor de su eje"@es ;
  skos:definition "den tid jorden behöver för att rotera ett varv kring sin axel"@sv ;
  skos:definition "相当于地球自转周期的持续时间的时段。"@zh ;

  skos:prefLabel "day"@en ;
  skos:prefLabel "يوم"@ar ;
  skos:prefLabel "døgn"@da ;
  skos:prefLabel "Tag"@de ;
  skos:prefLabel "päivä"@fi ;
  skos:prefLabel "jour"@fr ;
  skos:prefLabel "日"@ja ;
  skos:prefLabel "일"@ko ;
  skos:prefLabel "hari"@ms ;
  skos:prefLabel "dzień"@pl ;
  skos:prefLabel "день"@ru ;
  skos:prefLabel "día"@es ;
  skos:prefLabel "dygn"@sv ;
  skos:prefLabel "日"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#definition
:definition rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info128 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review128 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi128-json ,
                             ldapi:ldapi128-jsonld ,
                             ldapi:ldapi128-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi128-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 128 ;
          skos:notation 128 ;
          rdfs:label "definition" ;

  skos:definition "representation of a concept by a descriptive statement which serves to differentiate it from related concepts"@en ;
  skos:definition "توضيح لمفهوم بجملة وصفية لتمييزه عن  المفاهيم الاخرى ذات العلاقة"@ar ;
  skos:definition "beskrivelse af et begreb ved et deskriptivt udsagn, der tjener til at skelne det fra beslægtede begreber"@da ;
  skos:definition "연관 개념들과 차별화하기 위한 묘사적 기술을 통한 개념 표현"@ko ;
  skos:definition "представление понятия описательным утверждением, которое служит для того, чтобы отличить его от связанных понятий"@ru ;
  skos:definition "representación de un concepto mediante un enunciado descriptivo que permite diferenciarlo de otros conceptos relacionados"@es ;
  skos:definition "beskrivning som ska avgränsa begreppet mot relaterade begrepp"@sv ;

  skos:prefLabel "definition"@en ;
  skos:prefLabel "تعريف"@ar ;
  skos:prefLabel "definition"@da ;
  skos:prefLabel "Definition"@de ;
  skos:prefLabel "정의"@ko ;
  skos:prefLabel "kejelasan"@ms ;
  skos:prefLabel "определение"@ru ;
  skos:prefLabel "definición"@es ;
  skos:prefLabel "definition"@sv ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Delaunay_triangulation
:Delaunay_triangulation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info129 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review129 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi129-json ,
                             ldapi:ldapi129-jsonld ,
                             ldapi:ldapi129-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi129-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 129 ;
          skos:notation 129 ;
          rdfs:label "Delaunay triangulation" ;

  skos:definition "network of triangles such that  the circle passing through the vertices of any triangle does not contain, in its interior, the vertex of any other triangle"@en ;
  skos:definition "شبكة مثلثات مرتبة بحيث أن الدائرة التي تمر عبر رؤوس أي مثلث لا تحتوي في داخلها على رأس أي من المثلثات الأخرى"@ar ;
  skos:definition "netværk af trekanter dannet således, at der inden for ingen af de cirkler, som går igennem trekanternes toppunkter, ligger en anden trekants toppunkt"@da ;
  skos:definition "sellainen kolmioiden verkosto, jossa minkä hyvänsä kolmion kärkien kautta kulkeva ympyrä ei pidä sisällään minkään muun kolmion kärkeä"@fi ;
  skos:definition "réseau de triangles tel que le cercle passant par les sommets de n&#39;importe quel triangle ne contient pas, dans son intérieur, le sommet d&#39;un autre triangle"@fr ;
  skos:definition "삼각형을 구성하는 세 개의 정점을 지나는 원의 내부에 다른 삼각형의 어느 정점도 포함하지 않는 삼각망"@ko ;
  skos:definition "taka siatka trójkątów, dla której okrąg przechodzący przez wierzchołki dowolnego trójkąta nie zawiera w swoim wnętrzu wierzchołka żadnego innego trójkąta"@pl ;
  skos:definition "сеть треугольников, в пределах которой внутри окружности, описанной вокруг любого треугольника, нет вершин другого треугольника"@ru ;
  skos:definition "red de triángulos tal que el círculo que pasa a través de los vértices de cualquier triángulo no contiene, en su interior, el vértice de ningún otro triángulo"@es ;
  skos:definition "nät av trianglar där varje triangel är ur utformad så att en cirkel som omskriver triangeln endast innehåller den egna triangelns hörn"@sv ;
  skos:definition "任意三角形的外接圆内不含其他三角形顶点的三角网。"@zh ;

  skos:prefLabel "Delaunay triangulation"@en ;
  skos:prefLabel "تثليث ديلوناي"@ar ;
  skos:prefLabel "Delaunay-triangulation"@da ;
  skos:prefLabel "Delaunay Triangulation"@de ;
  skos:prefLabel "Delaunayn kolmiointi"@fi ;
  skos:prefLabel "triangulation de Delaunay"@fr ;
  skos:prefLabel "델로니 삼각 분할"@ko ;
  skos:prefLabel "triangulacja Delaunaya"@pl ;
  skos:prefLabel "триангуляция Делоне"@ru ;
  skos:prefLabel "triangulación de Delaunay"@es ;
  skos:prefLabel "Delaunay-triangelnät"@sv ;
  skos:prefLabel "Delaunay三角网"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#dependencyUML
:dependencyUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info130 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review130 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi130-json ,
                             ldapi:ldapi130-jsonld ,
                             ldapi:ldapi130-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi130-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 130 ;
          skos:notation 130 ;
          rdfs:label "dependency (UML)" ;

  skos:definition "relationship between two modelling elements, in which a change to one modelling element (the independent element) will affect the other modelling element (the dependent element)"@en ;
  skos:definition "علاقة متبادلة بين عنصرين للنمذجة يكون فيها للتغيير في أحد العنصرين (وهو العنصر المستقل ) تأثير على العنصر الآخر ( أي العنصر التابع )"@ar ;
  skos:definition "relation mellem to elementer (klasser), hvor en ændring af det ene element (det uafhængige element) vil påvirke det andet element (det afhængige element)"@da ;
  skos:definition "kahden mallinnuselementin välinen suhde, jossa yhteen mallinnuselementtiin (riippumaton elementti) kohdistuva muutos vaikuttaa toiseen (riippuvainen elementti)"@fi ;
  skos:definition "relation entre deux éléments du modèle, dans laquelle un changement d&#39;un élément du modèle (l&#39;élément indépendant) affectera l&#39;autre élément du modèle (l&#39;élément dépendant)"@fr ;
  skos:definition "하나의 모델링 요소(독립 요소)가 변경되었을 때 다른 모델링 요소(종속 요소)에 영향을 미치는 두 모델링 요소 간의 관계"@ko ;
  skos:definition "отношение двух моделируемых элементов, при котором изменение одного из них (независимого) может повлиять на другой (зависимый)"@ru ;
  skos:definition "relación entre dos elementos de modelado en el que un cambio en uno de los elementos (elementos independientes) afecta a otros elementos de modelado (elementos dependientes)"@es ;
  skos:definition "relationship between two modelling elements, in which a change to one modelling element (the independent element) will affect the other modelling element (the dependent element)"@sv ;
  skos:definition "两个建模元素之间的关系，一个建模元素（独立元素）发生改变会影响另一个建模元素（依赖元素）。"@zh ;

  skos:prefLabel "dependency (UML)"@en ;
  skos:prefLabel "التبعية  ( UML  )"@ar ;
  skos:prefLabel "afhængighed (UML)"@da ;
  skos:prefLabel "Abhängigkeit (UML)"@de ;
  skos:prefLabel "riippuvuus (UML)"@fi ;
  skos:prefLabel "dépendance (UML)"@fr ;
  skos:prefLabel "의존 (UML)"@ko ;
  skos:prefLabel "зависимость (UML)"@ru ;
  skos:prefLabel "dependencia (UML)"@es ;
  skos:prefLabel "dependency (UML)"@sv ;
  skos:prefLabel "依赖(UML)"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#deprecated_term
:deprecated_term rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info131 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review131 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi131-json ,
                             ldapi:ldapi131-jsonld ,
                             ldapi:ldapi131-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi131-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 131 ;
          skos:notation 131 ;
          rdfs:label "deprecated term" ;

  skos:definition "term rated according to the scale of the term acceptability rating as undesired"@en ;
  skos:definition "مصطلح صنف وفقا لمقياس تصنيف قبول المصطلحات غير مرغوب"@ar ;
  skos:definition "term, klassificeret efter en skala for tilladte termer som uønsket"@da ;
  skos:definition "용어 수용가능성 등급체계에서 불필요 등급을 부여받은 용어"@ko ;
  skos:definition "термин, оцененный по шкале рейтинга приемлемости термина как нежелательный"@ru ;
  skos:definition "término clasificado de acuerdo a la escala de aceptación como indeseable"@es ;
  skos:definition "term som bedömts vara olämplig för ett visst begrepp"@sv ;
  
  skos:prefLabel "deprecated term"@en ;
  skos:prefLabel "مصطلح مهمل"@ar ;
  skos:prefLabel "frarådet term"@da ;
  skos:prefLabel "nicht mehr gültiger Begriff"@de ;
  skos:prefLabel "사용되지 않는 용어"@ko ;
  skos:prefLabel "нерекомендуемый термин"@ru ;
  skos:prefLabel "término desaprobado"@es ;
  skos:prefLabel "avrådd term"@sv ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Dijkstra_graph
:Dijkstra_graph rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info133 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review133 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi133-json ,
                             ldapi:ldapi133-jsonld ,
                             ldapi:ldapi133-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi133-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 133 ;
          skos:notation 133 ;
          rdfs:label "Dijkstra graph" ;

  skos:definition "positively weighted directed graph appropriately configured to execute a shortest path search"@en ;
  skos:definition "رسم بياني موجهاً وموزوناً إيجابياً وبالشكل المناسب لتنفيذ البحث عن أقصر الطرق"@ar ;
  skos:definition "positivt vægtet retningsbestemt graf, der er konfigureret til at udføre en søgning efter korteste vej"@da ;
  skos:definition "positiivisesti painotettu suunnattu verkko, joka on konfiguroitu hakemaan suorin reitti"@fi ;
  skos:definition "graphe dirigé, pondéré positivement, convenablement configuré pour exécuter une recherche de chemin le plus court"@fr ;
  skos:definition "최단 경로 탐색을 위해 적합하게 설정된 양의 가중 방향 그래프"@ko ;
  skos:definition "неотрицательно взвешенный ориентированный граф, специально сконфигурированный для выполнения операции поиска кратчайшего пути"@ru ;
  skos:definition "grafo dirigido positivamente ponderado y  configurado de manera apropiada para ejecutar una búsqueda del camino más corto"@es ;
  skos:definition "viktad och riktad graf som utgör underlag för Dijkstras algoritm, vilken söker den kortaste vägen mellan två punkter (eller noder)"@sv ;
  skos:definition "Dijkstra曲线图是通过适当配置、权值为正的有向图，用于执行最短路径的搜索。"@zh ;

  skos:prefLabel "Dijkstra graph"@en ;
  skos:prefLabel "الرسم البياني لـدجكسترا &quot;"@ar ;
  skos:prefLabel "Dijkstra-graf"@da ;
  skos:prefLabel "Dijkstra Graph"@de ;
  skos:prefLabel "Dijkstran verkko"@fi ;
  skos:altLabel "Dijkstran graafi"@fi ;
  skos:prefLabel "graphe de Dijkstra"@fr ;
  skos:prefLabel "다익스트라 그래프"@ko ;
  skos:prefLabel "граф Дейкстры"@ru ;
  skos:prefLabel "grafo de Dijkstra"@es ;
  skos:prefLabel "Dijkstragraf"@sv ;
  skos:prefLabel "Dijkstra曲线图"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#direct_eval_method
:direct_eval_method rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info134 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review134 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi134-json ,
                             ldapi:ldapi134-jsonld ,
                             ldapi:ldapi134-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi134-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 134 ;
          skos:notation 134 ;
          rdfs:label "direct evaluation method" ;

  skos:definition "method of evaluating the quality of a dataset based on inspection of the items within the dataset"@en ;
  skos:definition "طريقة لتقييم الجودة لمجموعة بيانات تبني على فحص البنود أو المواد التي تحتوي عليها المجموعة ."@ar ;
  skos:definition "metode til vurdering af kvaliteten af et datasæt baseret på undersøgelse af elementerne i datasættet"@da ;
  skos:definition "Verfahren zur Bewertung der Qualität eines Datensatzes, das auf der Überprüfung der Elemente innerhalb des Datensatzes beruht"@de ;
  skos:definition "laadun arviointimenetelmä, jossa tietoaineiston laatu määritellään tietoaineistoon sisältyvän tiedon tarkastuksen perusteella"@fi ;
  skos:definition "méthode d&#39;évaluation de la qualité d&#39;un jeu de données basée sur l&#39;inspection des éléments du jeu de données"@fr ;
  skos:definition "데이터셋 내의 항목 검사에 의거한 데이터셋 품질 평가 방법"@ko ;
  skos:definition "метод оценки качества набора данных, основанный на проверке элементов набора данных"@ru ;
  skos:definition "método de evaluación de la calidad de un conjunto de datos basado en la inspección de sus ítems dentro del conjunto de datos"@es ;
  skos:definition "metod för att utvärdera kvaliteten av hos en datamängd baserat på inspektion av enheterna uppgifterna inom datamängden"@sv ;
  skos:definition "以数据集内部检验单元检验为基础的数据集质量评价方法。"@zh ;

  skos:prefLabel "direct evaluation method"@en ;
  skos:prefLabel "طريقة التقييم المباشر"@ar ;
  skos:prefLabel "direkte vurderingsmetode"@da ;
  skos:prefLabel "(direktes) Bewertungsverfahren"@de ;
  skos:prefLabel "suora laadun arviointimenetelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "méthode d&#39;évaluation directe"@fr ;
  skos:prefLabel "직접 평가법"@ko ;
  skos:prefLabel "метод прямой оценки"@ru ;
  skos:prefLabel "método directo de evaluación"@es ;
  skos:prefLabel "direkt utvärdering"@sv ;
  skos:prefLabel "直接评价法"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#direct_position
:direct_position rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info135 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review135 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi135-json ,
                             ldapi:ldapi135-jsonld ,
                             ldapi:ldapi135-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi135-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 135 ;
          skos:notation 135 ;
          rdfs:label "direct position" ;

  skos:definition "position described by a single set of coordinates within a coordinate reference system"@en ;
  skos:definition "موقع تصفه مجموعة إحداثيات واحدة ضمن نظام إحداثيات مرجعي"@ar ;
  skos:definition "position beskrevet ved et enkelt sæt af koordinater i et koordinatsystem"@da ;
  skos:definition "Position, die durch einen einzelnen Koordinatensatz in einem Koordinatenreferenzsystem beschrieben wird"@de ;
  skos:definition "koordinaattijärjestelmän ja sen mukaisten koordinaattien avulla ilmaistu sijainti"@fi ;
  skos:definition "position décrite par un ensemble unique de coordonnées dans un système de référence de coordonnées"@fr ;
  skos:definition "座標参照系の中で一つの座標によって記述された位置。"@ja ;
  skos:definition "좌표 참조 체계 내에서 단일 좌표 집합에 의해 기술되는 위치"@ko ;
  skos:definition "położenie opisane przez pojedynczy zbiór współrzędnych w systemie odniesienia opartym na współrzędnych"@pl ;
  skos:definition "местоположение,  описываемое единичным  множеством координат в некоторой координатной системе отсчета"@ru ;
  skos:definition "posición descrita por un único conjunto de coordenadas dentro de un sistema de referencia de coordenadas"@es ;
  skos:definition "läge beskrivet av en viss uppsättning koordinater i ett koordinatsystem"@sv ;
  skos:definition "用坐标参照系中的一组坐标描述的位置。"@zh ;

  skos:prefLabel "direct position"@en ;
  skos:prefLabel "موقع مباشر"@ar ;
  skos:prefLabel "direkte position"@da ;
  skos:prefLabel "direkte Position"@de ;
  skos:prefLabel "suora sijainti"@fi ;
  skos:altLabel "koordinaattitieto"@fi ;
  skos:prefLabel "position directe"@fr ;
  skos:prefLabel "直接位置"@ja ;
  skos:prefLabel "직접 위치"@ko ;
  skos:prefLabel "kedudukan langsung"@ms ;
  skos:prefLabel "położenie bezpośrednie"@pl ;
  skos:prefLabel "(координатная) точка"@ru ;
  skos:prefLabel "posición directa"@es ;
  skos:prefLabel "geografiskt läge"@sv ;
  skos:prefLabel "直接位置"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#directed_edge
:directed_edge rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info136 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review136 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi136-json ,
                             ldapi:ldapi136-jsonld ,
                             ldapi:ldapi136-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi136-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 136 ;
          skos:notation 136 ;
          rdfs:label "directed edge" ;

  skos:definition "directed topological object that represents an association between an edge and one of its orientations"@en ;
  skos:definition "كائن طوبولوجي موجه يمثل ربطاً بين حافة معينة وأحد اتجاهاتها"@ar ;
  skos:definition "retningsbestemt topologisk objekt, der repræsenterer en forbindelse mellem en kant og en af dens orienteringer"@da ;
  skos:definition "suunnattu topologinen objekti, joka kuvaa särmän ja sen suunnan välistä yhteyttä"@fi ;
  skos:definition "objet topologique orienté représentant une association entre une arête et une de ses orientations"@fr ;
  skos:definition "エッジとその向きの一つとの間の関連を表す有向位相オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "하나의 변과 그 변이 갖는 방향성 간의 연관으로 표현된 방향성 위상 객체"@ko ;
  skos:definition "skierowany obiekt topologiczny, który reprezentuje powiązanie między krawędzią a jedną z jej orientacji"@pl ;
  skos:definition "ориентированный топологический объект, который представляет связь между ребром и одним из его направлений"@ru ;
  skos:definition "objeto topológico orientado que representa una asociación entre un arco y una de sus orientaciones"@es ;
  skos:definition "orienterad topologiskt objekt som anger sambandet mellan en länk och en av dess orienteringar"@sv ;
  skos:definition "有向拓扑对象，表达边和它的一个方向之间的关联。"@zh ;

  skos:prefLabel "directed edge"@en ;
  skos:prefLabel "حافة موجهة"@ar ;
  skos:prefLabel "retningsbestemt kant"@da ;
  skos:prefLabel "gerichtete Kante"@de ;
  skos:prefLabel "suunnattu särmä"@fi ;
  skos:altLabel "linkki"@fi ;
  skos:prefLabel "arête orientée"@fr ;
  skos:prefLabel "有向エッジ"@ja ;
  skos:prefLabel "방향성 변"@ko ;
  skos:altLabel "방향성 에지"@ko ;
  skos:prefLabel "krawędź skierowana"@pl ;
  skos:prefLabel "ориентированное ребро"@ru ;
  skos:prefLabel "arco orientado"@es ;
  skos:prefLabel "orienterad länk"@sv ;
  skos:prefLabel "有向边"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#directed_face
:directed_face rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info137 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review137 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi137-json ,
                             ldapi:ldapi137-jsonld ,
                             ldapi:ldapi137-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi137-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 137 ;
          skos:notation 137 ;
          rdfs:label "directed face" ;

  skos:definition "directed topological object that represents an association between a face and one of its orientations"@en ;
  skos:definition "كائن طوبولوجي موجه يمثل ربطاً بين واجهة معينة وأحد اتجاهاتها"@ar ;
  skos:definition "retningsbestemt topologisk objekt, der repræsenterer en forbindelse mellem en flade og en af dens orienteringer"@da ;
  skos:definition "suunnattu topologinen objekti, joka kuvaa tahkon ja jonkin sen suunnan välistä yhteyttä"@fi ;
  skos:definition "objet topologique orienté représentant une association entre une face et une de ses orientations"@fr ;
  skos:definition "フェイスとその向きの一つとの間の関連を表す有向位相オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "하나의 면과 그 면이 갖는 방향성 간의 연관으로 표현된 방향성 위상 객체"@ko ;
  skos:definition "skierowany obiekt topologiczny, który reprezentuje powiązanie między ścianą a jedną z jej orientacji"@pl ;
  skos:definition "ориентированный топологический объект, который представляет связь между гранью и одним из ее направлений"@ru ;
  skos:definition "objeto topológico orientado que representa una asociación entre una cara y una de sus orientaciones"@es ;
  skos:definition "orienterat topologiskt objekt som anger sambandet mellan ett topologiskt område och en av dess orienteringar"@sv ;
  skos:definition "有向拓扑对象，表达面和它的一个方向之间的关联。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "directed face"@en ;
  skos:prefLabel "واجهة موجهة"@ar ;
  skos:prefLabel "retningsbestemt flade"@da ;
  skos:prefLabel "gerichtete Masche"@de ;
  skos:prefLabel "suunnattu tahko"@fi ;
  skos:prefLabel "face orientée"@fr ;
  skos:prefLabel "有向フェイス"@ja ;
  skos:prefLabel "방향성 면"@ko ;
  skos:altLabel "방향성 페이스"@ko ;
  skos:prefLabel "ściana skierowana"@pl ;
  skos:prefLabel "ориентированная грань"@ru ;
  skos:prefLabel "cara orientada"@es ;
  skos:prefLabel "orienterat område"@sv ;
  skos:prefLabel "有向面"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail  .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#directed_node
:directed_node rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info138 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review138 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi138-json ,
                             ldapi:ldapi138-jsonld ,
                             ldapi:ldapi138-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi138-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 138 ;
          skos:notation 138 ;
          rdfs:label "directed node" ;

  skos:definition "directed topological object that represents an association between a node and one of its orientations"@en ;
  skos:definition "كائن طوبولوجي موجه يمثل ربطاً بين عقدة معينة وأحد اتجاهاتها"@ar ;
  skos:definition "retningsbestemt topologisk objekt, der repræsenterer en forbindelse mellem en knude og en af dens orienteringer"@da ;
  skos:definition "suunnattu topologinen objekti, joka kuvaa solmupisteen ja jonkin sen suunnan välistä yhteyttä"@fi ;
  skos:definition "objet topologique orienté représentant une association entre un noeud et une de ses orientations"@fr ;
  skos:definition "ノードとその向きの一つとの間の関連を表す有向位相オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "하나의 절점과 그 절점이 갖는 방향성 간의 연관으로 표현된 방향성 위상 객체"@ko ;
  skos:definition "skierowany obiekt topologiczny, który reprezentuje powiązanie między węzłem a jedną z jego orientacji"@pl ;
  skos:definition "ориентированный топологический объект, который представляет связь между узлом и одним из его направлений"@ru ;
  skos:definition "objeto topológico orientado que representa una asociación entre un nodo y una de sus orientaciones"@es ;
  skos:definition "orienterat topologiskt objekt som anger sambandet mellan en nod och en av dess orienteringar"@sv ;
  skos:definition "有向拓扑对象，表达结点和它的一个方向之间的关联。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "directed node"@en ;
  skos:prefLabel "عقدة موجهة"@ar ;
  skos:prefLabel "retningsbestemt knude"@da ;
  skos:prefLabel "gerichteter Knoten"@de ;
  skos:prefLabel "suunnattu solmu"@fi ;
  skos:prefLabel "nœud orienté"@fr ;
  skos:prefLabel "有向ノード"@ja ;
  skos:prefLabel "방향성 절점"@ko ;
  skos:prefLabel "węzeł skierowany"@pl ;
  skos:prefLabel "ориентированный узел"@ru ;
  skos:prefLabel "nodo orientado"@es ;
  skos:prefLabel "orienterad nod"@sv ;
  skos:prefLabel "有向结点"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail  .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#directed_solid
:directed_solid rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info139 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review139 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi139-json ,
                             ldapi:ldapi139-jsonld ,
                             ldapi:ldapi139-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi139-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 139 ;
          skos:notation 139 ;
          rdfs:label "directed solid" ;

  skos:definition "directed topological object that represents an association between a topological solid and one of its orientations"@en ;
  skos:definition "كائن طوبولوجي موجه يمثل ربطاً بين مجسم طوبولوجي وأحد اتجاهاته"@ar ;
  skos:definition "retningsbestemt topologisk objekt, der repræsenterer en fobindelse mellem et topologisk legeme og en af dets orienteringer"@da ;
  skos:definition "suunnattu topologinen objekti, joka kuvaa topologisen kappaleen ja jonkin sen suunnan välistä yhteyttä"@fi ;
  skos:definition "objet topologique orienté représentant une association entre un solide topologique et une de ses orientations"@fr ;
  skos:definition "位相立体とその向きの一つとの間の関連を表す有向位相オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "하나의 위상 입방체와 그 입방체가 갖는 방향성 간의 연관으로 표현된 방향성 위상 객체"@ko ;
  skos:definition "skierowany obiekt topologiczny, który reprezentuje powiązanie między bryłą topologiczną a jedną z jej orientacji"@pl ;
  skos:definition "ориентированный топологический объект, который представляет связь между топологическим телом  и одним из его направлений"@ru ;
  skos:definition "objeto topológico orientado que representa una asociación entre un sólido topológico y una de sus orientaciones"@es ;
  skos:definition "orienterat topologiskt objekt som anger sambandet mellan ett topologisk kropp och en av dess orienteringar"@sv ;
  skos:definition "有向拓扑对象，表达拓扑体和它的一个方向之间的关联。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "directed solid"@en ;
  skos:prefLabel "مجسم موجه"@ar ;
  skos:prefLabel "retningsbestemt legeme"@da ;
  skos:prefLabel "gerichteter Körper"@de ;
  skos:prefLabel "suunnattu kappale"@fi ;
  skos:prefLabel "solide orienté"@fr ;
  skos:prefLabel "有向位相立体"@ja ;
  skos:prefLabel "방향성 입방체"@ko ;
  skos:prefLabel "bryła skierowana"@pl ;
  skos:prefLabel "ориентированное тело"@ru ;
  skos:prefLabel "sólido orientado"@es ;
  skos:prefLabel "orienterad topologisk kropp"@sv ;
  skos:prefLabel "有向体"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ; 
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail  .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#directed_topo_object
:directed_topo_object rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info140 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review140 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi140-json ,
                             ldapi:ldapi140-jsonld ,
                             ldapi:ldapi140-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi140-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 140 ;
          skos:notation 140 ;
          rdfs:label "directed topological object" ;

  skos:definition "topological object that represents a logical association between a topological primitive and one of its orientations"@en ;
  skos:definition "كائن طوبولوجي يمثل ربطاً منطقياً بين عنصر طوبولوجي بسيط وأحد اتجاهاته"@ar ;
  skos:definition "topologisk objekt, der repræsenterer en logisk forbindelse mellem en topologisk grundform og en af dets orienteringer"@da ;
  skos:definition "topologinen objekti, joka kuvaa topologisen primitiivin ja jonkin sen suunnan välistä loogista yhteyttä"@fi ;
  skos:definition "objet topologique représentant une association logique entre une primitive topologique et une de ses orientations"@fr ;
  skos:definition "位相プリミティブとその向きの一つとの間の論理的な関連を表す位相オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "하나의 위상 원시 객체와 그 위상 원시 객체가 갖는 방향성 간의 연관으로 표현된 위상객체"@ko ;
  skos:definition "obiekt topologiczny reprezentujący powiązanie logiczne między prostym elementem topologicznym a jedną z jego orientacji"@pl ;
  skos:definition "топологический объект, который представляет логическую связь между топологическим примитивом и одним из его направлений"@ru ;
  skos:definition "objeto topológico orientado que representa una asociación entre un objeto topológico y una de sus orientaciones"@es ;
  skos:definition "topologiskt objekt som anger det logiska sambandet mellan ett topologisk grundelement och en av dess orienteringar"@sv ;
  skos:definition "拓扑对象，表达拓扑单形和它的一个方向之间的逻辑关联。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "directed topological object"@en ;
  skos:prefLabel "كائن طوبولوجي موجه"@ar ;
  skos:prefLabel "retningsbestemt topologisk objekt"@da ;
  skos:prefLabel "gerichtetes topologisches Objekt"@de ;
  skos:prefLabel "suunnattu topologinen objekti"@fi ;
  skos:prefLabel "objet topologique orienté"@fr ;
  skos:prefLabel "有向位相オブジェクト"@ja ;
  skos:prefLabel "방향성 위상 객체"@ko ;
  skos:prefLabel "skierowany obiekt topologiczny"@pl ;
  skos:prefLabel "ориентированный топологический объект"@ru ;
  skos:prefLabel "objeto topológico orientado"@es ;
  skos:prefLabel "orienterat topologiskt objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "有向拓扑对象"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#discrete_coverage
:discrete_coverage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info141 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review141 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi141-json ,
                             ldapi:ldapi141-jsonld ,
                             ldapi:ldapi141-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi141-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:msa ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 141 ;
          skos:notation 141 ;
          rdfs:label "discrete coverage" ;

  skos:definition "coverage that returns the same feature attribute values for every direct position within any single spatial object, temporal object, or spatiotemporal object in its domain"@en ;
  skos:definition "تغطية تعيد نفس قيم وصف المعلم بالنسبة لكل موقع مباشر يقع ضمن أي كائن مكاني واحد ، أو كائن زماني ، أو كائن مكاني - زماني في نطاقها"@ar ;
  skos:definition "coverage, der giver samme featureattributværdier for hver direkte position inden for dens rumlige, temporale eller rumlig-temporale domæne"@da ;
  skos:definition "paikkatietojatkumo, johon kuuluvan spatiaalisen, temporaalisen tai spatiotemporaalisen objektin sisällä sama kohteen ominaisuus saa samat arvot jokaisessa koordinaattipisteessä"@fi ;
  skos:definition "couverture qui retourne les mêmes valeurs d&#39;attribut d&#39;entité pour toute position directe au sein de tout objet spatial, temporel, ou spatiotemporel à l&#39;intérieur de son domaine"@fr ;
  skos:definition "동일한 피처(공간 객체, 시간 객체, 시공간 객체) 속성(B.175)의 값이 영역 내 모든 직접 위치에서 동일한 값을 갖는 커버리지"@ko ;
  skos:definition "pokrycie, które przyjmuje te same wartości atrybutów obiektów dla każdego położenia bezpośredniego wewnątrz dowolnego obiektu przestrzennego, czasowego lub czasoprzestrzennego ze swojej dziedziny"@pl ;
  skos:definition "покрытие, возвращающее одни и те же значения атрибута (из области допустимых значений) для каждой точки в пределах отдельного пространственного, временнóго или пространственно-временнóго объекта"@ru ;
  skos:definition "cobertura que devuelve los mismos valores de los atributos de objetos geográficos para cada posición directa dentro de cualquier objeto espacial, objeto temporal, u objeto espacio-temporal único en su dominio"@es ;
  skos:definition "domänobjekttyp vars objekt definierar en domän som består av flera rumsliga, temporala eller rumstemporala objekt inom vilka objektets uppgifter inte varierar med positionen"@sv ;
  skos:definition "在一个数据覆盖域中，任何一个空间对象、时间对象或时空对象的不同直接位置都返回相同要素属性值。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "discrete coverage"@en ;
  skos:prefLabel "تغطية منفصلة"@ar ;
  skos:prefLabel "diskret coverage"@da ;
  skos:prefLabel "unstetiges Coverage"@de ;
  skos:prefLabel "diskreetti paikkatietojatkumo"@fi ;
  skos:prefLabel "couverture discrète"@fr ;
  skos:prefLabel "불연속 커버리지"@ko ;
  skos:prefLabel "pokrycie dyskretne"@pl ;
  skos:prefLabel "дискретное покрытие"@ru ;
  skos:prefLabel "cobertura discreta"@es ;
  skos:prefLabel "diskret domänobjekttyp"@sv ;
  skos:prefLabel "离散覆盖"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#distribution_transparency
:distribution_transparency rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info143 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review143 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi143-json ,
                             ldapi:ldapi143-jsonld ,
                             ldapi:ldapi143-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi143-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 143 ;
          skos:notation 143 ;
          rdfs:label "distribution transparency" ;

  skos:definition "property of hiding from a particular user the potential behaviour of some parts of a distributed system"@en ;
  skos:definition "خاصية إخفاء القدرات والإمكانيات الكامنة لبعض أجزاء نظام موزع عن مستخدم معين"@ar ;
  skos:definition "det at skjule den potentielle opførsel af visse dele af et distribueret system for en bestemt bruger"@da ;
  skos:definition "ominaisuus, jonka ansiosta käyttäjältä voidaan piilottaa hajautetun järjestelmän joidenkin osien mahdollinen käyttäytyminen"@fi ;
  skos:definition "propriété de dissimulation vis-à-vis d&#39;un utilisateur particulier du comportement potentiel de parties d&#39;un système distribué"@fr ;
  skos:definition "분산 시스템 일부의 잠재적 행태를 특정 사용자에게 숨기는 특성"@ko ;
  skos:definition "własność polegająca na ukryciu przed określonym użytkownikiem potencjalnego zachowania pewnych fragmentów rozproszonego systemu"@pl ;
  skos:definition "свойство скрывать от конкретного пользователя  возможное поведение некоторых частей распределенной системы"@ru ;
  skos:definition "propiedad de ocultar a un usuario particular el comportamiento potencial de algunas partes de un sistema distribuido"@es ;
  skos:definition "det att ett distribuerat system uppför sig och ser ut som ett centraliserat system för användaren"@sv ;
  skos:definition "一特属性，它对于某一特定用户屏蔽了分布式系统的有些部分的潜在行为。"@zh ;

  skos:prefLabel "distribution transparency"@en ;
  skos:prefLabel "شفافية التوزيع"@ar ;
  skos:prefLabel "distributionsgennemsigtighed"@da ;
  skos:prefLabel "Verteilungstransparenz"@de ;
  skos:prefLabel "hajautuksen läpinäkyvyys"@fi ;
  skos:prefLabel "transparence de distribution"@fr ;
  skos:prefLabel "분산 투명성"@ko ;
  skos:prefLabel "przejrzystość rozproszenia"@pl ;
  skos:prefLabel "прозрачность распределенности системы"@ru ;
  skos:prefLabel "transparencia de la distribución"@es ;
  skos:prefLabel "distributionstranparens"@sv ;
  skos:prefLabel "分布透明度"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#domain
:domain rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info144 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review144 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi144-json ,
                             ldapi:ldapi144-jsonld ,
                             ldapi:ldapi144-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi144-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 144 ;
          skos:notation 144 ;
          rdfs:label "domain" ;

  skos:definition "well-defined set"@en ;
  skos:definition "مجموعة معرفة تعريفاً جيداً"@ar ;
  skos:definition "veldefineret mængde"@da ;
  skos:definition "wohldefiniertes (Fach-) Gebiet oder bestimmter Wertebereich"@de ;
  skos:definition "hyvinmääritelty joukko"@fi ;
  skos:definition "ensemble défini"@fr ;
  skos:definition "잘 정의된 값들의 집합"@ko ;
  skos:definition "1 kawasan yg dimiliki atau dikuasai oleh seseorang pemimpin atau sesebuah kerajaan: Mereka tidak akan keluar dr ~ itu. 2 kumpulan atau liputan bagi sesuatu yg dibincangkan atau bagi sesuatu masalah yg hendak diselesaikan"@ms ;
  skos:definition "gedefinieerde set"@nl ;
  skos:definition "строго определенное множество"@ru ;
  skos:definition "conjunto bien definido"@es ;
  skos:definition "giltiga värden för ett attribut av en viss attributtyp"@sv ;
  skos:definition "定义明确的集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "domain"@en ;
  skos:prefLabel "المجال"@ar ;
  skos:prefLabel "domæne"@da ;
  skos:prefLabel "Bereich"@de ;
  skos:prefLabel "määritysjoukko"@fi ;
  skos:altLabel "domain"@fi ;
  skos:prefLabel "domaine"@fr ;
  skos:prefLabel "영역"@ko ;
  skos:altLabel "도메인"@ko ;
  skos:prefLabel "domain"@ms ;
  skos:prefLabel "domein"@nl ;
  skos:prefLabel "область допустимых значений (домен)"@ru ;
  skos:prefLabel "dominio"@es ;
  skos:prefLabel "domän"@sv ;
  skos:prefLabel "域"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:nld-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#easting
:easting rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info145 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review145 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi145-json ,
                             ldapi:ldapi145-jsonld ,
                             ldapi:ldapi145-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi145-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 145 ;
          skos:notation 145 ;
          rdfs:label "easting" ;

  skos:definition "distance in a coordinate system, eastwards (positive) or westwards (negative) from a north-south reference line"@en ;
  skos:definition "المسافة ، في نظام للإحداثيات ، باتجاه الشرق ( إيجابا ) أو باتجاه الغرب (سلبا) من خط مرجعي يمتد شمالاً وجنوباً"@ar ;
  skos:definition "afstand i et koordinatsystem i østlig retning (positiv) eller vestlig retning (negativ) ud fra en nord-syd-gående referencelinje"@da ;
  skos:definition "Abstand in einem Koordinatensystem, ostwärts (positiv) oder westwärts (negativ) von einer Nord-Süd-Bezugslinie"@de ;
  skos:definition "etäisyys koordinaatistossa pohjois-etelä-akselista itään (positiivinen) tai länteen (negatiivinen)"@fi ;
  skos:definition "distance dans un système de coordonnée, vers l&#39;est (positive) ou vers l&#39;ouest (négative) à partir d&#39;une ligne de référence Nord-Sud"@fr ;
  skos:definition "남북 방향의 기준선으로부터 동쪽(양수) 혹은 서쪽(음수)으로 표시하는 좌표 체계상의 동쪽방향 거리"@ko ;
  skos:definition "afstand in een coördinaatsysteem, oostwaarts (positief) of westwaarts (negatief) vanaf een noord-zuid georiënteerde referentielijn"@nl ;
  skos:definition "odległość w układzie współrzędnych: dodatnia na wschód, a ujemna na zachód od osi północ-południe"@pl ;
  skos:definition "расстояние в системе координат от отсчетной линии «север-юг», положительное  по направлению на восток и отрицательное по направлению на запад"@ru ;
  skos:definition "distancia en un sistema de coordenadas, hacia el este (positiva) o hacia el oeste (negativa) desde una línea norte-sur de referencia"@es ;
  skos:definition "在一个坐标系中，从一条南北向参照线向东偏移（正）或向西偏移（负）的距离。"@zh ;

  skos:prefLabel "easting"@en ;
  skos:prefLabel "الشرقيات"@ar ;
  skos:prefLabel "easting"@da ;
  skos:prefLabel "Rechtswert (Syn.: Easting)"@de ;
  skos:prefLabel "itäkoordinaatti"@fi ;
  skos:prefLabel "abscisse (de coordonnées géographiques ou planes)"@fr ;
  skos:prefLabel "동향 거리"@ko ;
  skos:prefLabel "ketimuran"@ms ;
  skos:prefLabel "Oost"@nl ;
  skos:altLabel "easting"@nl ;
  skos:prefLabel "współrzędna wschodnia E"@pl ;
  skos:prefLabel "восточное положение"@ru ;
  skos:prefLabel "este"@es ;
  skos:prefLabel "东移"@zh ;

  geolexica:abbreviation "E"@en ,
                        "E"@es ,
                        "E"@da ,
                        "E"@de ,
                        "ش"@ar ,
                        "E"@sv ,
                        "E"@nl ,
                        "E"@pl ,
                        "E"@zh ,
                        "E"@fi ,
                        "E"@ko ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#edge
:edge rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info146 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review146 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi146-json ,
                             ldapi:ldapi146-jsonld ,
                             ldapi:ldapi146-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi146-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 146 ;
          skos:notation 146 ;
          rdfs:label "edge" ;

  skos:definition "1-dimensional topological primitive"@en ;
  skos:definition "عنصر طوبولوجي بسيط ذو بعد واحد"@ar ;
  skos:definition "1-dimensional topologisk grundform"@da ;
  skos:definition "eindimensionales Primitiv"@de ;
  skos:definition "kaksi solmupistettä toisiinsa yhdistävä yksiulotteinen topologinen primitiivi"@fi ;
  skos:definition "primitive topologique à une dimension"@fr ;
  skos:definition "一次元の位相プリミティブ。"@ja ;
  skos:definition "1차원의 위상 원시 객체"@ko ;
  skos:definition "1-wymiarowy prosty element topologiczny"@pl ;
  skos:definition "одномерный топологический примитив"@ru ;
  skos:definition "primitiva topológica unidimensional"@es ;
  skos:definition "endimensionellt topologiskt grundelement"@sv ;
  skos:definition "一维拓扑单形。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "edge"@en ;
  skos:prefLabel "حافة"@ar ;
  skos:prefLabel "kant"@da ;
  skos:prefLabel "Kante"@de ;
  skos:prefLabel "särmä"@fi ;
  skos:prefLabel "arête"@fr ;
  skos:prefLabel "エッジ"@ja ;
  skos:prefLabel "변"@ko ;
  skos:altLabel "에지"@ko ;
  skos:prefLabel "tepi/pinggir; tubir"@ms ;
  skos:prefLabel "krawędź"@pl ;
  skos:prefLabel "ребро"@ru ;
  skos:prefLabel "arco"@es ;
  skos:prefLabel "länk"@sv ;
  skos:prefLabel "边"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#edge_node_graph
:edge_node_graph rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info147 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review147 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi147-json ,
                             ldapi:ldapi147-jsonld ,
                             ldapi:ldapi147-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi147-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 147 ;
          skos:notation 147 ;
          rdfs:label "edge-node graph" ;

  skos:definition "graph embedded within a topological complex composed of all of the edges and connected nodes within that complex"@en ;
  skos:definition "رسم تخطيطي مدموج ضمن مركَّب طوبولوجي مؤلف من جميع الحواف والعقد الموصلة داخل ذلك المركَّب"@ar ;
  skos:definition "graf indlejret i et topologisk kompleks, der består af alle kanter og forbundne knuder i komplekset"@da ;
  skos:definition "topologiseen kompleksiin upotettu verkko, joka muodostuu kaikista kompleksin sisällä olevista linkeistä ja yhdistävistä solmuista"@fi ;
  skos:definition "graphe inclus dans un complexe topologique composé de toutes les arêtes et noeuds connectés à l&#39;intérieur de ce complexe"@fr ;
  skos:definition "ある位相複体内に埋め込まれているグラフで，その複体内のすべてのエッジとそれに連結したノードからなるもの。"@ja ;
  skos:definition "변의 집합과 그것에 관련한 연결 절점의 집합으로 나타낼 수 있는 위상 복합체 내에 내재된 그래프"@ko ;
  skos:definition "graf osadzony wewnątrz złożonego elementu topologicznego, zbudowany ze wszystkich krawędzi i węzłów dołączonych należących do tego elementu złożonego"@pl ;
  skos:definition "граф, встроенный в топологический комплекс и состоящий из всех ребер и связанных узлов  этого комплекса"@ru ;
  skos:definition "grafo embebido en un complejo topológico, compuesto por todos los arcos y nodos conectados del complejo"@es ;
  skos:definition "graf som omfattar alla länkar och noder i ett topologiskt komplex"@sv ;
  skos:definition "镶嵌在拓扑复形中的图，该拓扑复形由其内的所有边和相连结点构成。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "edge-node graph"@en ;
  skos:prefLabel "رسم تخطيطي حافة-عقدة"@ar ;
  skos:prefLabel "kant-knude-graf"@da ;
  skos:prefLabel "Kanten-Knoten-Graph"@de ;
  skos:prefLabel "linkki-solmupiste-verkko"@fi ;
  skos:prefLabel "graphe arête-nœud"@fr ;
  skos:prefLabel "エッジノードグラフ"@ja ;
  skos:prefLabel "변-절점 그래프"@ko ;
  skos:altLabel "에지-노드 그래프"@ko ;
  skos:prefLabel "graf krawędź-węzeł"@pl ;
  skos:prefLabel "линейно-узловой граф"@ru ;
  skos:prefLabel "grafo arco-nodo"@es ;
  skos:prefLabel "länk-nodgraf"@sv ;
  skos:prefLabel "边-结点图"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#elementXML
:elementXML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info148 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review148 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi148-json ,
                             ldapi:ldapi148-jsonld ,
                             ldapi:ldapi148-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi148-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 148 ;
          skos:notation 148 ;
          rdfs:label "element (XML)" ;

  skos:definition "basic information item of an XML document containing child elements, attributes and character data"@en ;
  skos:definition "ماده معلوماتيه أساسية لوثيقة XML تحتوي على عناصر أطفال ، وبيانات وصفية ، وبيانات تتعلق بالحروف والأرقام"@ar ;
  skos:definition "elementare Informationseinheit eines XML-Dokuments, die Kindelemente, Attribute und Text enthält"@de ;
  skos:definition "XML-asiakirjan perustietoalkio, joka sisältää lapsielementtejä, attribuutteja ja merkkimuotoista tietoa"@fi ;
  skos:definition "élément de base d&#39;information d&#39;un document XML contenant les éléments fils, les attributs et des données de typage"@fr ;
  skos:definition "자식 요소, 속성 및 문자 데이터 등을 갖는 XML 문서의 기초 정보 항목"@ko ;
  skos:definition "основная информационная единица XML-документа, содержащая дочерние  элементы, атрибуты и символьные данные"@ru ;
  skos:definition "ítem básico de información de un documento XML que contiene elementos hijo, atributos y datos carácter"@es ;
  skos:definition "(XML) XML文档中的基本信息项,其中包含子元素,属性和字符数据。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "element (XML)"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر ) XML ("@ar ;
  skos:prefLabel "Element (XML)"@de ;
  skos:prefLabel "XML-elementti"@fi ;
  skos:prefLabel "élément (XML)"@fr ;
  skos:prefLabel "요소 (XML)"@ko ;
  skos:prefLabel "elemen"@ms ;
  skos:prefLabel "элемент (XML)"@ru ;
  skos:prefLabel "elemento (XML)"@es ;
  skos:prefLabel "元素"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#ellipsoid
:ellipsoid rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info149 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review149 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi149-json ,
                             ldapi:ldapi149-jsonld ,
                             ldapi:ldapi149-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi149-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 149 ;
          skos:notation 149 ;
          rdfs:label "ellipsoid" ;

  skos:definition "surface formed by the rotation of an ellipse about a main axis"@en ;
  skos:definition "سطح تشكل نتيجة دوران قطع ناقص حول محور رئيسي"@ar ;
  skos:definition "overflade dannet ved rotation af en ellipse omkring en hovedakse"@da ;
  skos:definition "Oberfläche, die durch die Rotation einer Ellipse um eine Hauptachse generiert wird"@de ;
  skos:definition "pinta, joka muodostuu ellipsin pyörähtäessä pääakselinsa ympäri"@fi ;
  skos:definition "surface formée par la rotation d&#39;une ellipse autour de son axe principal"@fr ;
  skos:definition "타원을 한 개의 주축 주위로 회전했을 때에 생성되는 표면"@ko ;
  skos:definition "oppervlak gevormd door de omwenteling van een ellipsoïde rond een centrale as"@nl ;
  skos:definition "powierzchnia utworzona przez obrót elipsy wokół głównej osi"@pl ;
  skos:definition "поверхность, полученная при вращении эллипсоида вокруг собственной оси"@ru ;
  skos:definition "superficie engendrada por la rotación de una elipse alrededor de un eje principal"@es ;
  skos:definition "yta som uppstår när en ellips får rotera kringen av sina axlar"@sv ;
  skos:definition "绕椭圆的一个主轴旋转所形成的表面。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "ellipsoid"@en ;
  skos:prefLabel "مجسم قطع ناقص"@ar ;
  skos:prefLabel "ellipsoide"@da ;
  skos:prefLabel "Ellipsoid"@de ;
  skos:prefLabel "ellipsoidi"@fi ;
  skos:prefLabel "ellipsoïde"@fr ;
  skos:prefLabel "타원체"@ko ;
  skos:prefLabel "elipsoid"@ms ;
  skos:prefLabel "ellipsoïde"@nl ;
  skos:prefLabel "elipsoida"@pl ;
  skos:prefLabel "эллипсоид"@ru ;
  skos:prefLabel "elipsoide"@es ;
  skos:prefLabel "ellipsoid, rotationsellipsoid"@sv ;
  skos:prefLabel "椭球"@zh ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#ellipsoid_height
:ellipsoid_height rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info150 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review150 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi150-json ,
                             ldapi:ldapi150-jsonld ,
                             ldapi:ldapi150-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi150-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 150 ;
          skos:notation 150 ;
          rdfs:label "ellipsoid height" ;

  skos:definition "distance of a point from the ellipsoid measured along the perpendicular from the ellipsoid to this point positive if upwards or outside of the ellipsoid"@en ;
  skos:definition "مسافة نقطة ما من القطع الناقص مُقاسةً بامتداد الخط المتعامد الممتد بين القطع الناقص و النقطة المذكورة وذلك كقياس موجب إذا كان متجها إلى أعلى أو إلى خارج القطع الناقص"@ar ;
  skos:definition "et punkts afstand fra ellipsoiden målt langs normalen fra ellipsoiden til dette punkt. Positiv, hvis det ligger over eller uden for ellipsoiden"@da ;
  skos:definition "Abstand eines Punktes vom Ellipsoid, gemessen entlang der Ellipsoidsenkrechten durch diesen Punkt; Wert ist positiv, wenn nach oben oder außerhalb des Ellipsoids"@de ;
  skos:definition "pisteen ja vertausellipsoidin välinen etäisyys vertausellipsoidin normaalia pitkin laskettuna"@fi ;
  skos:definition "distance d&#39;un point à l&#39;ellipsoïde mesurée le long de la normale à l&#39;ellipsoïde en ce point, positive si vers le haut ou vers l&#39;extérieur de l&#39;ellipsoïde"@fr ;
  skos:definition "타원체로부터 어떤 점까지의 수직선을 따라 측정된 그 점까지의 거리, 타원체의 위쪽 또는 외측으로 향한 경우는 정(+)으로 표현"@ko ;
  skos:definition "afstand van een punt tot de ellipsoïde gemeten langs een lijn loodrecht op de ellipsoïde positief indien naar boven of naar de buitenzijde van de ellipsoïde"@nl ;
  skos:definition "odległość punktu od elipsoidy mierzona wzdłuż normalnej do elipsoidy, dodatnia gdy punkt znajduje się na zewnątrz elipsoidy"@pl ;
  skos:definition "расстояние от эллипсоида до точки по нормали к его поверхности; положительное в случае, если она находится выше или снаружи эллипсоида"@ru ;
  skos:definition "distancia a un punto desde el elipsoide medida a lo largo de la normal al elipsoide por este punto, positiva si es hacia arriba o hacia fuera del elipsoide"@es ;
  skos:definition "avstånd från en punkt till en referensellipsoid, mätt längs ellipsoidnormalen, positiv om punkten ligger utanför ellipsoiden"@sv ;
  skos:definition "沿从椭球面到点的法线方向量测的该点到椭球面的距离，向上或向外为正。"@zh ;
   
  skos:prefLabel "ellipsoidal height"@en ;
  skos:altLabel "geodetic height"@en ;
  skos:prefLabel "ارتفاع مجسم القطع الناقص"@ar ;
  skos:altLabel "geodetic height"@ar ;
  skos:prefLabel "ellipsoidehøjde"@da ;
  skos:prefLabel "ellipsoidische Höhe"@de ;
  skos:altLabel "geodetic height"@de ;
  skos:prefLabel "ellipsoidinen korkeus"@fi ;
  skos:altLabel "geodeettinen korkeus"@fi ;
  skos:prefLabel "hauteur ellipsoïdale"@fr ;
  skos:altLabel "geodetic height"@fr ;
  skos:prefLabel "타원체고"@ko ;
  skos:prefLabel "ellipsoïde hoogte"@nl ;
  skos:altLabel "geodetische hoogte"@nl ;
  skos:prefLabel "wysokość elipsoidalna wysokość geodezyjna h"@pl ;
  skos:altLabel "wysokość geodezyjna"@pl ;
  skos:prefLabel "эллипсоидальная высота"@ru ;
  skos:altLabel "геодезическая высота"@ru ;
  skos:prefLabel "altura elipsoidal"@es ;
  skos:altLabel "altitud geodésica"@es ;
  skos:prefLabel "höjd över ellipsoiden"@sv ;
  skos:altLabel "geodetic height"@sv ;
  skos:prefLabel "椭球面高"@zh ;
  skos:altLabel "geodetic height"@zh ;

  geolexica:abbreviation "h"@en ,
                        "h"@es ,
                        "h"@sv ,
                        "h"@zh ,
                        "h"@nl ,
                        "h"@fi ,
                        "h"@pl ,
                        "h"@ko ,
                        "H"@ru ;
  
  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#encoding
:encoding rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info151 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review151 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi151-json ,
                             ldapi:ldapi151-jsonld ,
                             ldapi:ldapi151-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi151-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 151 ;
          skos:notation 151 ;
          rdfs:label "encoding" ;

  skos:definition "conversion of data into a series of codes"@en ;
  skos:definition "تحويل البيانات إلى سلسلة من الرموز"@ar ;
  skos:definition "konvertering af data til en række koder"@da ;
  skos:definition "Konvertierung von Daten in eine Reihe von Codes"@de ;
  skos:definition "tiedon muuttaminen toiseen esitysmuotoon tiedonsiirtoa varten"@fi ;
  skos:definition "conversion d&#39;une donnée en une série de codes"@fr ;
  skos:definition "데이터를 일련의 코드로 전환하는 것"@ko ;
  skos:definition "преобразование данных в последовательность кодов"@ru ;
  skos:definition "conversión de datos a una serie de códigos"@es ;
  skos:definition "översättning av data till en sekvens av koder"@sv ;
  skos:definition "数据到一系列代码的转换。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "encoding"@en ;
  skos:prefLabel "التشفير"@ar ;
  skos:prefLabel "kodning"@da ;
  skos:prefLabel "Kodierung"@de ;
  skos:prefLabel "koodaus"@fi ;
  skos:prefLabel "codage"@fr ;
  skos:prefLabel "부호화"@ko ;
  skos:altLabel "인코딩"@ko ;
  skos:prefLabel "pengekodan"@ms ;
  skos:prefLabel "кодирование"@ru ;
  skos:prefLabel "codificación"@es ;
  skos:prefLabel "kodning"@sv ;
  skos:prefLabel "编码"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#encoding_rule
:encoding_rule rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info152 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review152 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi152-json ,
                             ldapi:ldapi152-jsonld ,
                             ldapi:ldapi152-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi152-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 152 ;
          skos:notation 152 ;
          rdfs:label "encoding rule" ;

  skos:definition "identifiable collection of conversion rules that define the encoding for a particular data structure"@en ;
  skos:definition "مجموعة من قواعد الترميز القابلة للتحديد تستخدم لتعريف رموز التشفير الخاصة بهيكل بيانات معين"@ar ;
  skos:definition "identificerbar samling af konverteringsregler, der definerer kodningen for en bestemt datastruktur"@da ;
  skos:definition "ohjeet, jotka määrittelevät, kuinka jonkin tietyn tiedon koodaus suoritetaan"@fi ;
  skos:definition "collection identifiable de règles de conversion définissant le codage pour une structure de données particulière"@fr ;
  skos:definition "특정 데이터 구조로의 부호화를 정의하는 식별 가능한 전환 규칙의 모음"@ko ;
  skos:definition "идентифицируемая совокупность правил преобразования, определяющая кодирование конкретной структуры данных"@ru ;
  skos:definition "colección identificable de reglas de conversión que definen la codificación para una estructura de datos determinada"@es ;
  skos:definition "identifierbar samling översättningsregler som definierar kodningen av en viss datastruktur"@sv ;
  skos:definition "可识别的转换规则的集合，用于定义特定数据结构的编码。"@zh ;
#   
  skos:prefLabel "encoding rule"@en ;
  skos:prefLabel "قاعدة التشفير"@ar ;
  skos:prefLabel "kodningsregel"@da ;
  skos:prefLabel "Kodierungsregel"@de ;
  skos:prefLabel "koodaussääntö"@fi ;
  skos:prefLabel "règle de codage"@fr ;
  skos:prefLabel "부호화 규칙"@ko ;
  skos:altLabel "인코딩 규칙"@ko ;
  skos:prefLabel "правило кодирования"@ru ;
  skos:prefLabel "reglas de codificación"@es ;
  skos:prefLabel "kodningsregel"@sv ;
  skos:prefLabel "编码规则"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:dan-note notes:ExTransUnavail ;
        lang:fin-note notes:ExTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#encoding_service
:encoding_service rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info153 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review153 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi153-json ,
                             ldapi:ldapi153-jsonld ,
                             ldapi:ldapi153-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi153-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 153 ;
          skos:notation 153 ;
          rdfs:label "encoding service" ;

  skos:definition "software component that has an encoding rule implemented"@en ;
  skos:definition "مكون برمجي يحتوي على قاعدة ترميز منجزة"@ar ;
  skos:definition "softwarekomponent med en implementeret kodningsregel"@da ;
  skos:definition "ohjelmistokomponentti, johon koodaussääntö on implementoitu"@fi ;
  skos:definition "composant logiciel implémentant une règle de codage"@fr ;
  skos:definition "부호화 규칙을 제공하는 소프트웨어 컴포넌트"@ko ;
  skos:definition "программный компонент, который реализует правило кодирования"@ru ;
  skos:definition "componente software que tiene una regla de codificación implementada"@es ;
  skos:definition "tjänst för tillämpning av kodningsregler och som tillhandahåller ett gränssnitt för kodning och avkodning"@sv ;
  skos:definition "实现编码规则的软件组件。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "encoding service"@en ;
  skos:prefLabel "خدمة التشفير"@ar ;
  skos:prefLabel "kodningstjeneste"@da ;
  skos:prefLabel "Kodierungssdienst"@de ;
  skos:prefLabel "koodauspalvelu"@fi ;
  skos:prefLabel "service de codage"@fr ;
  skos:prefLabel "부호화 서비스"@ko ;
  skos:altLabel "인코딩 서비스"@ko ;
  skos:prefLabel "сервис [служба] кодирования"@ru ;
  skos:prefLabel "servicio de codificación"@es ;
  skos:prefLabel "kodningstjänst"@sv ;
  skos:prefLabel "编码服务"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#end_node
:end_node rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info154 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review154 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi154-json ,
                             ldapi:ldapi154-jsonld ,
                             ldapi:ldapi154-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi154-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 154 ;
          skos:notation 154 ;
          rdfs:label "end node" ;

  skos:definition "node in the boundary of an edge that corresponds to the end point of that edge as a curve in any valid geometric realization of a topological complex in which the edge is used"@en ;
  skos:definition "عقدة في حدود حافة والتي تتوافق مع نقطة النهاية لتلك الحافة كمنحنى في أي تحقق هندسي صحيح لمركَّب طوبولوجي تستخدم فيه الحافة المذكورة"@ar ;
  skos:definition "knude i afgrænsningen af en kant, der svarer til kantens slutpunkt som en kurve i enhver gyldig geometrisk realisering af et topologisk kompleks, hvori kanten indgår"@da ;
  skos:definition "linkin rajauksella oleva solmupiste, joka vastaa kyseisen käyräksi hahmotetun linkin loppupistettä missä hyvänsä sellaisen topologisen kompleksin vaatimukset täyttävässä geometrisessa ilmentymässä, jossa linkkiä käytetään"@fi ;
  skos:definition "noeud à la frontière d&#39;une arête correspondant au point final de cette arête en tant que courbe dans n&#39;importe quelle réalisation géométrique valide d&#39;un complexe topologique dans lequel l&#39;arête est utilisée"@fr ;
  skos:definition "エッジを含む位相複体の有効な幾何実現において，そのエッジを実現する曲線の終点に対応する，このエッジの境界のノード。"@ja ;
  skos:definition "변이 포함된 위상 복합체의 유효한 기하 실현에서 곡선의 끝점에 대응되는 경계 절점"@ko ;
  skos:definition "nod dalam sempadan bagi suatu pinggir yang bersepadanan dengan titik akhir pinggir itu sebagai lengkung dalam mana-mana realisasi geometri yang sah kepada suatu kompleks topologi di mana pinggir tersebut digunakan"@ms ;
  skos:definition "węzeł należący do granicy krawędzi, który odpowiada punktowi końcowemu tej krawędzi jako krzywej w dowolnej poprawnej realizacji geometrycznej złożonego elementu topologicznego, w którym krawędź ta jest użyta"@pl ;
  skos:definition "узел на границе ребра, который в любой корректной  геометрической реализации топологического комплекса, содержащего данное ребро, соответствует концевой точке ребра, представленного в виде кривой"@ru ;
  skos:definition "nodo en la frontera de un arco que se corresponde con el punto final de tal arco como curva en cualquier realización geométrica válida de un complejo topológico en la que el arco se haya usado"@es ;
  skos:definition "nod som är avgränsningen av en länk och som motsvarar slutpunkten hos den linje som motsvarar länken i varje giltig geometrisk realisering av ett topologiskt komplex där länken förekommer"@sv ;
  skos:definition "在边的边界中对应于边的终结点。在使用该边的拓扑复形的任何有效的几何实现中，边是作为是一条曲线。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "end node"@en ;
  skos:prefLabel "عقدة النهاية"@ar ;
  skos:prefLabel "slutknude"@da ;
  skos:prefLabel "Endknoten"@de ;
  skos:prefLabel "loppusolmu"@fi ;
  skos:prefLabel "nœud final"@fr ;
  skos:prefLabel "終点ノード"@ja ;
  skos:prefLabel "끝 절점"@ko ;
  skos:prefLabel "nod hujung"@ms ;
  skos:prefLabel "węzeł końcowy"@pl ;
  skos:prefLabel "концевой узел"@ru ;
  skos:prefLabel "nodo final"@es ;
  skos:prefLabel "slutnod"@sv ;
  skos:prefLabel "终结点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#end_point
:end_point rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info155 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review155 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi155-json ,
                             ldapi:ldapi155-jsonld ,
                             ldapi:ldapi155-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi155-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 155 ;
          skos:notation 155 ;
          rdfs:label "end point" ;

  skos:definition "last point of a curve"@en ;
  skos:definition "آخر نقطة للمنحنى"@ar ;
  skos:definition "sidste punkt på en kurve"@da ;
  skos:definition "käyrän viimeinen piste"@fi ;
  skos:definition "dernier point d&#39;une courbe"@fr ;
  skos:definition "曲線の最後の点。"@ja ;
  skos:definition "곡선의 마지막 점"@ko ;
  skos:definition "titk hujung bagi suatu lengkung"@ms ;
  skos:definition "ostatni punkt krzywej"@pl ;
  skos:definition "последняя точка кривой"@ru ;
  skos:definition "último punto de una curva"@es ;
  skos:definition "den sista punkten hos en linje"@sv ;
  skos:definition "曲线的最后一个点。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "end point"@en ;
  skos:prefLabel "نقطة النهاية"@ar ;
  skos:prefLabel "slutpunkt"@da ;
  skos:prefLabel "loppupiste"@fi ;
  skos:prefLabel "point final"@fr ;
  skos:prefLabel "終点ノード"@ja ;
  skos:prefLabel "끝점"@ko ;
  skos:prefLabel "titik hujung"@ms ;
  skos:prefLabel "punkt końcowy"@pl ;
  skos:prefLabel "концевая точка"@ru ;
  skos:prefLabel "punto final"@es ;
  skos:prefLabel "slutpunkt"@sv ;
  skos:prefLabel "终点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#engineering_datum
:engineering_datum rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info156 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review156 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi156-json ,
                             ldapi:ldapi156-jsonld ,
                             ldapi:ldapi156-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi156-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 156 ;
          skos:notation 156 ;
          rdfs:label "engineering datum" ;

  skos:definition "datum describing the relationship of a coordinate system to a local reference"@en ;
  skos:definition "مرجع إسناد يصف علاقة نظام للإحداثيات بمرجع محلي"@ar ;
  skos:definition "datum, der beskriver relationen mellem et koordinatsystem og en lokal reference"@da ;
  skos:definition "Datum, das die Beziehung eines Koordinatensystems zu einer lokalen Referenz beschreibt"@de ;
  skos:definition "paikallinen datumi, joka määritellään suppealle alueelle tai tiettyyn tilaan usein tietyksi ajaksi tiettyä tarkoitusta varten"@fi ;
  skos:definition "référentiel décrivant la relation entre un système de coordonnées et une référence locale"@fr ;
  skos:definition "지역 참조와 좌표 체계간의 관계를 설명하는 지역 데이텀"@ko ;
  skos:definition "datum waarmee de relatie tussen een coördinaatsysteem en een lokale referentie wordt beschreven"@nl ;
  skos:definition "układ odniesienia opisujący związek układu współrzędnych z lokalnym odniesieniem"@pl ;
  skos:definition "даты,  описывающие взаимосвязь некоторой системы координат с локальным ориентиром"@ru ;
  skos:definition "datum que describe la relación de un sistema de coordenadas con una referencia local"@es ;
  skos:definition "描述局部参照与坐标系关系的基准。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "engineering datum"@en ;
  skos:altLabel "local datum"@en ;
  skos:prefLabel "مرجع إسناد هندسي"@ar ;
  skos:altLabel "local datum"@ar ;
  skos:prefLabel "teknisk datum"@da ;
  skos:prefLabel "lokales Datum"@de ;
  skos:altLabel "local datum"@de ;
  skos:prefLabel "erillisdatumi"@fi ;
  skos:prefLabel "référentiel d&#39;ingénierie"@fr ;
  skos:altLabel "local datum"@fr ;
  skos:prefLabel "공학 데이텀"@ko ;
  skos:prefLabel "datum kejuruteraan"@ms ;
  skos:altLabel "local datum"@ms ;
  skos:prefLabel "lokaal datum"@nl ;
  skos:altLabel "lokale datum"@nl ;
  skos:prefLabel "inżynieryjny układ odniesienia lokalny układ odniesienia"@pl ;
  skos:altLabel "lokalny układ odniesienia"@pl ;
  skos:prefLabel "инженерные исходные даты"@ru ;
  skos:altLabel "местные даты"@ru ;
  skos:prefLabel "datum de ingeniería"@es ;
  skos:altLabel "datum local"@es ;
  skos:prefLabel "工程基准"@zh ;
  skos:altLabel "local datum"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#engineering_viewpoint
:engineering_viewpoint rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info157 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review157 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi157-json ,
                             ldapi:ldapi157-jsonld ,
                             ldapi:ldapi157-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi157-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 157 ;
          skos:notation 157 ;
          rdfs:label "engineering viewpoint" ;

  skos:definition "viewpoint on an ODP system and its environment that focuses on the mechanisms and functions required to support distributed interaction between objects in the system"@en ;
  skos:definition "وجهة نظر على نظام المعالجه الموزعة المفتوح وبيئته تركز على الآليات و الوظائف اللازمه لمساندة التفاعل الموزع بين الكائنات التي يحتوي عليها النظام"@ar ;
  skos:definition "synsvinkel på et ODP-system og dets omgivelser, som fokuserer på de mekanismer og funktioner, der er nødvendigt for at understøtte distribueret interaktion mellem objekter i systemet"@da ;
  skos:definition "ODP (Open Distributed Processing, avoin hajautettu suoritus) -järjestelmään ja sen ympäristöön kohdistuva näkökulma, joka keskittyy tarkastelemaan järjestelmän objektien välisen hajautetun vuorovaikutuksen tukemiseen tarvittavia mekanismeja ja toimintoja"@fi ;
  skos:definition "point de vue sur un système ODP et son environnement qui se concentre sur les mécanismes et les fonctions exigés pour supporter l&#39;interaction distribuée entre objets du système"@fr ;
  skos:definition "시스템에서 객체들 간의 분산 상호 작용을 위해 요구되는 함수와 메카니즘에 초점을 둔 개방형 분산 처리 시스템과 그 환경에 대한 관점"@ko ;
  skos:definition "punkt widzenia (4.7) na dany system ODP oraz jego otoczenie, który skupia się na mechanizmach i funkcjach potrzebnych do wsparcia rozproszonej interakcji pomiędzy obiektami systemu"@pl ;
  skos:definition "аспект ODP-системы и среды ее функционирования, выделяющий механизмы и функции, нужные для поддержки взаимодействия объектов в этой распределенной системе"@ru ;
  skos:definition "punto de vista de un sistema ODP y su entorno que se centra en los mecanismos y funciones requeridas para soportar la interacción distribuida entre los objetos del sistema"@es ;
  skos:definition "perspektiv på ett system och dess omgivning som fokuserar på mekanismer och funktioner som behövs för att stödja samverkan mellan systemdelar"@sv ;
  skos:definition "将重点放在机制和功能需求上，支持分布系统间对象交互的基于ODP系统及其环境的视角。"@zh ;
#   
  skos:prefLabel "engineering viewpoint"@en ;
  skos:prefLabel "وجهة نظر هندسيه"@ar ;
  skos:prefLabel "synsvinkel, teknisk"@da ;
  skos:prefLabel "technische Sicht"@de ;
  skos:prefLabel "toteutusnäkökulma"@fi ;
  skos:prefLabel "point de vue d&#39;ingénierie"@fr ;
  skos:prefLabel "공학 관점"@ko ;
  skos:prefLabel "inżynierski   punkt widzenia"@pl ;
  skos:prefLabel "инженерный аспект"@ru ;
  skos:prefLabel "punto de vista de la ingeniería"@es ;
  skos:prefLabel "samverkansperspektiv"@sv ;
  skos:prefLabel "工程视角"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#enterprise_viewpoint
:enterprise_viewpoint rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info158 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review158 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi158-json ,
                             ldapi:ldapi158-jsonld ,
                             ldapi:ldapi158-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi158-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 158 ;
          skos:notation 158 ;
          rdfs:label "enterprise viewpoint" ;

  skos:definition "viewpoint on an ODP system and its environment that focuses on the purpose, scope and policies for that system"@en ;
  skos:definition "وجهة نظر على نظام المعالجه الموزعه المفتوح وبيئته تركز على غرض ذلك النظام ونطاقه وسياساته"@ar ;
  skos:definition "synsvinkel på et ODP-system og dets omgivelser, der fokuserer på formål, anvendelsesområde og politikker for systemet"@da ;
  skos:definition "ODP (Open Distributed Processing, avoin hajautettu suoritus) -järjestelmään ja sen ympäristöön kohdistuva näkökulma, joka keskittyy tarkastelemaan järjestelmän tarkoitusta, laajuutta ja järjestelmään liittyviä menettelytapoja"@fi ;
  skos:definition "point de vue sur un système ODP et son environnement qui se concentre sur le but, le domaine d&#39;application et les procédures du système"@fr ;
  skos:definition "시스템의 용도와 범위, 정책 측면에 초점을 둔 개방형 분산 처리 시스템과 그 환경에 대한 관점"@ko ;
  skos:definition "punkt widzenia (4.7) na dany system ODP oraz jego otoczenie, który skupia się na celu, zakresie i prawach do tego systemu"@pl ;
  skos:definition "аспект системы ODP и среды ее функционирования, выделяющий назначение, область действия и политику данной системы"@ru ;
  skos:definition "punto de vista de un sistema ODP (Open Distributed Processing) y su entorno que se centra en el propósito, campo de aplicación y políticas para ese sistema"@es ;
  skos:definition "perspektiv på ett system och dess omgivning som fokuserar på systemets syfte, omfattning och förhållningssätt"@sv ;
  skos:definition "以目的、适用范围和政策为重点的ODP系统及其环境的视角。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "enterprise viewpoint"@en ;
  skos:prefLabel "وجهة نظر المؤسسه"@ar ;
  skos:prefLabel "synsvinkel, virksomhed"@da ;
  skos:prefLabel "Unternehmenssicht"@de ;
  skos:prefLabel "tavoitenäkökulma"@fi ;
  skos:prefLabel "point de vue d&#39;entreprise"@fr ;
  skos:prefLabel "전사적 관점"@ko ;
  skos:prefLabel "punkt widzenia przedsięwzięcia"@pl ;
  skos:prefLabel "бизнес-аспект"@ru ;
  skos:prefLabel "punto de vista empresarial"@es ;
  skos:prefLabel "verksamhetsperspektiv"@sv ;
  skos:prefLabel "企业视角"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#evaluation_coverage
:evaluation_coverage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info159 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review159 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi159-json ,
                             ldapi:ldapi159-jsonld ,
                             ldapi:ldapi159-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi159-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 159 ;
          skos:notation 159 ;
          rdfs:label "evaluation (coverage)" ;

  skos:definition "determination of the values of a coverage at a direct position within the domain of the coverage"@en ;
  skos:definition "تحديد القيم لتغطية ما عند موقع مباشر يقع ضمن مجال التغطية المذكورة"@ar ;
  skos:definition "fastlæggelse af en coverage’s værdier i en direkte position inden for domænet af denne coverage"@da ;
  skos:definition "paikkatietojakauman arvojen määrittäminen jakaumaan kuuluvassa koordinaattipisteessä"@fi ;
  skos:definition "détermination des valeurs d&#39;une couverture à une position directe à l&#39;intérieur du domaine de couverture"@fr ;
  skos:definition "커버리지 영역 내의 직접 위치에서 커버리지 값의 결정"@ko ;
  skos:definition "(pokrycie) ustalenie wartości pokrycia w dowolnym położeniu bezpośrednim w ramach dziedziny tego pokrycia"@pl ;
  skos:definition "измерение значений покрытия для  некоторой точки из области определения  этого покрытия"@ru ;
  skos:definition "determinación de los valores de una cobertura en una posición directa dentro del dominio de la cobertura"@es ;
  skos:definition "bestämning av värden i en position i den domän som definieras av ett domänobjekt"@sv ;
  skos:definition "覆盖域中直接位置上覆盖值的确定。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "evaluation (coverage)"@en ;
  skos:prefLabel "التقييم) التغطية)"@ar ;
  skos:prefLabel "vurdering (coverage)"@da ;
  skos:prefLabel "Auswertung (Coverage)"@de ;
  skos:prefLabel "arvonmääritys (paikkatietojakauma)"@fi ;
  skos:prefLabel "évaluation (couverture)"@fr ;
  skos:prefLabel "산출 (커버리지)"@ko ;
  skos:prefLabel "oszacowanie"@pl ;
  skos:prefLabel "оценивание (покрытие)"@ru ;
  skos:prefLabel "evaluación (cobertura)"@es ;
  skos:prefLabel "domänobjektbestämning"@sv ;
  skos:prefLabel "求值 (覆盖)"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#event
:event rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info160 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review160 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi160-json ,
                             ldapi:ldapi160-jsonld ,
                             ldapi:ldapi160-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi160-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 160 ;
          skos:notation 160 ;
          rdfs:label "event" ;

  skos:definition "action which occurs at an instant"@en ;
  skos:definition "العمل الذي يحدث في لحظه"@ar ;
  skos:definition "handling, der sker i et øjeblik"@da ;
  skos:definition "augenblickliches Ereignis"@de ;
  skos:definition "tiettyyn hetkeen ajoittuva toiminta"@fi ;
  skos:definition "action arrivant à un instant (donné)"@fr ;
  skos:definition "ある瞬間に起こる動作。"@ja ;
  skos:definition "어떤 인스턴트에 일어나는 행위"@ko ;
  skos:definition "akcja, która następuje w danym momencie"@pl ;
  skos:definition "действие, происходящее моментально"@ru ;
  skos:definition "acción que ocurre en un instante"@es ;
  skos:definition "förändring som sker vid en viss tidpunkt"@sv ;
  skos:definition "在某时刻发生的活动。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "event"@en ;
  skos:prefLabel "حدث"@ar ;
  skos:prefLabel "hændelse"@da ;
  skos:prefLabel "Ereignis"@de ;
  skos:prefLabel "tapahtuma"@fi ;
  skos:prefLabel "événement"@fr ;
  skos:prefLabel "事象"@ja ;
  skos:prefLabel "사건"@ko ;
  skos:altLabel "이벤트"@ko ;
  skos:prefLabel "zdarzenie"@pl ;
  skos:prefLabel "событие"@ru ;
  skos:prefLabel "evento"@es ;
  skos:prefLabel "händelse"@sv ;
  skos:prefLabel "事件"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#executable_test_case
:executable_test_case rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info161 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review161 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi161-json ,
                             ldapi:ldapi161-jsonld ,
                             ldapi:ldapi161-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi161-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 161 ;
          skos:notation 161 ;
          rdfs:label "executable test case" ;

  skos:definition "specific test of an implementation to meet particular requirements"@en ;
  skos:definition "اختبار محدد للتنفيذ لتلبية متطلبات محددة"@ar ;
  skos:definition "specifik test af en implementering for at opfylde bestemte krav"@da ;
  skos:definition "toteutukselle suoritettava erityinen testi tiettyjen vaatimusten täyttymisen toteamiseksi"@fi ;
  skos:definition "test spécifique d&#39;une implémentation destiné à satisfaire des exigences particulières"@fr ;
  skos:definition "特定の要件を満たす実装に固有の試験。"@ja ;
  skos:definition "특정 요구 사항을 만족하는 구현 시험"@ko ;
  skos:definition "конкретный тест на соответствие реализации определенным требованиям"@ru ;
  skos:definition "prueba específica de una implementación para satisfacer requerimientos particulares"@es ;
  skos:definition "test för att avgöra om ett visst krav är uppfyllt eller ej genom att konkreta värden anges"@sv ;
  skos:definition "为满足特定要求，对实现所进行的专门测试。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "executable test case"@en ;
  skos:prefLabel "حالة اختبار قابلة للتنفيذ"@ar ;
  skos:prefLabel "eksekverbar testcase"@da ;
  skos:prefLabel "ausführbarer Testfall"@de ;
  skos:prefLabel "suoritettavissa oleva testitapaus"@fi ;
  skos:prefLabel "cas de test exécutable"@fr ;
  skos:prefLabel "実行可能試験項目"@ja ;
  skos:prefLabel "실행 가능 시험 케이스"@ko ;
  skos:prefLabel "исполняемый тест"@ru ;
  skos:prefLabel "caso de prueba ejecutable"@es ;
  skos:prefLabel "utförbart testfall"@sv ;
  skos:prefLabel "可执行测试用例"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail .



###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#executable_test_suite
:executable_test_suite rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info162 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review162 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi162-json ,
                             ldapi:ldapi162-jsonld ,
                             ldapi:ldapi162-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi162-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 162 ;
          skos:notation 162 ;
          rdfs:label "executable test suite" ;

  skos:definition "set of executable test cases"@en ;
  skos:definition "مجموعة حالات اختبار قابلة للتنفيذ"@ar ;
  skos:definition "sæt af eksekverbare testforløb"@da ;
  skos:definition "suoritettavissa olevien testitapausten joukko"@fi ;
  skos:definition "ensemble de cas de test exécutables"@fr ;
  skos:definition "実行可能試験項目の集合。"@ja ;
  skos:definition "실행 가능 시험 케이스의 집합"@ko ;
  skos:definition "набор исполяемых тестов"@ru ;
  skos:definition "conjunto de pruebas ejecutables"@es ;
  skos:definition "samling utförbara testfall som tillsammans kan avgöra om överensstämmelse råder med alla uppställda krav"@sv ;
  skos:definition "可执行测试用例的集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "executable test suite"@en ;
  skos:prefLabel "مجموعة اختبارات قابلة للتنفيذ"@ar ;
  skos:prefLabel "eksekverbar testsuite"@da ;
  skos:prefLabel "ausführbare Test-Suite"@de ;
  skos:prefLabel "suoritettavissa oleva testisarja"@fi ;
  skos:prefLabel "suite exécutable de tests"@fr ;
  skos:prefLabel "実行可能試験項目群，ETS"@ja ;
  skos:prefLabel "실행 가능 시험 스위트"@ko ;
  skos:prefLabel "исполняемый тестовый модуль"@ru ;
  skos:prefLabel "conjunto de pruebas ejecutables"@es ;
  skos:prefLabel "utförbar testsvit"@sv ;
  skos:prefLabel "可执行测试套件"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:deu-note notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#exterior
:exterior rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info163 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review163 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi163-json ,
                             ldapi:ldapi163-jsonld ,
                             ldapi:ldapi163-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi163-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 163 ;
          skos:notation 163 ;
          rdfs:label "exterior" ;

  skos:definition "difference between the universe and the closure"@en ;
  skos:definition "الفرق بين المجموعة الشاملة والمنغلقه"@ar ;
  skos:definition "forskel mellem universet og den enhed, der betragtes"@da ;
  skos:definition "Differenz zwischen dem Universum und dem Abschluss des Modellierungsbereichs"@de ;
  skos:definition "kohdemaailma sulkeuma poisluettuna"@fi ;
  skos:definition "différence entre l&#39;univers et la fermeture"@fr ;
  skos:definition "全体集合とある集合の閉包との差集合。"@ja ;
  skos:definition "전체 집합으로부터 경계 및 내부를 제거한 차집합"@ko ;
  skos:definition "beza antara alam semesta dengan suatu"@ms ;
  skos:definition "różnica między uniwersum a domknięciem"@pl ;
  skos:definition "разность между пространством и замыканием"@ru ;
  skos:definition "diferencia entre el universo y un cerramiento"@es ;
  skos:definition "skillnaden mellan en inneslutning och resten av universum"@sv ;
  skos:definition "在宇宙与闭包之间的差。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "exterior"@en ;
  skos:prefLabel "الخارج"@ar ;
  skos:prefLabel "ydre"@da ;
  skos:prefLabel "außenliegend"@de ;
  skos:prefLabel "ulkopuoli"@fi ;
  skos:prefLabel "extérieur"@fr ;
  skos:prefLabel "外部"@ja ;
  skos:prefLabel "외부"@ko ;
  skos:prefLabel "luaran"@ms ;
  skos:prefLabel "zewnętrze"@pl ;
  skos:prefLabel "внешняя область"@ru ;
  skos:prefLabel "exterior"@es ;
  skos:prefLabel "komplementmängd"@sv ;
  skos:prefLabel "外部"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#external_function
:external_function rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info164 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review164 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi164-json ,
                             ldapi:ldapi164-jsonld ,
                             ldapi:ldapi164-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi164-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 164 ;
          skos:notation 164 ;
          rdfs:label "external function" ;

  skos:definition "function not part of the application schema"@en ;
  skos:definition "وظيفة لا تشكل جزءاً من مخطط التطبيق"@ar ;
  skos:definition "funktion, der ikke er en del af applikationsmodellen"@da ;
  skos:definition "Funktion außerhalb des Applikationsschemas"@de ;
  skos:definition "toiminto, joka ei ole osa sovellusskeemaa"@fi ;
  skos:definition "fonction n&#39;appartenant pas au schéma d&#39;application"@fr ;
  skos:definition "응용스키마 내부에 포함되지 않는 함수"@ko ;
  skos:definition "funkcja nie będąca częścią schematu aplikacyjnego"@pl ;
  skos:definition "функция, не являющаяся частью схемы приложения"@ru ;
  skos:definition "función que no es parte del esquema de aplicación"@es ;
  skos:definition "function not part of the application schema"@sv ;
  skos:definition "非应用模式部分的函数。"@zh ;
#   
  skos:prefLabel "external function"@en ;
  skos:prefLabel "الوظيفة الخارجية"@ar ;
  skos:prefLabel "ekstern funktion"@da ;
  skos:prefLabel "externe Funktion"@de ;
  skos:prefLabel "ulkoinen toiminto"@fi ;
  skos:prefLabel "fonction externe"@fr ;
  skos:prefLabel "외부 함수"@ko ;
  skos:prefLabel "fungsi luaran"@ms ;
  skos:prefLabel "funkcja zewnętrzna"@pl ;
  skos:prefLabel "внешняя функция"@ru ;
  skos:prefLabel "función externa"@es ;
  skos:prefLabel "extern funktion"@sv ;
  skos:prefLabel "外部函数"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#face
:face rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info165 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review165 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi165-json ,
                             ldapi:ldapi165-jsonld ,
                             ldapi:ldapi165-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi165-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 165 ;
          skos:notation 165 ;
          rdfs:label "face" ;

  skos:definition "2-dimensional topological primitive"@en ;
  skos:definition "عنصر طوبولوجي بسيط ذو بعدين"@ar ;
  skos:definition "2-dimensional topologisk grundform"@da ;
  skos:definition "zweidimensionales topologisches Primitiv"@de ;
  skos:definition "särmien rajaama kaksiulotteinen topologinen primitiivi"@fi ;
  skos:definition "primitive topologique bidimensionnelle"@fr ;
  skos:definition "二次元の位相プリミティブ。"@ja ;
  skos:definition "2차원의 위상 원시 객체"@ko ;
  skos:definition "Permukaan objek dalam grafik komputer."@ms ;
  skos:definition "2-wymiarowy prosty element topologiczny"@pl ;
  skos:definition "двумерный топологический примитив"@ru ;
  skos:definition "primitiva topológica bidimensional"@es ;
  skos:definition "tvådimensionellt topologiskt grundelement"@sv ;
  skos:definition "二维拓扑单形。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "face"@en ;
  skos:prefLabel "وجه"@ar ;
  skos:prefLabel "areal"@da ;
  skos:prefLabel "Masche"@de ;
  skos:prefLabel "tahko"@fi ;
  skos:prefLabel "face"@fr ;
  skos:prefLabel "フェイス"@ja ;
  skos:prefLabel "면"@ko ;
  skos:altLabel "페이스"@ko ;
  skos:prefLabel "muka"@ms ;
  skos:prefLabel "ściana"@pl ;
  skos:prefLabel "грань"@ru ;
  skos:prefLabel "cara"@es ;
  skos:prefLabel "topologiskt område"@sv ;
  skos:prefLabel "面"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:msa-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#fail_verdict
:fail_verdict rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info166 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review166 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi166-json ,
                             ldapi:ldapi166-jsonld ,
                             ldapi:ldapi166-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi166-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 166 ;
          skos:notation 166 ;
          rdfs:label "fail verdict" ;

  skos:definition "test verdict of non-conformance"@en ;
  skos:definition "حكم اختبار عدم المطابقه"@ar ;
  skos:definition "udfald af test om at der ikke er overensstemmelse"@da ;
  skos:definition "testitulos, joka osoittaa, etteivät vaatimukset täyty"@fi ;
  skos:definition "résultat d&#39;échec d&#39;un test de conformité"@fr ;
  skos:definition "不適合と報告された試験判定。"@ja ;
  skos:definition "부적합으로 보고된 시험 판정"@ko ;
  skos:definition "заключение по результатам тестирования, сообщающее о несоответствии"@ru ;
  skos:definition "veredicto de prueba de no-conformidad"@es ;
  skos:definition "(vid test) resultat som anger att det som testats, i något avseende, inte överensstämmer med angivna krav"@sv ;
  skos:definition "不一致的测试判定。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "fail verdict"@en ;
  skos:prefLabel "الحكم بالفشل"@ar ;
  skos:prefLabel "overensstemmelse, manglende"@da ;
  skos:prefLabel "Fehlernachweis"@de ;
  skos:prefLabel "hylkäys"@fi ;
  skos:prefLabel "verdict d&#39;échec"@fr ;
  skos:prefLabel "不合格判定"@ja ;
  skos:prefLabel "실패 판정"@ko ;
  skos:prefLabel "заключение о несоответствии"@ru ;
  skos:prefLabel "veredicto de fallo"@es ;
  skos:prefLabel "underkänt resultat"@sv ;
  skos:prefLabel "失败判定"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:fra-note notes:NoteTransDiff ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail, notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#falsification_test
:falsification_test rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info167 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review167 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi167-json ,
                             ldapi:ldapi167-jsonld ,
                             ldapi:ldapi167-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi167-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 167 ;
          skos:notation 167 ;
          rdfs:label "falsification test" ;

  skos:definition "test to find errors in the implementation"@en ;
  skos:definition "اختبار لايجاد الأخطاء في التنفيذ"@ar ;
  skos:definition "test med det formål at finde fejl i implementeringen"@da ;
  skos:definition "testi, jonka tarkoituksena on löytää toteutuksen virheet"@fi ;
  skos:definition "test destiné à trouver des erreurs dans une implémentation"@fr ;
  skos:definition "実装の誤りを見つけるための試験方法。"@ja ;
  skos:definition "구현 결과물에 대한 오류를 찾기 위한 시험"@ko ;
  skos:definition "тест для отыскания ошибок в реализации"@ru ;
  skos:definition "prueba para encontrar errores en la implementación"@es ;
  skos:definition "test i avsikt att finna eventuella fel"@sv ;
  skos:definition "在实现中寻找错误的测试。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "falsification test"@en ;
  skos:prefLabel "اختبار الاخطاء"@ar ;
  skos:prefLabel "fejlfindingstest"@da ;
  skos:prefLabel "Fehlertest"@de ;
  skos:prefLabel "kumoamistesti"@fi ;
  skos:prefLabel "test de déverminage"@fr ;
  skos:prefLabel "不具合試験"@ja ;
  skos:prefLabel "오류 검증 시험"@ko ;
  skos:prefLabel "тест на искажения"@ru ;
  skos:prefLabel "prueba de falsedad"@es ;
  skos:prefLabel "felsökningstetst"@sv ;
  skos:prefLabel "证伪测试"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail , notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature
:feature rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info168 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review168 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi168-json ,
                             ldapi:ldapi168-jsonld ,
                             ldapi:ldapi168-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi168-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 168 ;
          skos:notation 168 ;
          rdfs:label "feature" ;

  skos:definition "abstraction of real world phenomena"@en ;
  skos:definition "تمثيل لظاهرة حقيقيه على الطبيعة"@ar ;
  skos:definition "abstraktion af et fænomen fra den virkelige verden"@da ;
  skos:definition "Abstraktion eines Phänomens der realen Welt"@de ;
  skos:definition "objekti, joka vastaa yksilöitävissä olevaa reaalimaailman abstraktia tai konkreettista asiaa tai ilmiötä"@fi ;
  skos:definition "abstraction d&#39;un phénomène du monde réel"@fr ;
  skos:definition "실세계 현상의 추상화"@ko ;
  skos:definition "gambaran objek di bumi sama ada bagi objek semula jadi atau buatan. Contoh: bangunan, jalan raya, sungai dan sebagainya."@ms ;
  skos:definition "цифровая модель материального или абстрактного объекта реального или виртуального мира с указанием его идентификатора, координатных и атрибутивных данных."@ru ;
  skos:definition "abstracción de un fenómeno del mundo real"@es ;
  skos:definition "abstraktion av företeelser med likartade egenskaper"@sv ;
  skos:definition "现实世界现象的抽象。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature"@en ;
  skos:prefLabel "معلم"@ar ;
  skos:prefLabel "feature"@da ;
  skos:prefLabel "Feature"@de ;
  skos:prefLabel "kohde"@fi ;
  skos:prefLabel "entité"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물"@ko ;
  skos:altLabel "피처"@ko ;
  skos:prefLabel "fitur"@ms ;
  skos:prefLabel "пространственный объект"@ru ;
  skos:prefLabel "fenómeno"@es ;
  skos:altLabel "objeto geográfico (feature)"@es ;
  skos:prefLabel "objekttyp"@sv ;
  skos:prefLabel "要素"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:swe-note notes:NoteTransUnavail ;
        lang:deu-note notes:NoteTransUnavail , notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_association
:feature_association rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info169 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review169 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi169-json ,
                             ldapi:ldapi169-jsonld ,
                             ldapi:ldapi169-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi169-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 169 ;
          skos:notation 169 ;
          rdfs:label "feature association" ;

  skos:definition "relationship that links instances of one feature type with instances of the same or a different feature type"@en ;
  skos:definition "علاقة تربط حالات لنوع ما من المعالم بحالات لنفس النوع أو بحالات لنوع آخر مختلف من المعالم"@ar ;
  skos:definition "relation, der forbinder instanser af én featuretype med instanser af den samme eller en anden featuretype"@da ;
  skos:definition "Beziehung, die Instanzen einer Feature-Klasse mit Instanzen derselben oder einer anderen Feature-Klasse verbindet"@de ;
  skos:definition "kahden tai useamman kohteen välinen käsitteellinen yhteys"@fi ;
  skos:definition "relation reliant les instances d&#39;un type d&#39;entité avec les instances d&#39;entités de type d&#39;entité identique ou différent"@fr ;
  skos:definition "동일하거나 혹은 서로 다른 피처 유형을 갖는 인스턴스들 간의 연관 관계"@ko ;
  skos:definition "związek łączący instancje jednego typu obiektu (4.1) z instancjami tego samego bądź innego typu obiektu"@pl ;
  skos:definition "отношение  между экземплярами пространственных объектов одного типа и  экземплярами пространственных объектов того же или иного типа"@ru ;
  skos:definition "relación que une instancias de un tipo de objeto geográfico con instancias del mismo o diferente tipo de objeto geográfico"@es ;
  skos:definition "samband mellan objekt som kan vara av olika objekttyp eller av samma objekttyp men som inte är objektsarv"@sv ;
  skos:definition "一个要素类型的实例与其他相同的或不同要素类型的实例链接的关系。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature association"@en ;
  skos:prefLabel "الربط بني المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featureassociation"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Assoziation"@de ;
  skos:prefLabel "kohteiden välinen suhde"@fi ;
  skos:prefLabel "association d&#39;entités"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물 연관"@ko ;
  skos:altLabel "피처 연관"@ko ;
  skos:prefLabel "powiązanie obiektu"@pl ;
  skos:prefLabel "ассоциация пространственных  объектов"@ru ;
  skos:prefLabel "asociación de objeto geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "objektsamband"@sv ;
  skos:prefLabel "要素关联"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:rus-note notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_attribute
:feature_attribute rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info170 ;
          geolexica:hasReview reviews:Review170 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi170-json ,
                             ldapi:ldapi170-jsonld ,
                             ldapi:ldapi170-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi170-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 170 ;
          skos:notation 170 ;
          rdfs:label "feature attribute" ;

  skos:definition "characteristic of a feature"@en ;
  skos:definition "الخصائص المميزة للمعلم"@ar ;
  skos:definition "egenskab ved en feature"@da ;
  skos:definition "Merkmal eines Features"@de ;
  skos:definition "kohteelle ominainen piirre"@fi ;
  skos:definition "caractéristique d&#39;une entité"@fr ;
  skos:definition "피처의 특징"@ko ;
  skos:definition "kenmerk van een geo-object"@nl ;
  skos:definition "непозиционная характеристика  пространственного объекта с ее качественным или количественным значением"@ru ;
  skos:definition "característica de un objeto geográfico"@es ;
  skos:definition "egenskap hos ett objekt"@sv ;
  skos:definition "要素的特征。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature attribute"@en ;
  skos:prefLabel "صفه المعلم"@ar ;
  skos:prefLabel "featureattribut"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Attribut"@de ;
  skos:prefLabel "kohteen ominaisuus"@fi ;
  skos:prefLabel "attribut d&#39;entité"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물 속성"@ko ;
  skos:altLabel "피처 속성"@ko ;
  skos:prefLabel "attribuut"@nl ;
  skos:prefLabel "атрибут (пространственного объекта)"@ru ;
  skos:prefLabel "atributo de objeto geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "attribut"@sv ;
  skos:prefLabel "要素属性"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-nld notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_division
:feature_division rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info174 ;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review174 ;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi174-json ,
                             ldapi:ldapi174-jsonld ,
                             ldapi:ldapi174-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi174-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 174 ;
          skos:notation 174 ;
          rdfs:label "feature division" ;

  skos:definition "feature succession in which a previously existing feature is replaced by two or more distinct feature instances of the same feature type"@en ;
  skos:definition "تعاقب للمعالم يتم فيه استبدال معلم كان موجوداً في السابق بحالتين مستقلتين أو اكثر من نفس نوع المعلم"@ar ;
  skos:definition "featureerstatning, hvor en tidligere eksisterende feature erstattes af to eller flere særskilte featureinstanser af samme featuretype"@da ;
  skos:definition "kohteiden välinen seuraussuhde (feature succession), jossa aiemmin olemassa ollut kohde korvataan kahdella tai useammalla erillisellä saman kohdetyypin ilmentymällä"@fi ;
  skos:definition "succession d&#39;entités dans laquelle une entité existant précédemment est remplacée par deux ou plusieurs instances d&#39;entités distinctes du même type"@fr ;
  skos:definition "直前に存在した地物が，同じ型をとる二つ以上の別の地物インスタンスに置き換わる地物継起。"@ja ;
  skos:definition "기존의 피처가 동일한 피처 유형의 별개 피처 인스턴스들로 대체되는 피처 갱신"@ko ;
  skos:definition "sukcesja obiektu, w której wcześniej istniejący obiekt jest zastępowany co najmniej dwiema instancjami obiektu tego samego typu"@pl ;
  skos:definition "замена пространственного объекта, при которой ранее существовавший объект замещается двумя или более отдельными экземплярами объектов того же  типа"@ru ;
  skos:definition "sucesión de objetos geográficos en la que un objeto geográfico preexistente se sustituye por dos o más de dos instancias del mismo tipo de objeto geográfico"@es ;
  skos:definition "objektförändring där alla objekt är av samma objekttyp och ett enda objekt ersätts av flera"@sv ;
  skos:definition "一个先前存在的要素被两个或多个相同要素类型的不同要素实例取代时的要素更替。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature division"@en ;
  skos:prefLabel "تجزئة المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featuredeling"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Zerlegung"@de ;
  skos:prefLabel "kohteen jakaminen"@fi ;
  skos:prefLabel "division d&#39;entité"@fr ;
  skos:prefLabel "地物分裂"@ja ;
  skos:prefLabel "지형지물 분할"@ko ;
  skos:altLabel "피처 분할"@ko ;
  skos:prefLabel "podział obiektu"@pl ;
  skos:prefLabel "деление пространственного объекта"@ru ;
  skos:prefLabel "división de objeto geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "objektsdelning"@sv ;
  skos:prefLabel "要素分割"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_fusion
:feature_fusion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info175;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review175;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi175-json ,
                             ldapi:ldapi175-jsonld ,
                             ldapi:ldapi175-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi175-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 175;
          skos:notation 175;
          rdfs:label "feature fusion" ;

  skos:definition "feature succession in which two or more previously existing instances of a feature type are replaced by a single instance of the same feature type"@en ;
  skos:definition "تعاقب  للمعالم يتم فيه استبدال حالتين كانتا موجودتين في السابق او اكثر بحاله واحده من نفس نوع المعلم"@ar ;
  skos:definition "featureerstatning, hvor to eller flere tidligere eksisterende instanser af en featuretype erstattes af en enkelt instans af samme featuretype"@da ;
  skos:definition "kohteiden välinen seuraussuhde (feature succession), jossa kaksi tai useampia aiemmin olemassa olleita kohdetyypin ilmentymiä korvataan yhdellä saman kohdetyypin ilmentymällä"@fi ;
  skos:definition "succession d&#39;entités dans laquelle deux ou plusieurs instances d&#39;entités distinctes du même type sont remplacées par une instance unique d&#39;entité du même type"@fr ;
  skos:definition "直前に存在した，同じ地物型の二つ以上のインスタンスが，同じ地物型の一つのインスタンスに置き換わる地物継起。"@ja ;
  skos:definition "2개 이상의 기존 피처 인스턴스가 동일한 피처 유형의 단일 인스턴스로 대체되는 피처 갱신"@ko ;
  skos:definition "sukcesja obiektu, w której co najmniej  istniejące wcześniej instancje pewnego typu obiektu są zastępowane jedną instancją tego samego typu obiektu"@pl ;
  skos:definition "замена пространственных объектов, при которой два или более ранее существовавших объектов замещаются одним объектом того же  типа"@ru ;
  skos:definition "sucesión de objetos geográficos en la que dos o más instancias preexistentes de un tipo de objeto geográfico, se sustituyen por una única del mismo tipo"@es ;
  skos:definition "objektförändring där alla objekt är av samma objekttyp och flera objekt ersätts av ett enda"@sv ;
  skos:definition "在两个或多个先前存在的属于同一要素类型的实例被另一个相同要素类型的实例所取代的要素更替。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature fusion"@en ;
  skos:prefLabel "دمج المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featuresammenlægning"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Verschmelzung"@de ;
  skos:prefLabel "kohteiden sulauttaminen"@fi ;
  skos:prefLabel "fusion d&#39;entités"@fr ;
  skos:prefLabel "地物融合"@ja ;
  skos:prefLabel "지형지물 융합"@ko ;
  skos:altLabel "피처 융합"@ko ;
  skos:prefLabel "zespolenie obiektów"@pl ;
  skos:prefLabel "слияние пространственных объектов"@ru ;
  skos:prefLabel "fusión de objeto geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "objektssammanslagning"@sv ;
  skos:prefLabel "要素融合"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_operation
:feature_operation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info177;
          geolexica:hasReview reviews:Review177;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi177-json ,
                             ldapi:ldapi177-jsonld ,
                             ldapi:ldapi177-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi177-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 177;
          skos:notation 177;
          rdfs:label "feature operation" ;

  skos:definition "operation that every instance of a feature type may perform"@en ;
  skos:definition "عملية يمكن أن يقوم بها كل حاله تمثل أي نوع من انواع المعالم"@ar ;
  skos:definition "operation, som hver instans af en featuretype kan udføre"@da ;
  skos:definition "Operation, die jede Instanz einer Feature-Klasse ausführen kann"@de ;
  skos:definition "toiminto, jonka kohdetyypin jokainen ilmentymä voi suorittaa"@fi ;
  skos:definition "opération que chaque instance d&#39;un type d&#39;entité peut exécuter"@fr ;
  skos:definition "피처 유형에 해당하는 모든 인스턴스에서 실행 가능한 연산"@ko ;
  skos:definition "operacja, którą może wykonać dowolna instancja typu obiektu (4.1)"@pl ;
  skos:definition "операция, которую может выполнить любой экземпляр некоторого типа пространственных объектов"@ru ;
  skos:definition "operación que cada instancia de un tipo de objeto geográfico puede realizar"@es ;
  skos:definition "operation som påverkar och/eller utvärderar ett objekt"@sv ;
  skos:definition "要素类型的每个实例可执行的操作。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature operation"@en ;
  skos:prefLabel "تشغيل المعلم"@ar ;
  skos:prefLabel "featureoperation"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Operation"@de ;
  skos:prefLabel "kohdetyyppitoiminto"@fi ;
  skos:prefLabel "opération sur entité"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물 연산"@ko ;
  skos:altLabel "피처 연산"@ko ;
  skos:prefLabel "operacja obiektu"@pl ;
  skos:prefLabel "операция  пространственного объекта"@ru ;
  skos:prefLabel "operación de objeto geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "objektoperation"@sv ;
  skos:prefLabel "要素操作"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_portrayal_rule_set
:feature_portrayal_rule_set rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info178;
          geolexica:hasReview reviews:Review178;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi178-json ,
                             ldapi:ldapi178-jsonld ,
                             ldapi:ldapi178-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi178-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 178;
          skos:notation 178;
          rdfs:label "feature portrayal rule set" ;

  skos:definition "collection of portrayal rules that apply to a feature instance"@en ;
  skos:definition "مجموعة من قواعد التصوير يمكن تطبيقها على النماذج التي تمثل المعالم"@ar ;
  skos:definition "samling af visualiseringsregler, der gælder for en feature"@da ;
  skos:definition "Sammlung von Darstellungsregeln, die für eine Feature-Instanz angewendet werden"@de ;
  skos:definition "kokoelma kohteen ilmentymään sovellettavia esittämissääntöjä"@fi ;
  skos:definition "collection de règles de présentation qui s&#39;appliquent à une instance d&#39;entité"@fr ;
  skos:definition "피처 인스턴스에 적용 가능한 묘화 규칙들의 모음"@ko ;
  skos:definition "kolekcja reguł prezentacji, które stosuje się do obiektów"@pl ;
  skos:definition "совокупность правил отображения, применимых к экземпляру  пространственного объекта"@ru ;
  skos:definition "colección de reglas de representación que se aplican a las instancias de objetos geográficos"@es ;
  skos:definition "samling av regler för symbolisering av ett objekt"@sv ;
  skos:definition "应用于要素实例的图示表达规则集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature portrayal rule set"@en ;
  skos:prefLabel "مجموعة قواعد عرض  المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featurevisualisering, regelsæt for"@da ;
  skos:prefLabel "Regelsammlung zur Feature-Darstellung"@de ;
  skos:prefLabel "kohteen esittämissäännöt"@fi ;
  skos:prefLabel "jeu de règles de présentation d&#39;une entité"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물 묘화규칙 집합"@ko ;
  skos:altLabel "피처 묘화규칙 집합"@ko ;
  skos:prefLabel "zbiór reguł prezentacji obiektów"@pl ;
  skos:prefLabel "набор правил отображения пространственных объектов"@ru ;
  skos:prefLabel "conjunto de reglas de representación de objetos geográficos"@es ;
  skos:prefLabel "symboliseringsregel"@sv ;
  skos:prefLabel "要素图示表达规则集"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_substitution
:feature_substitution rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info180;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review180;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi180-json ,
                             ldapi:ldapi180-jsonld ,
                             ldapi:ldapi180-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi180-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 180;
          skos:notation 180;
          rdfs:label "feature substitution" ;

  skos:definition "feature succession in which one feature instance is replaced by another feature instance of the same or different feature type"@en ;
  skos:definition "تعاقب  للمعالم يتم فيه استبدال حاله معلم ما بحاله اخرى لنفس نوع المعلم او نوع مختلف اخر"@ar ;
  skos:definition "featureerstatning, hvor én featureinstans erstattes af en anden featureinstans af samme eller af en anden featuretype"@da ;
  skos:definition "yliluokan kohteen vaihtaminen perintähierarkiassa aliluokkaan kuuluvaan kohteeseen"@fi ;
  skos:definition "succesion d&#39;entités dans laquelle une instance d&#39;entité est remplacée par une autre instance d&#39;entité de type identique ou différent"@fr ;
  skos:definition "一つの地物インスタンスが同じ又は異なる型の別の地物インスタンスへ置き換わる地物継起。"@ja ;
  skos:definition "하나의 피처 인스턴스가 동일한 피처 유형 또는 다른 피처유형을 갖는 인스턴스로 바뀌는 피처 갱신"@ko ;
  skos:definition "sukcesja obiektu, w której jedna instancja obiektu jest zastępowana inną instancją obiektu tego samego lub innego typu obiektu"@pl ;
  skos:definition "замена пространственного объекта, при которой один экземпляр пространственного объекта замещается другим экземпляром того же или другого типа"@ru ;
  skos:definition "sucesión de objetos geográficos en la que una instancia de objeto geográfico se sustituye por otra del mismo o de diferente tipo"@es ;
  skos:definition "objektförändring där ett objekt ersätts med ett annat objekt"@sv ;
  skos:definition "一个要素实例被另一个相同或不同要素类型的要素实例所取代的一种要素更替。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature substitution"@en ;
  skos:prefLabel "استبدال المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featuresubstitution"@da ;
  skos:prefLabel "Ersetzen eines Feature"@de ;
  skos:prefLabel "kohteen korvaaminen"@fi ;
  skos:prefLabel "substitution d&#39;entité"@fr ;
  skos:prefLabel "地物置換"@ja ;
  skos:prefLabel "지형지물 치환"@ko ;
  skos:altLabel "피처 치환"@ko ;
  skos:prefLabel "zastąpienie obiektu"@pl ;
  skos:prefLabel "замещение пространственного объекта"@ru ;
  skos:prefLabel "sustitución de objetos geográficos"@es ;
  skos:prefLabel "objektsutbyte"@sv ;
  skos:prefLabel "要素置换"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail , notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_succession
:feature_succession rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info181;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review181;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi181-json ,
                             ldapi:ldapi181-jsonld ,
                             ldapi:ldapi181-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi181-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 181;
          skos:notation 181;
          rdfs:label "feature succession" ;

  skos:definition "replacement of one or more feature instances by other feature instances, such that the first feature instances cease to exist"@en ;
  skos:definition "إحلال حاله او اكثر لمعلم ما بحالات معلم اخر بحيث تنقطع حالات المعلم الاول"@ar ;
  skos:definition "erstatning af en eller flere featureinstanser med andre featureinstanser, således at de oprindelige featureinstanser ophører med at eksistere"@da ;
  skos:definition "kohteen yhden tai useamman ilmentymän korvaaminen toisilla ilmentymillä siten että aiemmat ilmentymät lakkaavat olemasta"@fi ;
  skos:definition "remplacement d&#39;une ou plusieurs instances d&#39;entités par d&#39;autres instances d&#39;entités, tel que les instances d&#39;entités originales cessent d&#39;exister"@fr ;
  skos:definition "一つ以上の地物インスタンスが存在しなくなって，別の一つ以上の地物インスタンスに置き換わること。"@ja ;
  skos:definition "하나 이상의 피처 인스턴스가 다른 피처 인스턴스로 대체되어, 앞선 피처 인스턴스가 없어짐"@ko ;
  skos:definition "zastąpienie co najmniej jednej instancji obiektu  innymi instancjami obiektu, w taki sposób, że pierwotne instancje przestają istnieć"@pl ;
  skos:definition "подмена одного или более экземпляров пространственных объектов другими, при которой первые прекращают  свое существование"@ru ;
  skos:definition "sustitución de una o más instancias de un objeto geográfico por otras instancias, de manera que las primeras dejen de existir"@es ;
  skos:definition "förändring över tid så att ett eller flera objekt ersätts med ett eller flera andra objekt"@sv ;
  skos:definition "一个或多个要素实例被其他要素实例取代，被取代的要素实例不再存在。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature succession"@en ;
  skos:prefLabel "تعاقب المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featureerstatning"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Nachfolge"@de ;
  skos:prefLabel "kohteiden välinen seuraussuhde"@fi ;
  skos:prefLabel "succession d&#39;entités"@fr ;
  skos:prefLabel "地物継起"@ja ;
  skos:prefLabel "지형지물 갱신"@ko ;
  skos:altLabel "피처 갱신"@ko ;
  skos:prefLabel "sukcesja obiektu"@pl ;
  skos:prefLabel "замена пространственных объектов"@ru ;
  skos:prefLabel "sucesión de objetos geográficos"@es ;
  skos:prefLabel "objektförändring"@sv ;
  skos:prefLabel "要素更替"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#feature_table
:feature_table rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info182;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review182;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi182-json ,
                             ldapi:ldapi182-jsonld ,
                             ldapi:ldapi182-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi182-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 182;
          skos:notation 182;
          rdfs:label "feature table" ;

  skos:definition "table where the columns represent feature attributes, and the rows represent features"@en ;
  skos:definition "جدول تمثل فيه الأعمدة بيانات وصف المعالم بينما تمثل الصفوف المعالم"@ar ;
  skos:definition "tabel, hvor kolonnerne repræsenterer featureattributter, og rækkerne repræsenterer features"@da ;
  skos:definition "taulukko, jossa sarakkeet vastaavat kohteen ominaisuuksia ja rivit kohteita"@fi ;
  skos:definition "table dont les colonnes représentent des attributs d&#39;entités et les lignes représentent des entités"@fr ;
  skos:definition "행은 피처 속성을 나타내고, 열은 피처를 나타내는 테이블"@ko ;
  skos:definition "tabela, w której kolumny reprezentują atrybuty obiektu, a wiersze reprezentują obiekty"@pl ;
  skos:definition "таблица, в которой столбцы представляют атрибуты, а строки – сами пространственные объекты"@ru ;
  skos:definition "tabla en la que las columnas representan los atributos de objeto geográfico y las filas representan los objetos geográficos"@es ;
  skos:definition "tabell för en objekttyp utformad så att kolumnerna avser dess attribut och raderna motsvarar olika dataförekomster"@sv ;
  skos:definition "列表示要素属性，行表示要素的表格。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "feature table"@en ;
  skos:prefLabel "جدول المعالم"@ar ;
  skos:prefLabel "featuretabel"@da ;
  skos:prefLabel "Feature-Tabelle"@de ;
  skos:prefLabel "kohdetaulukko"@fi ;
  skos:prefLabel "table d&#39;entités"@fr ;
  skos:prefLabel "지형지물 테이블"@ko ;
  skos:altLabel "피처 테이블"@ko ;
  skos:prefLabel "tabela obiektów"@pl ;
  skos:prefLabel "таблица пространственных  объектов"@ru ;
  skos:prefLabel "tabla de objetos geográficos"@es ;
  skos:prefLabel "objekttabell"@sv ;
  skos:prefLabel "要素表"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#file
:file rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info186;
          geolexica:hasReview reviews:Review186;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi186-json ,
                             ldapi:ldapi186-jsonld ,
                             ldapi:ldapi186-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi186-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 186;
          skos:notation 186;
          rdfs:label "file" ;

  skos:definition "named set of records stored or processed as a unit"@en ;
  skos:definition "اسم لمجموعة سجلات تحفظ أو تعالج كوحدة واحدة"@ar ;
  skos:definition "navngivet sæt af records, der lagres eller behandles som en enhed"@da ;
  skos:definition "nimetty joukko tietueita, jotka tallennetaan tai joita käsitellään yhtenä yksikkönä"@fi ;
  skos:definition "ensemble nommé composé d&#39;enregistrements stockés ou traités comme un tout"@fr ;
  skos:definition "기억 또는 처리를 위해 명명된 레코드 집합의 단위"@ko ;
  skos:definition "именованный набор записей, хранимых или обрабатывемых как единое целое"@ru ;
  skos:definition "conjunto nombrado de registros almacenados o procesados como una unidad"@es ;
  skos:definition "namngiven samling av poster för lagring eller bearbetning som en enhet"@sv ;
  skos:definition "作为一个单元存储或处理已命名的记录集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "file"@en ;
  skos:prefLabel "ملف"@ar ;
  skos:prefLabel "fil"@da ;
  skos:prefLabel "Datei"@de ;
  skos:prefLabel "tiedosto"@fi ;
  skos:prefLabel "fichier"@fr ;
  skos:prefLabel "파일"@ko ;
  skos:prefLabel "файл"@ru ;
  skos:prefLabel "archivo"@es ;
  skos:altLabel "fichero"@es ;
  skos:prefLabel "fil"@sv ;
  skos:prefLabel "文件"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#flattening
:flattening rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info187;
          geolexica:hasReview reviews:Review187;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi187-json ,
                             ldapi:ldapi187-jsonld ,
                             ldapi:ldapi187-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi187-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 187;
          skos:notation 187;
          rdfs:label "flattening" ;

  skos:definition "ratio of the difference between the semi-major (a) and semi-minor axis (b) of an ellipsoid to the semi-major axis; f = (a - b)/a"@en ;
  skos:definition "نسبة الفرق بين المحور شبه الأكبر ( أ ) والمحور شبه الأصغر ( ب ) لمجسم القطع الناقص إلى المحور شبه الأكبر، ف = ( أ - ب ) / أ."@ar ;
  skos:definition "et mål for hvor meget en ellipsoide afviger fra en kugle, udtrykt matematisk med følgende formel: f = (a-b)/a, hvor a = ellipsoidens halve storakse, b = ellipsoidens halve lilleakse."@da ;
  skos:definition "Verhältnis der Differenz zwischen der großen (a) und kleinen Halbachse (b) zur großen Halbachse dieses Ellipsoids; f = (a - b)/a"@de ;
  skos:definition "ellipsoidin isoakselin puolikkaan (a) ja pikkuakselin puolikkaan (b) erotuksen suhde isoakselin puolikkaaseen; f = (a - b)/a"@fi ;
  skos:definition "rapport de la différence entre le demi- grand axe (a) et le demi-petit axe (b) d&#39;un ellipsoïde au demi-grand axe (a); f = (a - b)/a"@fr ;
  skos:definition "타원체의 장반경(a)과 단반경과(b)의 차이를 장반경으로 나눈 값; f=(a-b)/a"@ko ;
  skos:definition "verhouding van het verschil tussen de halve lange (a) en de halve korte (b) as van een ellipsoïde ten opzichte van de halve lange as; f = (a - b)/a"@nl ;
  skos:definition "stosunek różnicy długości dużej półosi (a) i małej półosi (b) elipsoidy do dużej półosi: f = (a-b)/a"@pl ;
  skos:definition "отношение разности между большой и малой  полуосями к большой полуоси эллипсоида, вычисляемое по формуле   α = (a-b)/a"@ru ;
  skos:definition "razón de la diferencia entre el semieje mayor (a) y el semieje menor (b) de un elipsoide al semieje mayor: f = (a-b)/a"@es ;
  skos:definition "avvikelse från sfärisk form"@sv ;
  skos:definition "椭球长半轴(a)与短半轴(b)之差和长半轴之比 即：f=(a-b)/a 。"@zh ;
#   
  skos:prefLabel "flattening"@en ;
  skos:prefLabel "الانبعاج"@ar ;
  skos:prefLabel "fladtrykning"@da ;
  skos:prefLabel "Abflachung"@de ;
  skos:prefLabel "litistyssuhde"@fi ;
  skos:prefLabel "aplatissement"@fr ;
  skos:prefLabel "편평률"@ko ;
  skos:prefLabel "afplatting"@nl ;
  skos:prefLabel "spłaszczenie"@pl ;
  skos:prefLabel "сжатие"@ru ;
  skos:prefLabel "achatamiento"@es ;
  skos:prefLabel "avplattning"@sv ;
  skos:prefLabel "扁率"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#framework
:framework rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info188;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review188;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi188-json ,
                             ldapi:ldapi188-jsonld ,
                             ldapi:ldapi188-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi188-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 188;
          skos:notation 188;
          rdfs:label "framework" ;

  skos:definition "relationship between the elements of the content model and the separate encoding and portrayal mechanisms"@en ;
  skos:definition "العلاقة بين عناصر نموذج المحتوى وآليات الترميز والعرض المنفصلة"@ar ;
  skos:definition "부호화 및 묘사 메커니즘과 내용 모형의 요소간 관계"@ko ;
  skos:definition "взаимосвязь между элементами модели содержания  и отдельными механизмами кодирования и отображения"@ru ;
  skos:definition "relación entre los elementos del modelo de contenido y los diferentes mecanismos de codificación y representación"@es ;
  skos:definition "förhållandet mellan delarna i innehållsmodellen och de skilda kodnings- och visualiseringsmekanismerna"@sv ;
  
  skos:prefLabel "framework"@en ;
  skos:prefLabel "إطار"@ar ;
  skos:prefLabel "Rahmen"@de ;
  skos:prefLabel "프레임워크, 체계, 골격"@ko ;
  skos:prefLabel "гиперструктура"@ru ;
  skos:prefLabel "marco de trabajo"@es ;
  skos:prefLabel "ramverk"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#framework
:framework rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info188;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review188;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi188-json ,
                             ldapi:ldapi188-jsonld ,
                             ldapi:ldapi188-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi188-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 188;
          skos:notation 188;
          rdfs:label "framework" ;

  skos:definition "relationship between the elements of the content model and the separate encoding and portrayal mechanisms"@en ;
  skos:definition "العلاقة بين عناصر نموذج المحتوى وآليات الترميز والعرض المنفصلة"@ar ;
  skos:definition "부호화 및 묘사 메커니즘과 내용 모형의 요소간 관계"@ko ;
  skos:definition "взаимосвязь между элементами модели содержания  и отдельными механизмами кодирования и отображения"@ru ;
  skos:definition "relación entre los elementos del modelo de contenido y los diferentes mecanismos de codificación y representación"@es ;
  skos:definition "förhållandet mellan delarna i innehållsmodellen och de skilda kodnings- och visualiseringsmekanismerna"@sv ;
  
  skos:prefLabel "framework"@en ;
  skos:prefLabel "إطار"@ar ;
  skos:prefLabel "Rahmen"@de ;
  skos:prefLabel "프레임워크, 체계, 골격"@ko ;
  skos:prefLabel "гиперструктура"@ru ;
  skos:prefLabel "marco de trabajo"@es ;
  skos:prefLabel "ramverk"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#full_inspection
:full_inspection rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info189;
          geolexica:hasReview reviews:Review189;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi189-json ,
                             ldapi:ldapi189-jsonld ,
                             ldapi:ldapi189-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi189-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 189;
          skos:notation 189;
          rdfs:label "full inspection" ;

  skos:definition "inspection of every item in a dataset"@en ;
  skos:definition "فحص جميع مواد مجموعة البيانات"@ar ;
  skos:definition "undersøgelse af alle elementer i et datasæt"@da ;
  skos:definition "tarkastus, joka kohdistuu tietoaineiston jokaiseen tietokohteeseen"@fi ;
  skos:definition "inspection de chaque élément dans un jeu de données"@fr ;
  skos:definition "데이터셋 내의 모든 항목에 대한 검사"@ko ;
  skos:definition "проверка каждого из элементов набора данных"@ru ;
  skos:definition "inspección de todos y cada uno de los ítems de un conjunto de datos"@es ;
  skos:definition "kontroll av varje uppgift i en datamängd"@sv ;
  skos:definition "检查数据集中的每一检验单元。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "full inspection"@en ;
  skos:prefLabel "الفحص الشامل"@ar ;
  skos:prefLabel "fuldstændig undersøgelse"@da ;
  skos:prefLabel "vollständige Untersuchung"@de ;
  skos:prefLabel "täydellinen tarkastus"@fi ;
  skos:altLabel "kokonaistutkimus"@fi ;
  skos:prefLabel "inspection complète"@fr ;
  skos:prefLabel "전수 검사"@ko ;
  skos:prefLabel "полная проверка"@ru ;
  skos:prefLabel "inspección completa"@es ;
  skos:prefLabel "fullständig kontroll"@sv ;
  skos:prefLabel "全检"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#function
:function rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info190;
          geolexica:hasReview reviews:Review190;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi190-json ,
                             ldapi:ldapi190-jsonld ,
                             ldapi:ldapi190-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi190-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 190;
          skos:notation 190;
          rdfs:label "function" ;

  skos:definition "rule that associates each element from a domain (source, or domain of the function) to a unique element in another domain (target, co-domain, or range)"@en ;
  skos:definition "قاعدة تربط كل عنصر من مجال ما (مصدر أو مجال الوظيفة) بعنصر فريد في مجال آخر (هدف ، مجال مشارك أو مدى)"@ar ;
  skos:definition "regel, der forbinder ethvert element fra et domæne (kilde eller funktionens domæne) med et entydigt element i et andet domæne (mål, fællesdomæne eller interval)"@da ;
  skos:definition "Regel, die jedes Element eines Bereichs (Quelle oder Bereich der Funktion) mit einem einzelnen Element in einem anderen Bereich (Zielbereich, Wertebereich oder Wertemenge) verbindet"@de ;
  skos:definition "sääntö, joka liittää joukon (lähtöjoukko tai funktion määritysjoukko) kunkin alkion toisen joukon (kohdejoukko, rinnakkaisjoukko tai arvoväli) yksikäsitteiseen alkioon"@fi ;
  skos:definition "règle associant chaque élément d&#39;un domaine (source, ou domaine de la fonction) à un élément unique d&#39;un autre domaine (cible, co-domaine ou gamme)"@fr ;
  skos:definition "ある領域［この関数の定義域(source, domain)］の各要素を，別の領域［この関数の値域(target, co-domain, range)］の一意な要素に関連づける規則。"@ja ;
  skos:definition "한 개 영역(소스 또는 함수의 영역)에서 각각의 요소를 다른 영역(대상, 공동영역 또는 범위)의 유일한 요소로 연관시키는 규칙"@ko ;
  skos:definition "1. Rutin dalam bahasa C yang boleh melaksanakan sesuatu perkara. 2. Tujuan atau peranan yang dimainkan oleh sesuatu unsur. 3. Ungkapan untuk mengira sesuatu nilai."@ms ;
  skos:definition "reguła, która wiąże każdy element danej dziedziny (będącej źródłem lub dziedziną funkcji) z jednoznacznym elementem innej dziedziny (będącej celem, przeciwdziedziną lub zakresem)"@pl ;
  skos:definition "правило, связывающее каждый элемент одной области  (исходной области, области определения) с единственным элементом другой области  (целевой области, области значений или множества значений)"@ru ;
  skos:definition "regla que asocia a cada elemento de un dominio (fuente o dominio de la función) un elemento único de otro dominio (objetivo, co-dominio o rango)"@es ;
  skos:definition "regel som förknippar varje element i en mängd med ett unikt element i en annan mängd"@sv ;
  skos:definition "从一个域（源或函数的定义域）中的每一个元素到另一个域（目标域，因变量域、值域）中一个惟一元素相关联的规则。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "function"@en ;
  skos:prefLabel "الوظيفة"@ar ;
  skos:prefLabel "funktion"@da ;
  skos:prefLabel "Funktion"@de ;
  skos:prefLabel "funktio"@fi ;
  skos:prefLabel "fonction"@fr ;
  skos:prefLabel "関数"@ja ;
  skos:prefLabel "함수"@ko ;
  skos:prefLabel "fungsi"@ms ;
  skos:prefLabel "funkcja"@pl ;
  skos:prefLabel "функция"@ru ;
  skos:prefLabel "función"@es ;
  skos:prefLabel "avbildning"@sv ;
  skos:prefLabel "函数"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#functional_language
:functional_language rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info191;
          geolexica:hasReview reviews:Review191;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi191-json ,
                             ldapi:ldapi191-jsonld ,
                             ldapi:ldapi191-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi191-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 191;
          skos:notation 191;
          rdfs:label "functional language" ;

  skos:definition "language in which feature operations are formally specified"@en ;
  skos:definition "لغة تحدد فيها عمليات المعالم بشكل رسمي"@ar ;
  skos:definition "sprog, som featureoperationer formelt specificeres i"@da ;
  skos:definition "Sprache, in der die Feature-Operationen formal beschrieben sind"@de ;
  skos:definition "kieli, jolla kohdetyyppitoiminnot on muodollisesti määritelty"@fi ;
  skos:definition "langage dans lequel des opérations sur les entités sont formellement spécifiées"@fr ;
  skos:definition "피처 연산을 기술하는데 사용되는 언어"@ko ;
  skos:definition "język w którym formalnie określane są operacje obiektów"@pl ;
  skos:definition "язык, в котором  формально определены  операции пространственных объектов"@ru ;
  skos:definition "lenguaje en el cual se especifican formalmente las operaciones de objeto geográfico"@es ;
  skos:definition "programmering med funktioner"@sv ;
  skos:definition "说明要素操作的语言。"@zh ;
#   
  skos:prefLabel "functional language"@en ;
  skos:prefLabel "لغة فعالة"@ar ;
  skos:prefLabel "funktionelt sprog"@da ;
  skos:prefLabel "Fachsprache"@de ;
  skos:prefLabel "funktiokieli"@fi ;
  skos:prefLabel "langage fonctionnel"@fr ;
  skos:prefLabel "함수 언어"@ko ;
  skos:prefLabel "język funkcyjny"@pl ;
  skos:prefLabel "функциональный язык"@ru ;
  skos:prefLabel "lenguaje funcional"@es ;
  skos:prefLabel "funtionellt programeringsspråk"@sv ;
  skos:prefLabel "函数语言"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#functional_standard
:functional_standard rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info192;
          geolexica:hasReview reviews:Review192;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi192-json ,
                             ldapi:ldapi192-jsonld ,
                             ldapi:ldapi192-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi192-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 192;
          skos:notation 192;
          rdfs:label "functional standard" ;

  skos:definition "existing geographic information standard, in active use by an international community of data producers and data users"@en ;
  skos:definition "مقياس معلومات جغرافية قائم حالياً ومستخدم بشكل فعال من قبل مجتمع دولي لمنتجي ومستخدمي البيانات"@ar ;
  skos:definition "eksisterende geografisk informationsstandard, der bruges aktivt af en international gruppe af dataproducenter og databrugere"@da ;
  skos:definition "tietojärjestelmien yhteentoimivuuden mahdollistamiseksi laadittu ja vahvistettu, käytössä oleva standardi"@fi ;
  skos:definition "norme existante pour l&#39;information géographique, en utilisation active par une communauté internationale de producteurs et d&#39;utilisateurs de données"@fr ;
  skos:definition "국제적 데이터 생산자나 데이터 사용자 커뮤니티가 현재 사용하고 있는 지리 정보 표준"@ko ;
  skos:definition "существующий стандарт на географическую информацию, активно используемый международным сообществом производителей и потребителей данных"@ru ;
  skos:definition "norma existente de información geográfica, en uso activo por una comunidad internacional de productores de datos y usuarios de datos"@es ;
  skos:definition "befintlig geodatastandard, aktivt använd av en internationell gemenskap av producenter och användare av data"@sv ;
  skos:definition "数据生产者和数据用户国际团体正在使用的现存地理信息标准。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "functional standard"@en ;
  skos:prefLabel "مقياس فعال"@ar ;
  skos:prefLabel "funktionel standard"@da ;
  skos:prefLabel "Fachstandard"@de ;
  skos:prefLabel "toiminnallinen standardi"@fi ;
  skos:prefLabel "norme opératoire"@fr ;
  skos:prefLabel "사실상 표준"@ko ;
  skos:prefLabel "функциональный стандарт"@ru ;
  skos:prefLabel "norma funcional"@es ;
  skos:prefLabel "använd geodatastandard"@sv ;
  skos:prefLabel "现行实用标准"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#gazetteer
:gazetteer rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info193;
          geolexica:hasReview reviews:Review193;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi193-json ,
                             ldapi:ldapi193-jsonld ,
                             ldapi:ldapi193-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi193-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 193;
          skos:notation 193;
          rdfs:label "gazetteer" ;

  skos:definition "directory of instances of a class or classes of features containing some information regarding position"@en ;
  skos:definition "دليل يحتوي على نحالات لفئة أو فئات من المعالم ، ويشتمل على بعض المعلومات المتعلقة بالموقع"@ar ;
  skos:definition "liste over instanser af en eller flere klasser af features, der indeholder oplysninger om position"@da ;
  skos:definition "yhden tai useamman kohdeluokan ilmentymien hakemisto, joka sisältää sijaintiin liittyvää tietoa"@fi ;
  skos:definition "répertoire des instances d&#39;une classe ou de classes d&#39;entités contenant des informations relatives à la position"@fr ;
  skos:definition "位置に関する何らかの情報を含む地物のクラスのインスタンスの要覧。"@ja ;
  skos:definition "위치에 대한 정보를  담고 있는 클래스 또는 피처 클래스 인스턴스의 사전"@ko ;
  skos:definition "indeks yg menerangkan nama geografi dsb."@ms ;
  skos:definition "каталог экземпляров класса или классов пространственных объектов, содержащий информацию об их местоположении"@ru ;
  skos:definition "catálogo de instancias de una o más clases de objetos geográficos que contienen cierta información sobre su posición"@es ;
  skos:definition "förteckning över poster som beskriver vissa objekttyper där lägesinformation ingår i beskrivningen"@sv ;
  skos:definition "包含有关位置信息的一类或几类要素实例的目录。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "gazetteer"@en ;
  skos:prefLabel "معجم جغرافي"@ar ;
  skos:prefLabel "stedfortegnelse; gazetteer"@da ;
  skos:prefLabel "Gazetteer"@de ;
  skos:prefLabel "sijaintitietohakemisto"@fi ;
  skos:altLabel "maantieteellinen hakemisto"@fi ;
  skos:prefLabel "répertoire géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "地名辞典"@ja ;
  skos:prefLabel "지명 색인"@ko ;
  skos:prefLabel "gazetir"@ms ;
  skos:prefLabel "газеттир"@ru ;
  skos:prefLabel "nomenclátor geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "ortnamnsförteckning"@sv ;
  skos:prefLabel "地名录"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geocoding
:geocoding rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info195;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review195;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi195-json ,
                             ldapi:ldapi195-jsonld ,
                             ldapi:ldapi195-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi195-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 195;
          skos:notation 195;
          rdfs:label "geocoding" ;

  skos:definition "translation of one form of location into another"@en ;
  skos:definition "ترجمة صيغة من صيغ الموقع إلى صيغة أخرى"@ar ;
  skos:definition "oversættelse af én form for lokalitet til en anden"@da ;
  skos:definition "epäsuoran sijainnin muuntaminen suoraksi sijainniksi"@fi ;
  skos:definition "conversion d&#39;une forme de localisation en une autre"@fr ;
  skos:definition "위치의 한 형태를 다른 형태로 변환"@ko ;
  skos:definition "transisi satu bentuk lokasi ke lokasi lain"@ms ;
  skos:definition "преобразование одной формы указания местоположения в другую"@ru ;
  skos:definition "traducción de una forma de localización a otra"@es ;
  skos:definition "översättning av ett läge till koordinater"@sv ;
  skos:definition "一种位置形式到另一种位置形式的转换。"@zh ;

  skos:prefLabel "geocoding"@en ;
  skos:prefLabel "الترميز الجغرافي"@ar ;
  skos:prefLabel "geokodning"@da ;
  skos:prefLabel "geokodieren"@de ;
  skos:prefLabel "geokoodaus"@fi ;
  skos:prefLabel "géocodage"@fr ;
  skos:prefLabel "지오코딩"@ko ;
  skos:prefLabel "penggeokodan"@ms ;
  skos:prefLabel "геокодирование"@ru ;
  skos:prefLabel "geocodificación"@es ;
  skos:prefLabel "geokodning"@sv ;
  skos:prefLabel "地理编码"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geodetic_coord_system
:geodetic_coord_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info196;
          geolexica:hasReview reviews:Review196;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi196-json ,
                             ldapi:ldapi196-jsonld ,
                             ldapi:ldapi196-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi196-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 196;
          skos:notation 196;
          rdfs:label "geodetic coordinate system" ;

  skos:definition "coordinate system in which position is specified by geodetic latitude, geodetic longitude and (in the three-dimensional case) ellipsoidal height"@en ;
  skos:definition "نظام إحداثيات يحدد فيه الموقع بخط العرض الجيوديسي ، وخط الطول الجيوديسي و ( في حالة المجسمات الثلاثية الأبعاد ) بارتفاع مجسم القطع الناقص"@ar ;
  skos:definition "koordinatsystem, hvori position er angivet ved geodætisk bredde, geodætisk længde og (hvis 3-dimensionalt) ellipsoidehøjde"@da ;
  skos:definition "koordinaatisto, jossa sijainti ilmaistaan geodeettisen leveyden, geodeettisen pituuden ja (kolmiulotteisessa tapauksessa) ellipsoidisen korkeuden avulla"@fi ;
  skos:definition "système de coordonnées dans lequel la position est spécifiée par la latitude géodésique, la longitude géodésique et (dans le cas tridimensionnel) la hauteur ellipsoïdale"@fr ;
  skos:definition "측지 위도 및 측지 경도(3차원의 경우는 타원체고)에 의해서 위치를 기술하는 좌표 체계"@ko ;
  skos:definition "coördinaatsysteem waarbij de positie wordt bepaald door geodetische lengte, geodetische breedte en (in het driedimensionale geval) ellipsoïde hoogte"@nl ;
  skos:definition "coordinate system in which position is specified by geodetic latitude, geodetic longitude and (in the three-dimensional case) ellipsoidal height"@pl ;
  skos:definition "система координат, в которой положение объекта описывается геодезическими широтой и долготой, а в трехмерном пространстве - геодезической высотой"@ru ;
  skos:definition "sistema de coordenadas en el que la posición está especificada por la latitud geodésica, la longitud geodésica y (en el caso tridimensional) la altitud elipsoidal"@es ;
  skos:definition "koordinatsystem i vilket position specificeras av geodetisk latitud, geodetisk longitud och (i det tredimensionella fallet) höjd över ellipsoiden"@sv ;
  skos:definition "某点位置由大地纬度,大地经度和(三维情况)椭球高来确定的坐标系。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geodetic coordinate system"@en ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام إحداثيات جيوديسي"@ar ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@ar ;
  skos:prefLabel "geodætisk koordinatsystem"@da ;
  skos:prefLabel "geodätisches Koordinatensystem"@de ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@de ;
  skos:prefLabel "geodeettinen koordinaatisto"@fi ;
  skos:altLabel "ellipsoidinen koordinaatisto"@fi ;
  skos:prefLabel "système de coordonnées géodésiques"@fr ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@fr ;
  skos:prefLabel "측지 좌표계"@ko ;
  skos:prefLabel "geodetisch coördinaatsysteem"@nl ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@nl ;
  skos:prefLabel "geodetic coordinate system"@pl ;
  skos:altLabel "elipsoidalny układ współrzędnych"@pl ;
  skos:prefLabel "геодезическая система координат"@ru ;
  skos:altLabel "элипсоидальная система координат"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de coordenadas geodésicas"@es ;
  skos:altLabel "sistema de coordenadas elipsoidales"@es ;
  skos:prefLabel "geodetiskt koordinatsystem"@sv ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@sv ;
  skos:prefLabel "大地坐标系"@zh ;
  skos:altLabel "ellipsoidal coordinate system"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geodetic_height
:geodetic_height rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info199;
          geolexica:hasReview reviews:Review199;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi199-json ,
                             ldapi:ldapi199-jsonld ,
                             ldapi:ldapi199-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi199-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 199;
          skos:notation 199;
          rdfs:label "geodetic height" ;

  skos:definition "distance of a point from the ellipsoid measured along the perpendicular from the ellipsoid to this point positive if upwards or outside of the ellipsoid"@en ;
  skos:definition "مسافة نقطة ما من مجسم القطع الناقص مُقاسةً بامتداد الخط المتعامد ، الممتد بين القطع الناقص والنقطة المذكورة ، وذلك كقياس موجب إذا كان متجها إلى أعلى أو إلى خارج القطع الناقص"@ar ;
  skos:definition "et punkts afstand fra ellipsoiden målt langs normalen fra ellipsoiden til dette punkt. Den er positiv, hvis punktet ligger over eller uden for ellipsoiden"@da ;
  skos:definition "Abstand eines Punktes vom Ellipsoid, gemessen entlang der Ellipsoidsenkrechten durch diesen Punkt; Wert ist positiv, wenn nach oben oder außerhalb des Ellipsoids"@de ;
  skos:definition "pisteen ja vertausellipsoidin välinen etäisyys vertausellipsoidin normaalia pitkin laskettuna"@fi ;
  skos:definition "distance d&#39;un point à l&#39;ellipsoïde mesurée le long de la normale à l&#39;ellipsoïde en ce point, positive si vers le haut ou vers l&#39;extérieur de l&#39;ellipsoïde"@fr ;
  skos:definition "타원체에서 임의의 한 점까지 법선을 따라 측정된 거리. 타원체에서 위쪽 방향 또는 타원체 외부이면 양의 값을 갖는다."@ko ;
  skos:definition "afstand van een punt tot de ellipsoïde gemeten langs een lijn loodrecht op de ellipsoïde positief indien naar boven of naar de buitenzijde van de ellipsoïde"@nl ;
  skos:definition "odległość punktu od elipsoidy mierzona wzdłuż normalnej do elipsoidy, dodatnia gdy punkt znajduje się na zewnątrz elipsoidy"@pl ;
  skos:definition "расстояние от эллипсоида до точки на физической поверхности Земли по нормали к его поверхности"@ru ;
  skos:definition "distancia a un punto desde el elipsoide medida a lo largo de la normal al elipsoide por este punto positiva si es ascendente o el punto está fuera del elipsoide"@es ;
  skos:definition "沿从椭球面到点的法线方向量测的该点到椭球面的距离，向上或向外为正。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geodetic height"@en ;
  skos:altLabel "ellipsoidal height"@en ;
  skos:prefLabel "الارتفاع الجيوديسي"@ar ;
  skos:altLabel "ellipsoidal height"@ar ;
  skos:prefLabel "geodætisk højde"@da ;
  skos:prefLabel "geodätische Höhe"@de ;
  skos:altLabel "ellipsoidal height"@de ;
  skos:prefLabel "geodeettinen korkeus"@fi ;
  skos:altLabel "ellipsoidinen korkeus; geodeettinen korkeus"@fi ;
  skos:prefLabel "hauteur géodésique"@fr ;
  skos:altLabel "ellipsoidal height"@fr ;
  skos:prefLabel "측지 표고"@ko ;
  skos:prefLabel "geodetische hoogte"@nl ;
  skos:altLabel "ellipsoïde hoogte"@nl ;
  skos:prefLabel "wysokość elipsoidalna, wysokośc geodezyjna h"@pl ;
  skos:altLabel "wysokość elipsoidalna"@pl ;
  skos:prefLabel "геодезическая высота"@ru ;
  skos:altLabel "элипсоидальная высота"@ru ;
  skos:prefLabel "altitud geodésica"@es ;
  skos:altLabel "altitud elipsoidal"@es ;
  skos:prefLabel "大地高"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geodetic_latitude
:geodetic_latitude rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info200;
          geolexica:hasReview reviews:Review200;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi200-json ,
                             ldapi:ldapi200-jsonld ,
                             ldapi:ldapi200-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi200-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 200;
          skos:notation 200;
          rdfs:label "geodetic latitude" ;

  skos:definition "angle from the equatorial plane to the perpendicular to the ellipsoid through a given point, northwards treated as positive"@en ;
  skos:definition "الزاوية من مستوى خط الاستواء إلى الخط المتعامد مع القطع الناقص عبر نقطة معينة باتجاه الشمال حيث تعتبر موجبة"@ar ;
  skos:definition "vinkel mellem ækvitorialfladen og den vinkelrette på ellipsoiden gennem et givet punkt, hvor nord regnes positiv"@da ;
  skos:definition "Winkel von der Äquatorebene zur Ellipsoidsenkrechten durch einen gegebenen Punkt; nordwärts mit positiven Werten"@de ;
  skos:definition "pisteen kautta kulkevan ellipsoidin normaalin ja päiväntasaajatason välinen kulma ; positiivinen pohjoisella pallonpuoliskolla"@fi ;
  skos:definition "angle entre le plan équatorial et la normale à l&#39;ellipsoïde passant par un point donné, orienté positivement vers le nord"@fr ;
  skos:definition "적도면과 주어진 점을 통과하는 타원체 법선이 이루는 각도(ϕ)로써, 북으로 향하는 것을 정(+)으로 함"@ko ;
  skos:definition "hoek vanaf het equatoriale vlak van de ellipsoïde door een gegeven punt, noordwaarts wordt als positief genomen"@nl ;
  skos:definition "kąt między płaszczyzną równika a normalną do elipsoidy, przechodzącą przez dany punkt, liczony od równika w kierunku bieguna północnego"@pl ;
  skos:definition "острый угол, образованный нормалью к поверхности эллипсоида в данной точке и плоскостью экватора, положительный по направлению к северу и отрацательный – к югу"@ru ;
  skos:definition "ángulo que forma el plano ecuatorial con la normal al elipsoide desde un punto dado, se toma positiva hacia el norte"@es ;
  skos:definition "vinkel mellan referensellipsoidens normal och referenselipsoidens ekvatorsplan, positiv norrut"@sv ;
  skos:definition "从赤道平面与通过给定点的椭球法线间的夹角，向北为正。"@zh ;

  skos:prefLabel "geodetic latitude"@en ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@en ;
  skos:prefLabel "خط العرض الجيوديسي"@ar ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@ar ;
  skos:prefLabel "geodætisk bredde"@da ;
  skos:prefLabel "geodätische Breite"@de ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@de ;
  skos:prefLabel "geodeettinen leveysaste"@fi ;
  skos:altLabel "ellipsoidinen latitudi"@fi ;
  skos:prefLabel "latitude géodésique"@fr ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@fr ;
  skos:prefLabel "측지 위도"@ko ;
  skos:prefLabel "geodetische breedte"@nl ;
  skos:altLabel "ellipsoïde breedte"@nl ;
  skos:prefLabel "szerokość geodezyjna szerokość elipsoidalna φ"@pl ;
  skos:altLabel "szerokość elipsoidalna"@pl ;
  skos:prefLabel "геодезическая широта"@ru ;
  skos:altLabel "элипсоидальная широта"@ru ;
  skos:prefLabel "latitud geodésica"@es ;
  skos:altLabel "latitud elipsoidal"@es ;
  skos:prefLabel "geodetiskt latitud"@sv ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@sv ;
  skos:prefLabel "大地纬度"@zh ;
  skos:altLabel "ellipsoidal latitude"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geodetic_longitude
:geodetic_longitude rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info201;
          geolexica:hasReview reviews:Review201;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi201-json ,
                             ldapi:ldapi201-jsonld ,
                             ldapi:ldapi201-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi201-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 201;
          skos:notation 201;
          rdfs:label "geodetic longitude" ;

  skos:definition "angle from the prime meridian plane to the meridian plane of a given point, eastward treated as positive"@en ;
  skos:definition "زاوية من مستوى خط الطول الأساسي (غرينتش) ومستوى خط الزوال الرأسي لنقطة معينة ، وتعتبر موجبة عند الاتجاه إلى الشرق"@ar ;
  skos:definition "vinkel fra hovedmeridianplanet til et givet punkts meridianplan, hvor øst regnes positiv"@da ;
  skos:definition "Winkel von der Nullmeridianebene zur Meridianebene eines des gegebenen Punktes, ostwärts mit positiven Werten"@de ;
  skos:definition "kulma nollameridiaanitasosta pisteen meridiaanitasoon ; positiivinen nollameridiaanista itään"@fi ;
  skos:definition "angle entre le plan méridien de référence et le plan méridien passant par un point donné, orienté positivement vers l&#39;est"@fr ;
  skos:definition "본초 자오선과 주어진 점의 자오선이 이루는 각도(λ)로써 동으로 향하는 것을 정(+)으로 함"@ko ;
  skos:definition "hoek vanaf het vlak van de nulmeridiaan tot het meridiaan vlak van een gegeven punt, oostwaarts wordt als positief genomen"@nl ;
  skos:definition "&#39;kąt dwuścienny między płaszczyzną południka początkowego i płaszczyzną południka danego punktu, liczony od południka początkowego w kierunku wschodnim"@pl ;
  skos:definition "двугранный угол между плоскостями начального меридиана и меридиана данной точки, положительный при направлении на восток"@ru ;
  skos:definition "ángulo que forma el plano meridiano principal con el plano meridiano de un punto dado, se toma positiva hacia el este"@es ;
  skos:definition "vinkel mellan referensellipsoidens meridianplan och ett godtyckligt valt nollmeridianplan, positiv österut"@sv ;
  skos:definition "首子午面与通过给定点子午线面间的夹角，向东为正。"@zh ;

  skos:prefLabel "geodetic longitude"@en ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@en ;
  skos:prefLabel "خط الطول الجيوديسي"@ar ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@ar ;
  skos:prefLabel "geodætisk længde"@da ;
  skos:prefLabel "geodätische Länge"@de ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@de ;
  skos:prefLabel "geodeettinen pituusaste"@fi ;
  skos:altLabel "ellipsoidinen longitudi"@fi ;
  skos:prefLabel "longitude géodésique"@fr ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@fr ;
  skos:prefLabel "측지 경도"@ko ;
  skos:prefLabel "geodetische lengte"@nl ;
  skos:altLabel "ellipsoïde lengte"@nl ;
  skos:prefLabel "długość geodezyjna, długość elipsoidalna"@pl ;
  skos:altLabel "długość elipsoidalna"@pl ;
  skos:prefLabel "геодезическая долгота"@ru ;
  skos:altLabel "элипсоидальная высота"@ru ;
  skos:prefLabel "longitud geodésica"@es ;
  skos:altLabel "longitud elipsoidal"@es ;
  skos:prefLabel "geodetisk longitud"@sv ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@sv ;
  skos:prefLabel "大地经度"@zh ;
  skos:altLabel "ellipsoidal longitude"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_data
:geographic_data rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info202;
          geolexica:hasReview reviews:Review202;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi202-json ,
                             ldapi:ldapi202-jsonld ,
                             ldapi:ldapi202-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi202-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 202;
          skos:notation 202;
          rdfs:label "geographic data" ;

  skos:definition "data with implicit or explicit reference to a location relative to the Earth"@en ;
  skos:definition "بيانات ذات مرجعية مكانية صريحة أو ضمنية بالنسبة للأرض"@ar ;
  skos:definition "Daten mit einem impliziten oder expliziten Ortsbezug zur Erde"@de ;
  skos:definition "tieto kohteista, joiden paikka Maan suhteen tunnetaan"@fi ;
  skos:definition "donnée avec des références implicites ou explicites à une localisation relative à la Terre"@fr ;
  skos:definition "지표상의 위치를 묵시적 또는 명시적으로 참조하는 데이터"@ko ;
  skos:definition "dane, które w sposób jawny lub niejawny odnoszą się do położenia względem Ziemi"@pl ;
  skos:definition "данные о пространственных объектах и их наборах"@ru ;
  skos:definition "datos que implícita o explícitamente se refieren a una localización relativa a la Tierra"@es ;
  skos:definition "data som beskriver företeelser inklusive deras geografiska läge"@sv ;
  skos:definition "与地球某个位置直接或间接参照的数据。"@zh ;

  skos:prefLabel "geographic data"@en ;
  skos:prefLabel "بيانات جغرافية"@ar ;
  skos:prefLabel "geographische Daten"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatieto"@fi ;
  skos:prefLabel "donnée géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "지리 데이터"@ko ;
  skos:prefLabel "dane geograficzne"@pl ;
  skos:prefLabel "пространственные данные"@ru ;
  skos:prefLabel "datos geográficos"@es ;
  skos:prefLabel "geodata geografisk information geografiska data"@sv ;
  skos:prefLabel "地理数据"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_feature
:geographic_feature rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info203;
          geolexica:hasReview reviews:Review203;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi203-json ,
                             ldapi:ldapi203-jsonld ,
                             ldapi:ldapi203-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi203-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 203;
          skos:notation 203;
          rdfs:label "geographic feature" ;

  skos:definition "representation of real world phenomenon associated with a location relative to the Earth"@en ;
  skos:definition "تمثيل لظاهرةحقيقة  على الطبيعة ترتبط بموقع ذي صلة بالأرض"@ar ;
  skos:definition "repræsentation af fænomener fra den virkelige verden associeret med en lokalitet relateret til jorden"@da ;
  skos:definition "abstrakti kuvaus todellisesta asiasta tai ilmiöstä, joka liittyy tiettyyn paikkaan tai maantieteelliseen alueeseen"@fi ;
  skos:definition "représentation d&#39;un phénomène du monde réel associé à une localisation relative à la Terre"@fr ;
  skos:definition "지구상의 위치와 연관된 실세계 현상의 표현"@ko ;
  skos:definition "abstractie van een fenomeen in de werkelijkheid dat direct of indirect is geassocieerd met een locatie relatief ten opzichte van de aarde (bijvoorbeeld ten opzichte van het aardoppervlak)"@nl ;
  skos:definition "reprezentacja zjawiska występującego w świecie rzeczywistym, powiązanego z pozycją względem  Ziemi."@pl ;
  skos:definition "представление явления реального мира, связанное с указанием его местоположения по отношению к Земле"@ru ;
  skos:definition "representación de un objeto geográfico del mundo real asociado con una localización relativa a la Tierra"@es ;
  skos:definition "objekt som representerar en förekomst av en geografisk företeelse"@sv ;
  skos:definition "与地球上位置相关的现实世界现象的表达。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geographic feature"@en ;
  skos:prefLabel "معلم جغرافي"@ar ;
  skos:prefLabel "geografisk feature"@da ;
  skos:prefLabel "geographisches Feature"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietokohde"@fi ;
  skos:prefLabel "entité géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "지리 피처"@ko ;
  skos:prefLabel "fitur geografi"@ms ;
  skos:prefLabel "geo-object"@nl ;
  skos:prefLabel "obiekt geograficzny"@pl ;
  skos:prefLabel "географический объект"@ru ;
  skos:prefLabel "objeto espacial"@es ;
  skos:altLabel "objeto geográfico"@es ;
  skos:altLabel "fenómeno geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "geografiskt objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "地理要素"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-msa notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_identifier
:geographic_identifier rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info204;
          geolexica:hasReview reviews:Review204;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi204-json ,
                             ldapi:ldapi204-jsonld ,
                             ldapi:ldapi204-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi204-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 204;
          skos:notation 204;
          rdfs:label "geographic identifier" ;

  skos:definition "spatial reference in the form of a label or code that identifies a location"@en ;
  skos:definition "مرجع مكاني في شكل علامة أو رمز لتعريف موقع"@ar ;
  skos:definition "rumlig reference i form af et mærke eller en kode, der identificerer en lokalitet"@da ;
  skos:definition "sijaintiviittaus sijainnin tunnistamiseen tarkoitetun tunnuksen tai koodin avulla"@fi ;
  skos:definition "référence spatiale sous forme d&#39;un label ou code qui définit une localisation"@fr ;
  skos:definition "場所の識別のための，ラベル又はコードの形式による空間参照。"@ja ;
  skos:definition "위치 식별을 위한 코드나 라벨 형식의 공간 참조"@ko ;
  skos:definition "ruimtelijke referentie door een label of code waarmee een locatie wordt geïdentificeerd"@nl ;
  skos:definition "пространственная ссылка в форме символьной строки или кода, идентифицирующая местоположение"@ru ;
  skos:definition "referencia espacial en forma de etiqueta o código que identifica una localización"@es ;
  skos:definition "rumslig referens som identifierar en plats på annat sätt än genom koordinater"@sv ;
  skos:definition "以标记或代码形式标识位置的空间参照。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geographic identifier"@en ;
  skos:prefLabel "معرف جغرافي"@ar ;
  skos:prefLabel "geografisk identifikator"@da ;
  skos:prefLabel "geographischer Identifikator"@de ;
  skos:prefLabel "sijaintitunniste"@fi ;
  skos:altLabel "maantieteellinen tunniste"@fi ;
  skos:prefLabel "identifiant géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "地理識別子"@ja ;
  skos:prefLabel "지리 식별자"@ko ;
  skos:prefLabel "geographische identificatie"@nl ;
  skos:prefLabel "географический идентификатор"@ru ;
  skos:prefLabel "identificador geográfico"@es ;
  skos:prefLabel "geografisk indentifierare"@sv ;
  skos:prefLabel "地理标识符"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-nld notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:ExTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_information
:geographic_information rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info205;
          geolexica:hasReview reviews:Review205;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi205-json ,
                             ldapi:ldapi205-jsonld ,
                             ldapi:ldapi205-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi205-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 205;
          skos:notation 205;
          rdfs:label "geographic information" ;

  skos:definition "information concerning phenomena implicitly or explicitly associated with a location relative to the Earth"@en ;
  skos:definition "معلومات تتعلق بظواهر مرتبطة ارتباطا ضمنيا أو ظاهرياً بموقع ذي صلة بالأرض"@ar ;
  skos:definition "information om fænomener, der implicit eller eksplicit er associeret med en lokalitet relateret til jorden"@da ;
  skos:definition "Informationen über Objekte und Sachverhalte mit einem Bezug zur Erde"@de ;
  skos:definition "tieto ilmiöistä, joiden paikka Maan suhteen tunnetaan"@fi ;
  skos:definition "information concernant un phénomène implicitement ou explicitement associé à une localisation relative à la Terre"@fr ;
  skos:definition "지구상의 위치와 직접적 또는 간접적으로 관련된 현상에 대한 정보"@ko ;
  skos:definition "informatie met een directe of indirecte referentie naar een plaats ten opzichte van de aarde (bijvoorbeeld ten opzichte van het aardoppervlak)"@nl ;
  skos:definition "informacja dotycząca zjawisk jawnie lub niejawnie zwiazanych z położeniem względem ziemi"@pl ;
  skos:definition "информация об объектах и явлениях, содержащая в явном или неявном виде указание на их местоположение относительно Земли"@ru ;
  skos:definition "información acerca de fenómenos asociados implícita o explícitamente con una localización relativa a la Tierra"@es ;
  skos:definition "data som beskriver företeelser inklusive deras geografiska läge"@sv ;
  skos:definition "与地球上的位置直接或间接相关的现象的信息。"@zh ;

  skos:prefLabel "geographic information"@en ;
  skos:prefLabel "معلومات جغرافية"@ar ;
  skos:prefLabel "geografisk information"@da ;
  skos:prefLabel "geographische Information (Syn.: Geoinformation)"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatieto"@fi ;
  skos:prefLabel "information géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "지리 정보"@ko ;
  skos:prefLabel "Maklumat Geografi"@ms ;
  skos:prefLabel "geo-informatie"@nl ;
  skos:altLabel "geografische informatie"@nl ;
  skos:prefLabel "informacja geograficzna"@pl ;
  skos:prefLabel "географическая информация"@ru ;
  skos:prefLabel "información geográfica"@es ;
  skos:prefLabel "geodata"@sv ;
  skos:prefLabel "地理信息"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-msa notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_info_service
:geographic_info_service rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info206;
          geolexica:hasReview reviews:Review206;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi206-json ,
                             ldapi:ldapi206-jsonld ,
                             ldapi:ldapi206-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi206-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 206;
          skos:notation 206;
          rdfs:label "geographic information service" ;

  skos:definition "service that transforms, manages, or presents geographic information to users"@en ;
  skos:definition "خدمة لتحويل ، أو إدارة أو عرض المعلومات الجغرافية للمستخدمين"@ar ;
  skos:definition "tjeneste, der transformerer, administrerer eller præsenterer geografisk information for brugere"@da ;
  skos:definition "palvelu, joka on tarkoitettu paikkatietojen esittämiseen, luovutukseen, käsittelyyn tai muuntamiseen"@fi ;
  skos:definition "service transformant, gérant, ou présentant des informations géographiques aux utilisateurs"@fr ;
  skos:definition "사용자에게 지리 정보를 변형, 관리, 제공해 주는 서비스"@ko ;
  skos:definition "sistem maklumat yang  mengendali maklumat mengenai fenomena yang berkaitan dengan lokasi relatif kepada bumi"@ms ;
  skos:definition "сервис преобразования географической информации, управления ею или предоставления пользователю"@ru ;
  skos:definition "servicio que transforma, gestiona o presenta información geográfica a los usuarios"@es ;
  skos:definition "IT-baserad tjänst som tillgängliggör och hanterar geodata"@sv ;
  skos:definition "向用户提供转换、管理或表示地理信息的服务。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geographic information service"@en ;
  skos:prefLabel "خدمة المعلومات الجغرافية"@ar ;
  skos:prefLabel "geografisk informationstjeneste"@da ;
  skos:prefLabel "geographischer Informationsdienst"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietopalvelu"@fi ;
  skos:prefLabel "service d&#39;information géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "지리 정보 서비스"@ko ;
  skos:prefLabel "sistem maklumat geografi"@ms ;
  skos:prefLabel "геоинформационный сервис"@ru ;
  skos:prefLabel "servicio de información geográfica"@es ;
  skos:prefLabel "geodatatjänst"@sv ;
  skos:prefLabel "地理信息服务"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geographic_info_system
:geographic_info_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info207;
          geolexica:hasReview reviews:Review207;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi207-json ,
                             ldapi:ldapi207-jsonld ,
                             ldapi:ldapi207-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi207-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 207;
          skos:notation 207;
          rdfs:label "geographic information system" ;

  skos:definition "information system dealing with information concerning phenomena associated with location relative to the Earth"@en ;
  skos:definition "نظام معلومات يتعامل مع معلومات تتعلق بظواهر ترتبط بموقع ذي صلة بالأرض"@ar ;
  skos:definition "informationssystem, der behandler information om fænomener associeret med lokaliteter relateret til jorden"@da ;
  skos:definition "järjestelmä, jonka avulla voidaan tallentaa, hallita, analysoida tai esittää paikkatietoa"@fi ;
  skos:definition "système d&#39;information traitant des informations concernant des phénomènes associés à une localisation relative à la Terre"@fr ;
  skos:definition "지구상의 위치와 관련된 현상 정보를 다루는 정보 시스템"@ko ;
  skos:definition "информационная система, оперирующая пространственными данными"@ru ;
  skos:definition "sistema de información que gestiona información acerca de fenómenos asociados con una localización relativa a la Tierra"@es ;
  skos:definition "informationssystem som hanterar geodata"@sv ;
  skos:definition "处理与地球位置相关现象信息的信息系统。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geographic information system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام معلومات جغرافية"@ar ;
  skos:prefLabel "geografisk informationssystem"@da ;
  skos:prefLabel "geographisches Informationssystem"@de ;
  skos:prefLabel "paikkatietojärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système d&#39;information géographique"@fr ;
  skos:prefLabel "지리 정보 시스템"@ko ;
  skos:prefLabel "Sistem Maklumat Geografi"@ms ;
  skos:prefLabel "геоинформационная система"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de información geográfica"@es ;
  skos:prefLabel "geografiskt informationssystem"@sv ;
  skos:prefLabel "地理信息系统"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_aggregate
:geometric_aggregate rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info210;
          geolexica:hasReview reviews:Review210;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi210-json ,
                             ldapi:ldapi210-jsonld ,
                             ldapi:ldapi210-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi210-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 210;
          skos:notation 210;
          rdfs:label "geometric aggregate" ;

  skos:definition "collection of geometric objects that has no internal structure"@en ;
  skos:definition "مجموعة كائنات هندسية ليس لها تنظيم داخلي"@ar ;
  skos:definition "samling af geometriske objekter, der ikke har nogen indre struktur"@da ;
  skos:definition "geometrisista primitiiveistä koostuva yhdistelmä, jolla ei ole sisäistä rakennetta"@fi ;
  skos:definition "collection d&#39;objets géométriques sans structure interne"@fr ;
  skos:definition "内部構造をもたない幾何オブジェクトの集まり。"@ja ;
  skos:definition "내부 구조를 갖지 않는 기하 객체들의 모음"@ko ;
  skos:definition "kolekcja obiektów geometrycznych, która nie ma struktury wewnętrznej"@pl ;
  skos:definition "совокупность геометрических объектов, лишенная внутренней структуры"@ru ;
  skos:definition "colección de objetos geométricos que no tiene estructura interna"@es ;
  skos:definition "oordnad samling av geometriska objekt"@sv ;
  skos:definition "没有内部结构的几何对象的集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric aggregate"@en ;
  skos:prefLabel "إجمالي هندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk aggregering"@da ;
  skos:prefLabel "Aggregation geometrischer Elemente"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen kooste"@fi ;
  skos:prefLabel "agrégat géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何集成"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 집합체"@ko ;
  skos:prefLabel "agregat geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрический агрегат"@ru ;
  skos:prefLabel "agregado geométrico"@es ;
  skos:prefLabel "geometriskt aggregat"@sv ;
  skos:prefLabel "几何聚集"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_boundary
:geometric_boundary rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info211;
          geolexica:hasReview reviews:Review211;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi211-json ,
                             ldapi:ldapi211-jsonld ,
                             ldapi:ldapi211-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi211-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 211;
          skos:notation 211;
          rdfs:label "geometric boundary" ;

  skos:definition "boundary represented by a set of geometric primitives of smaller geometric dimension that limits the extent of a geometric object"@en ;
  skos:definition "حد تمثله مجموعة من العناصر الهندسية البسيطة ذات بعد هندسي أصغر يحد من امتداد الكائن الهندسي"@ar ;
  skos:definition "afgrænsning, repræsenteret af en mængde af geometriske grundformer af en mindre geometrisk dimension, der begrænser udbredelsen af et geometrisk objekt"@da ;
  skos:definition "geometristä primitiiviä rajaava joukko alemman geometrisen ulottuvuuden geometrisiä primitiivejä"@fi ;
  skos:definition "frontière représentée par un ensemble de primitives géométriques de la plus petite dimension géométrique limitant l&#39;étendue d&#39;un objet géométrique"@fr ;
  skos:definition "幾何オブジェクトの範囲を限定する，より低い幾何次元の幾何プリミティブの集合によって表現される境界。"@ja ;
  skos:definition "보다 낮은 기하 차원의 기하 원시 객체 집합으로 기하 객체의 범위를 표현하는 경계"@ko ;
  skos:definition "granica reprezentowana przez zbiór prostych elementów geometrycznych o mniejszym wymiarze geometrycznym, który ogranicza zasięg obiektu geometrycznego"@pl ;
  skos:definition "граница, представленная набором геометрических примитивов меньшей геометрической размерности, которая определяет пределы протяженности геометрического объекта"@ru ;
  skos:definition "límite representado por el conjunto de primitivas geométricas de dimensión geométrica inferior que limita la extensión de un objeto geométrico"@es ;
  skos:definition "avgränsning för att begränsa utbredningen hos ett geometriskt objekt och som representeras av en samling geometriska grundelement av lägre geometrisk dimension än det geometriska objektet"@sv ;
  skos:definition "由限定几何对象范围的较低几何维数的几何单形的集合所表达的边界。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric boundary"@en ;
  skos:prefLabel "الحد الهندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk afgrænsning"@da ;
  skos:prefLabel "Begrenzung geometrischer Elemente"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen rajaus"@fi ;
  skos:prefLabel "frontière géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何境界"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 경계"@ko ;
  skos:prefLabel "granica geometryczna"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрическая граница"@ru ;
  skos:prefLabel "frontera geométrica"@es ;
  skos:prefLabel "geometrisk avgränsning"@sv ;
  skos:prefLabel "几何边界"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_complex
:geometric_complex rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info212;
          geolexica:hasReview reviews:Review212;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi212-json ,
                             ldapi:ldapi212-jsonld ,
                             ldapi:ldapi212-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi212-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 212;
          skos:notation 212;
          rdfs:label "geometric complex" ;

  skos:definition "set of disjoint geometric primitives where the boundary of each geometric primitive can be represented as the union of other geometric primitives of smaller dimension within the same set"@en ;
  skos:definition "مجموعة من العناصر الهندسية البدائية غير المترابطة يتم فيها تمثيل حدود كل عنصر هندسي بسيط على أنه توحيد للعناصر الهندسية البسيطة الأخرى ذات البعد الأصغر ضمن نفس المجموعة ."@ar ;
  skos:definition "mængde af adskilte geometriske grundformer, hvor afgrænsningen af hver geometrisk grundform kan repræsenteres som aggregeringen af andre geometriske grundformer af mindre størrelse inden for samme mængde"@da ;
  skos:definition "joukko käsitteellisesti erillisiä geometrisiä primitiivejä, joista jokaisen rajaus voidaan esittää samaan joukkoon kuuluvien alemman ulottuvuuden geometristen primitiivien yhdistelmänä"@fi ;
  skos:definition "jeu de primitives géométriques disjointes où la frontière de chaque primitive géométrique peut être représentée comme l&#39;union d&#39;autres primitives géométriques de dimension inférieure dans le même jeu"@fr ;
  skos:definition "互いに素な幾何プリミティブの集合で，各幾何プリミティブの境界を，その集合の中の，より低い次元の幾何プリミティブの和集合として表すことができるようなもの。"@ja ;
  skos:definition "각 기하 원시 객체의 경계가 동일한 집합 내에서 더 낮은 차원의 기하 원시 객체의 합집합으로 표현될 수 있는 기하 원시 객체들의 집합"@ko ;
  skos:definition "zbiór rozłącznych prostych elementów geometrycznych, w którym granica każdego prostego elementu geometrycznego może być reprezentowana jako suma innych prostych elementów geometrycznych o mniejszym wymiarze, należących do tego samego zbioru"@pl ;
  skos:definition "множество непересекающихся геометрических примитивов, в котором границы каждого   примитива могут быть представлены как объединенение других геометрических примитивов меньшей размерности в пределах того же множества"@ru ;
  skos:definition "conjunto de primitivas geométricas disjuntas donde la frontera de cada primitiva geométrica puede representarse como la unión de otras primitivas geométricas de dimensión inferior dentro del mismo conjunto"@es ;
  skos:definition "samling av icke överlappande geometriska grundelement där avgränsningen hos varje geometriskt grundelement kan representeras av unionen av andra geometriska grundelement av lägre geometrisk dimension som finns i samma samling"@sv ;
  skos:definition "分离的几何单形的集合，其每一个几何单形的边界都可以表达为该集合内其他维数更低的几何单形的联合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric complex"@en ;
  skos:prefLabel "مركب هندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk kompleks"@da ;
  skos:prefLabel "Complex geometrischer Elemente"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen kompleksi"@fi ;
  skos:prefLabel "complexe géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何複体"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 복합체"@ko ;
  skos:prefLabel "złożony element geometryczny, kompleks geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрический комплекс"@ru ;
  skos:prefLabel "complejo geométrico"@es ;
  skos:prefLabel "geometriskt komplex"@sv ;
  skos:prefLabel "几何复形"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_dimension
:geometric_dimension rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info213;
          geolexica:hasReview reviews:Review213;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi213-json ,
                             ldapi:ldapi213-jsonld ,
                             ldapi:ldapi213-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi213-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 213;
          skos:notation 213;
          rdfs:label "geometric dimension" ;

  skos:definition "largest number n such that each direct position in a geometric set can be associated with a subset that has the direct position in its interior and is similar (isomorphic) to Rn, Euclidean n-space"@en ;
  skos:definition "العدد الأكبر (ن) بحيث أن كل موقع مباشر فيمجموعة هندسية ممكن ربطها مع المجموعة الفرعية التي لها موقع مباشر في داخلها وومتساوية (متماثلة) بالنسبة إلى       ( Rn)، وفي هندسة إقليدس هي (ن -حيز) n-space"@ar ;
  skos:definition "største antal n, således at enhver direkte position i en geometrisk mængde kan forbindes med en delmængde, som den direkte position ligger inden i og som ligner (er isomorf med) Rn, Euklidisk n-rum"@da ;
  skos:definition "suurin sellainen lukumäärä n, että jokainen geometriseen joukkoon kuuluva piste voidaan liittää pisteen sisältävään osajoukkoon, joka on yhtäläinen (isomorfinen) n-ulotteisen euklidisen avaruuden (R n) kanssa"@fi ;
  skos:definition "plus grand nombre n tel que chaque position directe dans un ensemble géométrique peut être associée à un sous-ensemble ayant la position directe dans son intérieur et est semblable (isomorphique) à Rn, espace euclidien de dimension n"@fr ;
  skos:definition "幾何集合の中のどの直接位置も，その直接位置を内部に含みn次元ユークリッド空間R　と相似（同形）な部分集合と関連付けることができるような数nの最大値。"@ja ;
  skos:definition "기하 집합에서 각각의 직접 위치가 그 부분 집합 내부의 위치와 연관될 수 있는 최대의 수. 유클리드 n 공간의 Rn과 유사함"@ko ;
  skos:definition "największa liczba n taka, że każde położenie bezpośrednie w zbiorze geometrycznym może być powiązane z podzbiorem, do którego wnętrza to położenie bezpośrednie należy i który jest podobny (izomorficzny) do n - wymiarowej przestrzeni euklidesowej Rn"@pl ;
  skos:definition "наибольшее число n такое, что каждой точке в пределах данного геометрического множества может быть сопоставлено некоторое подмножество, содержащее внутри данную точку и подобное (изоморфное) Евклидову  n-мерному пространству Rn"@ru ;
  skos:definition "número n mayor tal que cada posición directa de un conjunto geométrico puede ser asociada con un subconjunto que tiene esa posición diecta en su interior y que es similar (isomorfo) a Rn, el espacio euclídeo n-dimensional"@es ;
  skos:definition "det största heltal n sådant att varje koodinatangiven position i en positionsmängd kan förknippas med en delmängd som har sin koodinatangivna position i dess innanförmängd och liknar (är isomorf med) ett  n-dimensionellt euklidiskt rum"@sv ;
  skos:definition "在几何集内每一个直接位置都可以与其内部具有该直接位置的子集相关联，且相似（同构）于n维欧几里德空间的Rn的最大数目n。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric dimension"@en ;
  skos:prefLabel "البعد الهندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk dimension"@da ;
  skos:prefLabel "geometrische Dimension"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen ulottuvuus"@fi ;
  skos:prefLabel "dimension géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何次元"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 차원"@ko ;
  skos:prefLabel "wymiar geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрическая размерность"@ru ;
  skos:prefLabel "dimension geométrica"@es ;
  skos:prefLabel "geometridimension"@sv ;
  skos:prefLabel "几何维数"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_object
:geometric_object rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info214;
          geolexica:hasReview reviews:Review214;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi214-json ,
                             ldapi:ldapi214-jsonld ,
                             ldapi:ldapi214-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi214-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 214;
          skos:notation 214;
          rdfs:label "geometric object" ;

  skos:definition "spatial object representing a geometric set"@en ;
  skos:definition "كائن مكاني يمثل مجموعة هندسية"@ar ;
  skos:definition "rumligt objekt, der repræsenterer en geometrisk mængde"@da ;
  skos:definition "Geoobjekt, das eine geometrische Menge darstellt"@de ;
  skos:definition "sijaintiobjekti, joka kuvaa kohteen geometriaa"@fi ;
  skos:definition "objet spatial représentant un ensemble géométrique"@fr ;
  skos:definition "幾何集合を表す空間オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "기하 집합을 표현하는 공간 객체"@ko ;
  skos:definition "obiekt przestrzenny reprezentujący zbiór geometryczny"@pl ;
  skos:definition "объект в пространстве, представляющий геометрическое множество"@ru ;
  skos:definition "objeto espacial que representa a un conjunto geométrico"@es ;
  skos:definition "objekt (i UML) för representation av geometrisk egenskap"@sv ;
  skos:definition "表达一个几何集的空间对象。"@zh ;

  skos:prefLabel "geometric object"@en ;
  skos:prefLabel "كائن هندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk objekt"@da ;
  skos:prefLabel "Geometrieobjekt"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen objekti"@fi ;
  skos:altLabel "geometriaobjekti"@fi ;
  skos:prefLabel "objet géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何オブジェクト"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 객체"@ko ;
  skos:prefLabel "obiekt geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрический объект"@ru ;
  skos:prefLabel "objeto geométrico"@es ;
  skos:prefLabel "geometriskt objekt"@sv ;
  skos:prefLabel "几何对象"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_primitive
:geometric_primitive rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info215;
          geolexica:hasReview reviews:Review215;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi215-json ,
                             ldapi:ldapi215-jsonld ,
                             ldapi:ldapi215-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi215-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 215;
          skos:notation 215;
          rdfs:label "geometric primitive" ;

  skos:definition "geometric object representing a single, connected, homogeneous element of space"@en ;
  skos:definition "كائن هندسي يمثل عنصرا حيزياً واحدا ، متصلا ومتجانس التركيب"@ar ;
  skos:definition "geometrisk objekt, der repræsenterer et enkelt, forbundet, homogent element af rum"@da ;
  skos:definition "Geometrieobjekt, das ein einzelnes, zusammenhängendes, homogenes Element des Raums darstellt"@de ;
  skos:definition "geometrinen objekti, joka vastaa yksittäistä, jatkuvaa ja yhtenäistä avaruuden osaa"@fi ;
  skos:definition "objet géométrique représentant un élément d&#39;espace simple, connecté et homogène"@fr ;
  skos:definition "単一の連結で均質な空間の要素を表す幾何オブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "단일의, 연결된, 동종의 공간 요소를 나타내는 기하 객체"@ko ;
  skos:definition "obiekt geometryczny reprezentujący pojedynczy, spójny i jednorodny element przestrzeni"@pl ;
  skos:definition "геометрический объект, представляющий отдельный, связный, однородный элемент пространства"@ru ;
  skos:definition "objeto geométrico que representa a un elemento del espacio único, conectado y homogéneo"@es ;
  skos:definition "geometriskt objekt som representerar ett enskilt+E370, sammanhängade, homogent element i rummet"@sv ;
  skos:definition "表达空间中单一、相连和同质元素的几何对象。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric primitive"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر هندسي بدائي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk grundform"@da ;
  skos:prefLabel "geometrisches Primitiv"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen primitiivi"@fi ;
  skos:prefLabel "primitive géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何プリミティブ"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 원시 객체"@ko ;
  skos:prefLabel "prosty element geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрический примитив"@ru ;
  skos:prefLabel "primitiva geométrica"@es ;
  skos:prefLabel "geometriskt grundelement"@sv ;
  skos:prefLabel "几何单形"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_realization
:geometric_realization rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info216;
          geolexica:hasReview reviews:Review216;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi216-json ,
                             ldapi:ldapi216-jsonld ,
                             ldapi:ldapi216-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi216-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 216;
          skos:notation 216;
          rdfs:label "geometric realization" ;

  skos:definition "geometric complex whose geometric primitives are in a 1-to-1 correspondence to the topological primitives of a topological complex, such that the boundary relations in the two complexes agree"@en ;
  skos:definition "مركب هندسي تتطابق عناصره الهندسية البدائية مع العناصر البدائية الطوبولوجية لمركب طوبولوجي يكون التطابق عنصر لعنصر بحيث تتوافق علاقات الحدود في المركبين"@ar ;
  skos:definition "geometrisk kompleks, hvis geometriske grundformer står i et 1:1-forhold til de topologiske grundformer i et topologisk kompleks, således at der er overensstemmelse mellem de to kompleksers grænserelationer"@da ;
  skos:definition "geometrinen kompleksi, jonka geometriset primitiivit ovat 1:1-suhteessa topologisen kompleksin topologisiin primitiiveihin siten, että näiden kahden kompleksin rajaussuhteet ovat yhdenmukaiset"@fi ;
  skos:definition "complexe géométrique dont les primitives géométriques sont dans une correspondance 1-1 avec les primitives topologiques d&#39;un complexe topologique, tel que les relations de frontière des deux complexes coïncident"@fr ;
  skos:definition "位相複体の位相プリミティブに一対一対応した幾何プリミティブをもつ幾何複体。その二つの複体の境界関係は一致する。"@ja ;
  skos:definition "위상 복합체를 구성하는 위상 원시 객체와 일 대 일의 대응 관계가 있는 기하 원시 객체로 구성되는 기하 복합체. 이 경우 두 복합체 간의 경계가 일치함"@ko ;
  skos:definition "kompleks geometri yang mana primitif geometri berada dalam padanan 1:1 dengan primitif topologi bagi suatu kompleks topologi supaya hubungan kesepadanan berlaku di antara kedua-dua kompleks"@ms ;
  skos:definition "złożony element geometryczny, którego proste elementy geometryczne odpowiadają w stosunku jeden-do-jeden prostym elementom topologicznym takiego złożonego elementu topologicznego, że związki graniczne w obu elementach złożonych są zgodne"@pl ;
  skos:definition "геометрический комплекс, геометрические примитивы которого связаны отношением «один к одному» с топологическими примитивами топологического комплекса таким образом, что границы обоих комплексов взаимно согласованы"@ru ;
  skos:definition "complejo geométrico cuyas primitivas geométricas están en correspondencia una a una con las primitivas topológicas de un complejo topológico, de tal manera que las relaciones de frontera en los dos complejos concuerdan"@es ;
  skos:definition "geometriskt komplex vars geometriska grundelement har ett ett-till-ettförhållande till topologiska grundelement i ett topologiskt komplex, på ett sätt så att avgränsningsförhållandena i de två komplexen stämmer överens"@sv ;
  skos:definition "几何复形，其几何单形一一对应于拓扑复形的拓扑单形，且这两个复形间的边界关系一致。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometric realization"@en ;
  skos:prefLabel "التحقق الهندسي"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk realisering"@da ;
  skos:prefLabel "geometrische Realisierung"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen ilmentymä"@fi ;
  skos:prefLabel "réalisation géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何実現"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 실현"@ko ;
  skos:prefLabel "realisasi geometri"@ms ;
  skos:prefLabel "realizacja geometryczna"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрическая реализация"@ru ;
  skos:prefLabel "realización geométrica"@es ;
  skos:prefLabel "geometrisk realisering"@sv ;
  skos:prefLabel "几何实现"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometric_set
:geometric_set rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info217;
          geolexica:hasReview reviews:Review217;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi217-json ,
                             ldapi:ldapi217-jsonld ,
                             ldapi:ldapi217-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi217-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 217;
          skos:notation 217;
          rdfs:label "geometric set" ;

  skos:definition "set of direct positions"@en ;
  skos:definition "مجموعة من المواقع المباشرة"@ar ;
  skos:definition "mængde af direkte positioner"@da ;
  skos:definition "Menge von direkten Positionen"@de ;
  skos:definition "joukko sijaintipisteitä"@fi ;
  skos:definition "ensemble de positions directes"@fr ;
  skos:definition "直接位置の集合。"@ja ;
  skos:definition "직접 위치의 집합"@ko ;
  skos:definition "zbiór położeń bezpośrednich"@pl ;
  skos:definition "множество точек"@ru ;
  skos:definition "conjunto de posiciones directas"@es ;
  skos:definition "mängd av positioner"@sv ;
  skos:definition "直接位置的集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "geometric set"@en ;
  skos:prefLabel "مجموعة هندسية"@ar ;
  skos:prefLabel "geometrisk mængde"@da ;
  skos:prefLabel "geometrische Menge"@de ;
  skos:prefLabel "geometrinen joukko"@fi ;
  skos:prefLabel "ensemble géométrique"@fr ;
  skos:prefLabel "幾何集合"@ja ;
  skos:prefLabel "기하 집합"@ko ;
  skos:prefLabel "zbiór geometryczny"@pl ;
  skos:prefLabel "геометрическое множество"@ru ;
  skos:prefLabel "conjunto geométrico"@es ;
  skos:prefLabel "positionsmängd"@sv ;
  skos:prefLabel "几何集"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#gravity_related_height
:gravity_related_height rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info218;
          geolexica:hasReview reviews:Review218;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi218-json ,
                             ldapi:ldapi218-jsonld ,
                             ldapi:ldapi218-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi218-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 218;
          skos:notation 218;
          rdfs:label "gravity-related height" ;

  skos:definition "height dependent on the Earth&#39;s gravity field"@en ;
  skos:definition "ارتفاع يعتمد على مجال جاذبية الكرة الأرضية"@ar ;
  skos:definition "højde afhængig af jordens tyngdefelt"@da ;
  skos:definition "vom Erdschwerefeld abhängige Höhe"@de ;
  skos:definition "korkeus, joka riippuu Maan painovoimakentästä"@fi ;
  skos:definition "hauteur dépendant du champ de pesanteur de la Terre"@fr ;
  skos:definition "지구의 중력에 영향을 받는 높이"@ko ;
  skos:definition "hoogte die gerelateerd is aan het zwaartekrachtveld van de aarde"@nl ;
  skos:definition "wysokość zależna od pola grawitacyjnego Ziemi"@pl ;
  skos:definition "высота, связанная с  гравитационным полем Земли"@ru ;
  skos:definition "altura que depende del campo de gravedad de la Tierra"@es ;
  skos:definition "höjd som är beroende av jordens gravitationsfält"@sv ;
  skos:definition "基于地球重力场的高度。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "gravity-related height"@en ;
  skos:prefLabel "الارتفاع المتصل بالجاذبية"@ar ;
  skos:prefLabel "tyngderelateret højde"@da ;
  skos:prefLabel "gravitationsabhängige Höhe"@de ;
  skos:prefLabel "painovoimaan liittyvä korkeus"@fi ;
  skos:prefLabel "hauteur gravimétrique"@fr ;
  skos:prefLabel "중력 높이"@ko ;
  skos:prefLabel "zwaartekracht gerelateerde hoogte"@nl ;
  skos:prefLabel "wysokość fizyczna H"@pl ;
  skos:prefLabel "высота, связанная с гравитационным полем Земли"@ru ;
  skos:prefLabel "altura relacionada con la gravedad"@es ;
  skos:prefLabel "gravitationsrelaterad höjd"@sv ;
  skos:prefLabel "重力高"@zh ;

  geolexica:abbreviation "H"@en ,
                        "H"@es ,
                        "ع"@ar ,
                        "H"@sv ,
                        "H"@de ,
                        "H"@zh ,
                        "H"@nl ,
                        "H"@fi ,
                        "H"@pl ,
                        "H"@ko ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#geometry_property
:geometry_property rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info219;
          geolexica:hasReview reviews:Review219;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi219-json ,
                             ldapi:ldapi219-jsonld ,
                             ldapi:ldapi219-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi219-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 219;
          skos:notation 219;
          rdfs:label "geometry property" ;

  skos:definition "property of a GML feature that describes some aspect of the geometry of the feature."@en ;
  skos:definition "خاصية معلم GML تصف بعض الجوانب الهندسية للمعلم"@ar ;
  skos:definition "meridian, der går igennem positionen Airy Transit Circle i Royal Observatory Greenwich i Storbritannien"@da ;
  skos:definition "Eigenschaft eines GML-Features, das einen Geometrieaspekt des Features beschreibt"@de ;
  skos:definition "GML-kohteen ominaisuus, joka kuvaa kohteen geometrian jotakin näkökulmaa"@fi ;
  skos:definition "propriété d&#39;un objet GML décrivant des aspects géométriques de l&#39;entité"@fr ;
  skos:definition "지리 피처의 기하 현상을 기술하는 GML 피처의 특성"@ko ;
  skos:definition "свойство пространственного объекта в GML, описывающее его некоторую геометрическую характеристику"@ru ;
  skos:definition "propiedad de un objeto geográfico GML que describe algún aspecto de la geometría del objeto geográfico"@es ;
  skos:definition "(GML)GML要素的特性，描述了要素的某些几何特征。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "geometry property (GML)"@en ;
  skos:prefLabel "الخاصية الهندسية ) GML ("@ar ;
  skos:prefLabel "Greenwich-meridian"@da ;
  skos:prefLabel "Geometrieeigenschaft (GML)"@de ;
  skos:prefLabel "geometriaominaisuus (GML)"@fi ;
  skos:prefLabel "propriété géométrique (GML)"@fr ;
  skos:prefLabel "기하 특성 (GML)"@ko ;
  skos:prefLabel "геометрическое свойство (GML)"@ru ;
  skos:prefLabel "propiedad geométrica (GML)"@es ;
  skos:prefLabel "几何特性"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Gregorian_calendar
:Gregorian_calendar rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info220;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review220;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi220-json ,
                             ldapi:ldapi220-jsonld ,
                             ldapi:ldapi220-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi220-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 220;
          skos:notation 220;
          rdfs:label "Gregorian calendar" ;

  skos:definition "calendar in general use; first introduced in 1582 to define a year that more closely approximated the tropical year than the Julian calendar"@en ;
  skos:definition "التقويم الشائع الاستعمال ، عمل به لأول مرة في عام 1592م حيث حدد السنة بشكل جعلها أقرب إلى السنة الاستوائية من تقويم الإمبراطور يوليوس قيصر"@ar ;
  skos:definition "almindeligt brugt kalender; indført i 1582 for at definere et år, der lignede det tropiske år mere end den julianske kalender"@da ;
  skos:definition "yleisessä käytössä oleva kalenteri; otettiin käyttöön vuonna 1582, jotta saatiin määritellyksi vuosi lähemmäksi trooppista vuotta kuin juliaanisessa kalenterissa"@fi ;
  skos:definition "calendrier d&#39;usage courant; introduit pour la première fois en 1582 pour définir l&#39;année qui approximait plus précisément l&#39;année tropique que le calendrier Julien"@fr ;
  skos:definition "ユリウス暦よりも一年の長さが太陽年によって近くなるよう定義するため，1582年に最初に導入された，はん用的な暦(JIS X 0301参照)。"@ja ;
  skos:definition "율리우스력(曆)에 비하여 회귀 연도에 보다 근사하게 윤년을 정의하는, 1582년에 최초로 도입된 범용달력"@ko ;
  skos:definition "kalendar secara umum; mula diperkenalkan pada 1582 untuk menentukan satu tahun yang lebih dekat dengan tahun tropika daripada kalendar Julian"@ms ;
  skos:definition "общепринятый календарь, впервые введенный в 1582 г.  с целью установить календарный год, дающий более точное приближение тропического года, чем  Юлианский  календарь"@ru ;
  skos:definition "calendario de uso general; fue introducido en 1582 para definir un año que más aproximado al año trópico que el calendario juliano"@es ;
  skos:definition "allmänt använd kalender som togs i bruk 1582 för att rätta ett fel i den julianska kalendern"@sv ;
  skos:definition "1582年引入的通用日历，所定义的年比儒略历的更接近回归年。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "Gregorian calendar"@en ;
  skos:prefLabel "التقويم الميلادي"@ar ;
  skos:prefLabel "gregoriansk kalender"@da ;
  skos:prefLabel "gregorianischer Kalender"@de ;
  skos:prefLabel "gregoriaaninen kalenteri"@fi ;
  skos:prefLabel "calendrier Grégorien"@fr ;
  skos:prefLabel "グレゴリオ暦"@ja ;
  skos:prefLabel "그레고리안 달력"@ko ;
  skos:prefLabel "kalendar Gregory"@ms ;
  skos:prefLabel "Григорианский  календарь"@ru ;
  skos:prefLabel "calendario gregoriano"@es ;
  skos:prefLabel "gregorianska kalendern"@sv ;
  skos:prefLabel "公历"@zh ;

  geolexica:note "Note to entry: The introduction of the Gregorian calendar included the cancellation of the accumulated inaccuracies of the Julian year. In the Gregorian calendar, a calendar year is either a common year or a leap year; each year is divided into 12 sequential months."@en ;
  geolexica:note "ملاحظة: لقد كان اعتماد التقويم الميلادي ( أو تقويم البابا جريجوري ) بمثابة إلغاء فعلي لحالات عدم الدقة المتكررة لتقويم الإمبراطور الروماني يوليوس قيصر. ففي التقويم الميلادي ( الجريجوري ) تكون السنة الشمسية إما عامة ( بسيطة ) أو سنة كبيسة , وتقسم كل سنة إلى 12 شهراً متتابعة ."@ar ;
#   geolexica:note " "@de ;
  geolexica:note "Bemærk til posten: Overgangen til den gregorianske kalender medførte, at de akkumulerede unøjagtigheder i det julianske år blev fjernet. I den gregorianske kalender er et kalenderår enten et almindeligt år eller et skudår; hvert år er inddelt i 12 fortløbende måneder."@da ;
  geolexica:note "HUOM.: Gregoriaanisen kalenterin käyttöönoton myötä poistuivat myös juliaanisen vuoden käytöstä aiheutuneet epätarkkuudet. Gregoriaanisessa kalenterissa kalenterivuosi on joko normaali tai karkausvuosi ja kukin vuosi on jaettu 12 peräkkäiseen kuukauteen."@fi ;
#   geolexica:note ""@fr ;
  geolexica:note "備考： 　グレゴリオ暦の導入には，ユリウス暦で積み重なってきた誤差を解消するという意味も含まれていた。グレゴリオ暦の暦年は，平年又はうるう年となっており，一年は，12に分割された月の列からなる。"@ja ;
  geolexica:note "비고: 그레고리안 달력은 율리우스력의 누적된 오차를 보정하기 위해 도입되었다. 그레고리안 달력에서는 대개 1년은 365일을 가지고 윤년은 366일을 가지며 12개의 연속적인 달로 나뉜다."@ko ;
#   geolexica:note ""@ms ;
  geolexica:note "Примечание: С введением Григорианского календаря были устранены накопившиеся неточности в расчете юлианского года. В Григорианском календаре календарный год является либо обычным, либо високосным, но при этом каждый год разделен на 12 последовательных месяцев"@ru ;
#   geolexica:note ""@sv ;
  geolexica:note "Nota: La introducción del calendario gregoriano supuso la cancelación de las inexactitudes acumuladas del año juliano. En el calendario gregoriano un año puede ser regular o bisiesto; cada año se divide en doce meses."@es ;
  geolexica:note "注： 公历的引入消除了儒略年的累积误差。在公历中，历年或为平年，或为闰年，均分为12个顺序月。"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-jpn notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#grid
:grid rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info221;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review221;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi221-json ,
                             ldapi:ldapi221-jsonld ,
                             ldapi:ldapi221-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi221-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 221;
          skos:notation 221;
          rdfs:label "grid" ;

  skos:definition "network composed of two or more sets of curves in which the members of each set intersect the members of the other sets in an algorithmic way"@en ;
  skos:definition "شبكة مؤلفة من مجموعتين أو أكثر من المنحنيات بحيث أن أعضاء كل مجموعة فيها تتقاطع مع أعضاء المجموعات الأخرى بطريقة خوارزمية"@ar ;
  skos:definition "netværk bestående af to eller flere mængder af kurver, hvori elementerne i hver mængde krydser elementerne i de andre mængder på en algoritmisk måde"@da ;
  skos:definition "Netz aus zwei oder mehr Kurvenscharen, wobei die Elemente einer Schar jeweils die Elemente der anderen Scharen auf algorithmische Weise schneiden"@de ;
  skos:definition "verkko, joka muodostuu kahdesta tai useammasta käyrästöstä, jotka leikkaavat toisiaan määrätyn säännön mukaisesti"@fi ;
  skos:definition "réseau composé de deux ou plusieurs ensembles de courbes dans lesquelles les membres de chaque ensemble croisent les membres des autres ensembles de manière algorithmique"@fr ;
  skos:definition "알고리듬적으로 각 집합의 원소가 다른 집합의 원소와 교차하는 둘 이상의 곡선 집합으로 구성된 네트워크"@ko ;
  skos:definition "1. Permukaan yang dirintangi silangan garis mendatar dan mengufuk yang sekata. 2. Jadual hamparan elektronik yang terdiri daripada lajur dan baris. 3. Garis paksi-X dan paksi-Y yang berjarak sekata pada carta atau graf untuk membantu pemplotan titik data. 4. Garis yang menyusur keluar dari pusat carta pai."@ms ;
  skos:definition "siatka złożona co najmniej z dwóch zbiorów krzywych, w taki sposób, że krzywe każdego zbioru przecinają krzywe innego zbioru w sposób algorytmiczny [ISO 19123]"@pl ;
  skos:definition "сеть, представленная двумя или более наборами кривых, в которой элементы каждого набора систематически пересекают элементы других наборов"@ru ;
  skos:definition "red compuesta de dos o más conjuntos de curvas en las que los miembros de cada conjunto se intersecan con los miembros de los otros conjuntos de forma algorítmica"@es ;
  skos:definition "sammanhängande system bestående av två serier av parallella kurvor vilka skär varandra, vanligen under rät vinkel"@sv ;
  skos:definition "由两个或多个曲线集所组成的网络，曲线集中的成员按某种算法相交。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "grid"@en ;
  skos:prefLabel "شبكة"@ar ;
  skos:prefLabel "grid"@da ;
  skos:prefLabel "Gitter"@de ;
  skos:prefLabel "ruudusto"@fi ;
  skos:altLabel "hila"@fi ;
  skos:prefLabel "grille"@fr ;
  skos:prefLabel "격자"@ko ;
  skos:altLabel "그리드"@ko ;
  skos:prefLabel "grid"@ms ;
  skos:prefLabel "siatka"@pl ;
  skos:prefLabel "сетка [грид]"@ru ;
  skos:prefLabel "cuadrícula"@es ;
  skos:altLabel "malla"@es ;
  skos:altLabel "grilla"@es ;
  skos:prefLabel "rutnät"@sv ;
  skos:prefLabel "格网"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail .



###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#grid_coordinates
:grid_coordinates rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info222;
          geolexica:hasReview reviews:Review222;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi222-json ,
                             ldapi:ldapi222-jsonld ,
                             ldapi:ldapi222-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi222-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 222;
          skos:notation 222;
          rdfs:label "grid coordinates" ;

  skos:definition "sequence of two or more numbers specifying a position with respect to its location on a grid"@en ;
  skos:definition "تتابع رقمين أو أكثر لتحديد موقع بالنسبه لمكانه على الشبكة التسامتية"@ar ;
  skos:definition "Vektor von zwei oder mehr Zahlen, der eine Position innerhalb des Gitters definiert"@de ;
  skos:definition "격자의 위치에 대한 위치를 지정하는 두 개 또는 그 이상의 연속된 숫자"@ko ;
  skos:definition "urutan dua atau lebih nombor yang menentukan kedudukan berkenaan dengan lokasinya pada grid"@ms ;
  skos:definition "последовательность двух или больше чисел, определяющих некую позицию относительно ее местоположения на сетке"@ru ;
  skos:definition "secuencia de dos o más números que especifican una posición con respecto a su ubicación en una malla"@es ;
  skos:definition "sekvens av två eller flera tal för att ange en position utifrån dess läge i ett rutnät"@sv ;
  
  skos:prefLabel "grid coordinates"@en ;
  skos:prefLabel "إحداثيات شبكية"@ar ;
  skos:prefLabel "Gitterkoordinaten"@de ;
  skos:prefLabel "격자 좌표"@ko ;
  skos:prefLabel "koordinat grid"@ms ;
  skos:prefLabel "координаты сетки"@ru ;
  skos:prefLabel "coordenadas malla"@es ;
  skos:prefLabel "rutnätskoordinater"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#grid_point
:grid_point rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info223;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review223;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi223-json ,
                             ldapi:ldapi223-jsonld ,
                             ldapi:ldapi223-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi223-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 223;
          skos:notation 223;
          rdfs:label "grid point" ;

  skos:definition "point located at the intersection of two or more curves in a grid"@en ;
  skos:definition "نقطة تقع عند تقاطع منحنيين أو أكثر في شبكة"@ar ;
  skos:definition "punkt beliggende i skæringspunktet mellem to eller flere kurver i et grid"@da ;
  skos:definition "ruuduston kahden tai useamman käyrän leikkauspisteessä sijaitseva piste"@fi ;
  skos:definition "point situé à l&#39;intersection de deux ou plusieurs courbes dans une grille"@fr ;
  skos:definition "격자에서 두 개 이상 곡선의 교차점에 위치하는 점"@ko ;
  skos:definition "titik yang terletak di persimpangan bagi dua atau lebih lengkung dalam grid"@ms ;
  skos:definition "punkt znajdujący się na przecięciu dwóch lub więcej krzywych w siatce"@pl ;
  skos:definition "точка, расположенная на пересечении двух или более кривых сетки"@ru ;
  skos:definition "punto localizado en la intersección de dos o más curvas de una malla"@es ;
  skos:definition "punkt där två eller flera linjer i ett rutnät skär varandra"@sv ;
  skos:definition "在一个格网中，两个或多个曲线相交形成的点。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "grid point"@en ;
  skos:prefLabel "نقطة شبكية"@ar ;
  skos:prefLabel "grid-punkt"@da ;
  skos:prefLabel "Gitterpunkt"@de ;
  skos:prefLabel "hilapiste"@fi ;
  skos:prefLabel "point de grille"@fr ;
  skos:prefLabel "격자 점"@ko ;
  skos:altLabel "그리드 점"@ko ;
  skos:prefLabel "titik grid"@ms ;
  skos:prefLabel "punkt siatki"@pl ;
  skos:prefLabel "узел сетки"@ru ;
  skos:prefLabel "punto de malla"@es ;
  skos:prefLabel "skärningspunkt"@sv ;
  skos:prefLabel "格网点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#gridded_data
:gridded_data rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info224;
          geolexica:hasReview reviews:Review224;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi224-json ,
                             ldapi:ldapi224-jsonld ,
                             ldapi:ldapi224-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi224-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 224;
          skos:notation 224;
          rdfs:label "gridded data" ;

  skos:definition "data whose attribute values are associated with positions on a grid coordinate system"@en ;
  skos:definition "بيانات تكون قيمها الوصفية مرتبطة بمواقع على نظام إحداثيات شبكة تسامتية."@ar ;
  skos:definition "Daten, deren Attribute auf ein Gitterkoordinatensystem bezogen sind"@de ;
  skos:definition "격자 좌표 체계의 위치들과 연관되어 있는 속성값들에 대한 자료"@ko ;
  skos:definition "данные, значения атрибута которых связаны с положениями на системе координат сетки"@ru ;
  skos:definition "datos cuyos valores de atributos están asociados con posiciones en un sistema de coordenadas malla"@es ;
  skos:definition "data som har attributvärden kopplade till positioner i ett rutnätskoordinatsystem"@sv ;
  
  skos:prefLabel "gridded data"@en ;
  skos:prefLabel "بيانات شبكية"@ar ;
  skos:prefLabel "Gitterdaten"@de ;
  skos:prefLabel "그리드 자료"@ko ;
  skos:prefLabel "матричные данные"@ru ;
  skos:prefLabel "datos malla"@es ;
  skos:prefLabel "rasterdata"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry .
                # lang:zhoRegistry ;

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#homomorphism
:homomorphism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info228;
          geolexica:hasReview reviews:Review228;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi228-json ,
                             ldapi:ldapi228-jsonld ,
                             ldapi:ldapi228-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi228-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 228;
          skos:notation 228;
          rdfs:label "homomorphism" ;

  skos:definition "relationship between two domains (such as two complexes) such that there is a structure preserving function from one to the other"@en ;
  skos:definition "العلاقة بين مجالين ( مثل مركبين مثلا ) بحيث يكون هناك تنظيم للمحافظة على وظيفة من مجال الى اخر ."@ar ;
  skos:definition "relation mellem to domæner (som fx to komplekser), således at der er en strukturbevarende funktion fra den ene til den anden"@da ;
  skos:definition "sellainen kahden määritysjoukon (esimerkiksi kahden kompleksin) välinen suhde, jota kuvaa rakenteen yhdestä määritysjoukosta toiseen säilyttävä funktio"@fi ;
  skos:definition "relation entre deux domaines (tels que deux complexes) telle qu&#39;il existe une fonction préservant la structure de l&#39;un vers l&#39;autre"@fr ;
  skos:definition "一方から他方への構造を保存する関数をもつ二つの領域（二つの複体のような）の間の関係。"@ja ;
  skos:definition "하나의 영역이 다른 영역의 구조 보존 함수를 가지고 있는, 두 영역(예: 두 복합체) 간의 관계"@ko ;
  skos:definition "hubungan antara dua domain (seperti dua kompleks) supaya terdapat fungsi pemeliharaan struktur dari satu ke yang lain"@ms ;
  skos:definition "związek pomiędzy dwiema dziedzinami (takimi jak dwa elementy złożone) taki, że istnieje funkcja z jednej dziedziny do drugiej zachowująca strukturę"@pl ;
  skos:definition "отношение между двумя множествами (например, двумя комплексами), при котором существует функция из одного множества в другое с сохранением структуры"@ru ;
  skos:definition "relación entre dos dominios (como dos complejos) tal que hay una función que preserva estructuras de uno a otro"@es ;
  skos:definition "förhållande mellan två mängder sådant att det finns en strukturbevarande avbildning från den ena till den andra"@sv ;
  skos:definition "两个域（例如两个复形）之间的关系，存在从一个域到另一个域保持结构的函数。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "homomorphism"@en ;
  skos:prefLabel "تماثل الشكل"@ar ;
  skos:prefLabel "homomorfisme"@da ;
  skos:prefLabel "Homomorphismus"@de ;
  skos:prefLabel "homomorfismi"@fi ;
  skos:altLabel "homomorfia"@fi ;
  skos:prefLabel "homomorphisme"@fr ;
  skos:prefLabel "準同形"@ja ;
  skos:prefLabel "준동형"@ko ;
  skos:prefLabel "homomorfisme"@ms ;
  skos:prefLabel "homomorfizm"@pl ;
  skos:prefLabel "гомоморфизм"@ru ;
  skos:prefLabel "homomorfismo"@es ;
  skos:prefLabel "homomorfism"@sv ;
  skos:prefLabel "同态"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail  .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#image_point
:image_point rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info232;
          geolexica:hasReview reviews:Review232;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi232-json ,
                             ldapi:ldapi232-jsonld ,
                             ldapi:ldapi232-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi232-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 232;
          skos:notation 232;
          rdfs:label "image point" ;

  skos:definition "point on the image that uniquely represents an object point"@en ;
  skos:definition "نقطة على الصورة تمثل بشكل متفرد نقطة كيان"@ar ;
  skos:definition "Punkt auf dem Bild, der eindeutig einem Objektpunkt zugeordnet werden kann"@de ;
  skos:definition "개체점을 유일하게 표현하는 영상점"@ko ;
  skos:definition "titik yang berada diatas imej dimana secara uniknya mewakili titik objek"@ms ;
  skos:definition "точка на изображении, которая однозначно представляет объектную точку"@ru ;
  skos:definition "punto en la imagen que representa únicamente a un punto objeto"@es ;
  skos:definition "punkt i bilden som unikt motsvarar en punkt i det som avbildas"@sv ;
  
  skos:prefLabel "image point"@en ;
  skos:prefLabel "نقطة صورة"@ar ;
  skos:prefLabel "Bildpunkt"@de ;
  skos:prefLabel "상점"@ko ;
  skos:prefLabel "titik imej"@ms ;
  skos:prefLabel "Точка изображения"@ru ;
  skos:prefLabel "punto imagen"@es ;
  skos:prefLabel "avbildningspunkt"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry .
                # lang:zhoRegistry ; 

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#implementation
:implementation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info235;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review235;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi235-json ,
                             ldapi:ldapi235-jsonld ,
                             ldapi:ldapi235-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi235-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 235;
          skos:notation 235;
          rdfs:label "implementation" ;

  skos:definition "realization of a specification"@en ;
  skos:definition "تحقيق مواصفات"@ar ;
  skos:definition "realisering af en specifikation"@da ;
  skos:definition "tapa, jolla määrittely on toteutettu"@fi ;
  skos:definition "mise en oeuvre d&#39;une spécification"@fr ;
  skos:definition "仕様を具現化したもの。"@ja ;
  skos:definition "사양의 실현"@ko ;
  skos:definition "1. Proses membina dan menjayakan sistem yang dirancang. 2. Proses menjalankan atur cara pada sistem komputer. 3. Sistem yang telah siap dibina bagi memenuhi permintaan. 4. Bentuk perisian atau teknik pada bahasa pengaturcaraan komputer."@ms ;
  skos:definition "реализация спецификации"@ru ;
  skos:definition "realización de una especificación"@es ;
  skos:definition "förverkligande, införande eller genomförande av någonting"@sv ;
  skos:definition "规范的实施。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "implementation"@en ;
  skos:prefLabel "تنفيذ"@ar ;
  skos:prefLabel "implementering"@da ;
  skos:prefLabel "Implementierung"@de ;
  skos:prefLabel "toteutus"@fi ;
  skos:prefLabel "implémentation"@fr ;
  skos:prefLabel "実装"@ja ;
  skos:prefLabel "구현"@ko ;
  skos:prefLabel "pelaksanaan"@ms ;
  skos:prefLabel "реализация"@ru ;
  skos:prefLabel "implementación"@es ;
  skos:prefLabel "implementering"@sv ;
  skos:prefLabel "实现"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail  .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Implement_Conform_Statement
:Implement_Conform_Statement rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info236;
          geolexica:hasReview reviews:Review236;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi236-json ,
                             ldapi:ldapi236-jsonld ,
                             ldapi:ldapi236-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi236-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 236;
          skos:notation 236;
          rdfs:label "Implementation Conformance Statement" ;

  skos:definition "statement of specification options that have been implemented"@en ;
  skos:definition "تقرير بالخيارات التي تم تنفيذها من المواصفات"@ar ;
  skos:definition "udtalelse om, hvilke dele af  specifikationen der er implementeret"@da ;
  skos:definition "Aussage über die implementierten Optionen einer Spezifikation"@de ;
  skos:definition "toteutettuja määrittelyvaihtoehtoja koskeva lausuma"@fi ;
  skos:definition "déclaration des options de spécification qui ont été implémentées"@fr ;
  skos:definition "実装された仕様の任意選択要件について記述したもの。"@ja ;
  skos:definition "사양에 규정된 요구 조건에 대한 구현 선택 사항을 기술한 문서"@ko ;
  skos:definition "заявление о реализованных опциях спецификации"@ru ;
  skos:definition "declaración de las opciones de unas especificaciones que han sido implementadas"@es ;
  skos:definition "uppgifter om vad som har implementerats utifrån de valmöjligheter som en specifikation ger"@sv ;
  skos:definition "已经实现了的规范可选项的声明。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "Implementation Conformance Statement"@en ;
  skos:prefLabel "تقرير مطابقة التنفيذ"@ar ;
  skos:prefLabel "ICS (udtalelse om implementeringens grad af overensstemmelse)"@da ;
  skos:prefLabel "Implementation Conformance Statement"@de ;
  skos:prefLabel "vaatimuksenmukaisuuslausuma"@fi ;
  skos:prefLabel "Déclaration de Conformité d&#39;Implémentation"@fr ;
  skos:prefLabel "実装適合性宣言，ICS"@ja ;
  skos:prefLabel "구현 적합성 기술서"@ko ;
  skos:prefLabel "декларация  о соответствии реализации"@ru ;
  skos:prefLabel "declaración de conformidad de la implementación"@es ;
  skos:prefLabel "implementeringsprofil"@sv ;
  skos:prefLabel "实现一致性声明"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Implemen_eXtra_Info_Testing
:Implemen_eXtra_Info_Testing rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info237;
          geolexica:hasReview reviews:Review237;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi237-json ,
                             ldapi:ldapi237-jsonld ,
                             ldapi:ldapi237-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi237-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 237;
          skos:notation 237;
          rdfs:label "Implementation eXtra Information for Testing" ;

  skos:definition "statement containing all of the information related to the IUT and its corresponding SUT which will enable the testing laboratory to run an appropriate test suite against that IUT"@en ;
  skos:definition "بيان يحتوي على كل المعلومات ذات العلاقة بالـ IUT وتلك الاخرى المقابله للsut والتي سوف تمكن  المختبر الذي يجري الاختبار من تشغيل مجموعة اختبار مناسبة مقابل الـ IUT ."@ar ;
  skos:definition "udtalelse, der indeholder alle informationer vedrørende IUT og dens tilsvarende SUT, som sætter testlaboratoriet i stand til at gennemføre en egnet testsuite af denne IUT"@da ;
  skos:definition "Beschreibung aller Informationen bezogen auf IUT und dessen entsprechenden SUT, die für die Durchführung von Tests benötigt werden"@de ;
  skos:definition "lausunto, joka sisältää kaiken testattavana olevaan toteutukseen (Implementation Under Test, IUT) ja sitä vastaavaan testattavana olevaan järjestelmään (System Under Test, SUT) liittyvän tiedon, jonka avulla testilaboratoriossa voidaan suorittaa kyseiselle toteutukselle soveltuva testisarja"@fi ;
  skos:definition "déclaration contenant toutes les informations liées à l&#39;implémentation et au système correspondant soumis à test qui permettra au laboratoire d&#39;essais d&#39;exécuter une suite appropriée de tests relative à cette implémentation"@fr ;
  skos:definition "試験機関が，ある試験対象(IUT)に対して適切な試験項目群を実施するのに必要とするIUT及びそのIUTに対応する試験対象システム(SUT)に関係するすべての情報を記述したもの。"@ja ;
  skos:definition "시험소가 해당 IUT에 대해 적절한 시험 스위트를 수행할 수 있도록 IUT 및 이에 대응하는 SUT에 관련된 모든 정보를 포함하는 문서"@ko ;
  skos:definition "заявление, содержащее всю информацию о реализации и соответствующей системе тестирования, которая позволяет испытательной лаборатории исполнить соответствующий тестовый модуль с этой реализацией"@ru ;
  skos:definition "declaración que contiene toda la información relativa a la IUT y su correspondiente SUT que permitirá al laboratorio de pruebas realizar un apropiado conjunto de pruebas contra ese IUT"@es ;
  skos:definition "uppgifter om en implementering och motsvarande system som gör det möjligt att utföra lämplig testsvit"@sv ;
  skos:definition "陈述包括全部与被测实现（IUT)及其相应的被测系统（SUT)的有关信息，这些信息能使测试实验室针对该IUT运行一个适当的测试套件。"@zh ;

  skos:prefLabel "Implementation eXtra Information for Testing"@en ;
  skos:prefLabel "معلومات إضافية لتنفيذ اختبار"@ar ;
  skos:prefLabel "IXIT (ekstra implementeringsinformation til test)"@da ;
  skos:prefLabel "Implementation eXtra Information for Testing"@de ;
  skos:prefLabel "testilisätiedot"@fi ;
  skos:prefLabel "Information eXtra d&#39;Implémention pour les Essais"@fr ;
  skos:prefLabel "試験用実装補助情報"@ja ;
  skos:prefLabel "시험용 구현 부가 정보"@ko ;
  skos:prefLabel "дополнительная информация о реализации для тестирования"@ru ;
  skos:prefLabel "información extra de la implementación para pruebas"@es ;
  skos:prefLabel "extra information för test av implementering"@sv ;
  skos:prefLabel "实现的测试补充信息"@zh ;

  geolexica:note "Note to entry: IXIT typically provides the details on the organization and storage of concepts in the SUT as well as on the means of access to and modification of the SUT."@en ;
  geolexica:note "ملاحظة: المعلومات الإضافية عن التطبيق لأغراض الاختبار تشتمل دائماً على التفاصيل الخاصة بتنظيم وتخزين التصورات في النظام الخاضع للاختبار بالإضافة إلى تفاصيل عن وسائل الدخول على النظام المذكور وتعديله."@ar ;
#   geolexica:note " "@de ;
  geolexica:note "Bemærk til posten: IXIT giver typisk detaljer om organisationen og lagringen af begreber i SUT samt om måden man tilgår og ændrer SUT på. "@da ;
  geolexica:note "HUOM.: Testilisätiedoissa annetaan tyypillisesti tietoja siitä, miten käsitteet on testattavana olevaan järjestelmään järjestetty ja tallennettu sekä järjestelmään pääsystä ja järjestelmän muuttamisesta."@fi ;
#   geolexica:note ""@fr ;
  geolexica:note "備考： 一般的にIXITは，SUT内での概念の構成及び配置を詳細に提供する。また，同様にSUTへのアクセス手段及びSUTの変更手段の詳細も提供する。"@ja ;
  geolexica:note "비고: 일반적으로 IXIT는 SUT에 대한 수정 및 접근 방법과 SUT에서 개념의 구성 및 저장에 관한 세부사항을 제공한다. "@ko ;
#   geolexica:note ""@ms ;
  geolexica:note "Примечание: В типичном случае дополнительная информация обеспечивает детальные данные об организации и хранении понятий в тестируемой системе, а также о средствах доступа к этой системе и ее модификации "@ru ;
#   geolexica:note ""@sv ;
  geolexica:note "Nota: Típicamente IXIT proporciona los detalles sobre la organización y el almacenamiento de conceptos en el SUT así como los medios de acceso a y de modificación del SUT."@es ;
  geolexica:note "注： IXIT通常提供关于SUT中概念的组织与存储、关于SUT的访问与修改手段等方面的细节。"@zh ;

  geolexica:abbreviation "IXIT"@en ;
  geolexica:abbreviation "م ا ت ا"@ar ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@da ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@de ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@ko ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@ja ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@sv ;
  geolexica:abbreviation "IXIT"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail  .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#inconclusive_verdict
:inconclusive_verdict rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info238;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review238;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi238-json ,
                             ldapi:ldapi238-jsonld ,
                             ldapi:ldapi238-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi238-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 238;
          skos:notation 238;
          rdfs:label "inconclusive verdict" ;

  skos:definition "test verdict when neither a pass verdict nor a fail verdict apply"@en ;
  skos:definition "اختبار الحكم عندما لا ينطبق نجاح او فشل الحكم ."@ar ;
  skos:definition "testudfald, som viser at der hverken er overensstemmelse eller manglende overensstemmelse"@da ;
  skos:definition "testitulos, joka annetaan, kun ei voida antaa hyväksyvää eikä hylkäävää lausuntoa"@fi ;
  skos:definition "verdict de test de conformité où ni un verdict de succès ni un verdict d&#39;échec ne s&#39;appliquent"@fr ;
  skos:definition "観測された試験結果では合格とも不合格とも判定できない場合に与えられる試験の判定。"@ja ;
  skos:definition "통과 또는 실패로 판정할 수 없는 경우의 시험 판정"@ko ;
  skos:definition "заключение о результатах тестирования, которое дается тогда, когда не могут быть даны ни заключение о прохождении теста, ни заключение о несоответствии"@ru ;
  skos:definition "veredicto de prueba en el que no se aplica ni un veredicto positivo ni un veredicto negativo"@es ;
  skos:definition "(vid test) resultat som varken anger godkänt eller underkänt"@sv ;
  skos:definition "既不能判为通过判定，也不能判为失败判定的测试判定。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "inconclusive verdict"@en ;
  skos:prefLabel "حكم غير نهائي"@ar ;
  skos:prefLabel "uafklaret afgørelse"@da ;
  skos:prefLabel "ergebnisloser Prüfnachweis"@de ;
  skos:prefLabel "määrittelemätön testitulos"@fi ;
  skos:prefLabel "verdict non concluant"@fr ;
  skos:prefLabel "不確定判定"@ja ;
  skos:prefLabel "판정 보류"@ko ;
  skos:prefLabel "недоказательное заключение"@ru ;
  skos:prefLabel "veredicto no concluyente"@es ;
  skos:prefLabel "obedömbart resultat"@sv ;
  skos:prefLabel "无结论判定"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#indirect_eval_method
:indirect_eval_method rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info239;
          geolexica:hasReview reviews:Review239;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi239-json ,
                             ldapi:ldapi239-jsonld ,
                             ldapi:ldapi239-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi239-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 239;
          skos:notation 239;
          rdfs:label "indirect evaluation method" ;

  skos:definition "method of evaluating the quality of a dataset based on external knowledge"@en ;
  skos:definition "طريقة لتقييم جودة مجموعة بيانات مبنية على معرفة خارجية"@ar ;
  skos:definition "metode til vurdering af kvaliteten af et datasæt baseret på ekstern viden"@da ;
  skos:definition "Verfahren zur Bewertung der Qualität eines Datensatzes, das auf externem Wissen beruht"@de ;
  skos:definition "laadun arviointimenetelmä, jossa tietoaineiston laatu määritellään tietoaineiston ulkopuolisen tiedon tarkastelun perusteella"@fi ;
  skos:definition "méthode d&#39;évaluation de la qualité d&#39;un jeu de données basée sur une connaissance externe (à ce jeu de données)"@fr ;
  skos:definition "외부 지식을 바탕으로 데이터셋의 품질을 평가하는 방법"@ko ;
  skos:definition "метод оценки качества набора данных, основанный на дополнительных знаниях"@ru ;
  skos:definition "método de evaluación de la calidad de un conjunto de datos basado en conocimiento externo"@es ;
  skos:definition "(av data) utvärdering som inte grundar sig på en direkt jämförelse mellan data och dess motsvarigheter i verkligheten utan i stället på erfarenhet som gäller hela datamängden"@sv ;
  skos:definition "基于外部知识的数据集质量评价方法。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "indirect evaluation method"@en ;
  skos:prefLabel "طريقة التقييم غير المباشر"@ar ;
  skos:prefLabel "indirekte vurderingsmetode"@da ;
  skos:prefLabel "indirektes Bewertungsverfahren"@de ;
  skos:prefLabel "epäsuora laadun arviointimenetelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "méthode d&#39;évaluation indirecte"@fr ;
  skos:prefLabel "간접 평가 방법"@ko ;
  skos:prefLabel "метод косвенной оценки"@ru ;
  skos:prefLabel "método indirecto de evaluación"@es ;
  skos:prefLabel "indirekt utvärdering"@sv ;
  skos:prefLabel "间接评价法"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#inert_position_system
:inert_position_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info240;
          geolexica:hasReview reviews:Review240;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi240-json ,
                             ldapi:ldapi240-jsonld ,
                             ldapi:ldapi240-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi240-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 240;
          skos:notation 240;
          rdfs:label "inertial positioning system" ;

  skos:definition "positioning system employing accelerometers, gyroscopes, and computer as integral components to determine coordinates of points or objects relative to an initial known reference point"@en ;
  skos:definition "نظام لتحديد المواقع يستخدم مقاييس التسارع ، والجيروسكوبات وأجهزة الحاسب الآلي كمكونات تكاملية لتحديد إحداثيات النقاط أو المعالم بالنسبة إلى نقطة مرجعية معلومة"@ar ;
  skos:definition "stedsbestemmelsessystem, der benytter accelerometre, gyroskoper og computer som integrerede komponenter til at bestemme koordinater af punkter eller objekter i forhold til et oprindeligt kendt referencepunkt"@da ;
  skos:definition "paikannusjärjestelmä, jossa määritetään pisteiden tai objektien koordinaatit suhteessa tunnettuun alkuvertauspisteeseen järjestelmään kiinteästi kuuluvien kiihtyvyysmittareiden, hyrrälaitteiden ja tietokoneiden avulla"@fi ;
  skos:definition "système de positionnement employant des accéléromètres, des gyroscopes et un calculateur comme composants intégraux pour déterminer les coordonnées de points ou d&#39;objets par rapport à un point de référence initial connu"@fr ;
  skos:definition "초기의 참조점으로부터의 점 또는 객체의 좌표를 구하기 위해 가속도계, 자이로스코프 및 컴퓨터를 컴포넌트로 통합 사용해 상대 위치를 구하는 측위 시스템"@ko ;
  skos:definition "sistem kedudukan yang menggunakan akselerometer, giroskop, dan komputer sebagai komponen penting untuk menentukan koordinat titik atau objek relatif kepada titik rujukan awal yang diketahui"@ms ;
  skos:definition "система позиционирования,  применяющая для определения координат точек или объектов (по отношению к известной точке отсчета] акселерометры, гироскопические устройства и вычислительную технику в качестве интегральных компонентов"@ru ;
  skos:definition "sistema de posicionamiento que emplea acelerómetros, giróscopos, y ordenadores como componentes integrales para determinar coordenadas de puntos u objetos relativos a un punto inicial de referencia conocido"@es ;
  skos:definition "positioneringssystem som baseras på tröghetsteknik"@sv ;
  skos:definition "利用加速器、陀螺仪和计算机作为集成组件的定位系统，用于确定点或对象与已知参照点的相对坐标。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "inertial positioning system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام تحديد المواقع بالقصور الذاتي"@ar ;
  skos:prefLabel "inertibaseret stedsbestemmelsessystem"@da ;
  skos:prefLabel "Inertialsystem"@de ;
  skos:prefLabel "inertiapaikannusjärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système de positionnement inertiel"@fr ;
  skos:prefLabel "관성 측위 시스템"@ko ;
  skos:prefLabel "sistem penentududukan inersia"@ms ;
  skos:prefLabel "инерциальная система позиционирования"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de posicionamiento inercial"@es ;
  skos:prefLabel "tröghetssystem"@sv ;
  skos:prefLabel "惯性定位系统"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#information
:information rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info241;
          geolexica:hasReview reviews:Review241;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi241-json ,
                             ldapi:ldapi241-jsonld ,
                             ldapi:ldapi241-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi241-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 241;
          skos:notation 241;
          rdfs:label "information" ;

  skos:definition "knowledge concerning objects, such as facts, events, things, processes, or ideas, including concepts, that within a certain context has a particular meaning"@en ;
  skos:definition "معرفة تتعلق بالأجسام أو المعالم مثل الحقائق ، أو الأحداث ، أو الأشياء أو العمليات ، أو الأفكار ، بما فيها المفاهيم والتصورات ، ويكون لهذه المعرفة معنى محدد حين تكون في سياق معين"@ar ;
  skos:definition "viden om objekter der har en særlig betydning i en bestemt kontekst"@da ;
  skos:definition "tieto, joka liittyy objekteihin, kuten tosiasioihin, tapahtumiin, asioihin, prosesseihin, ideoihin tai käsitteisiin ja jolla on tietyssä yhteydessä tietty merkitys"@fi ;
  skos:definition "connaissance concernant des objets, tels que des faits, des événements, des choses, des processus, ou des idées, incluant des concepts, qui, dans un certain contexte, a une signification particulière"@fr ;
  skos:definition "사실이나 사건, 사물, 과정 및 아이디어, 개념 등과 같은 객체에 관하여 특정 상황에서 특정 의미를 갖는 지식"@ko ;
  skos:definition "1. Data pelbagai bentuk yang mempunyai makna tertentu atau yang membentuk idea penuh, keadaan, atau suasana bermakna. 2. Pengetahuan yang dahulunya tidak diketahui oleh pihak penerima"@ms ;
  skos:definition "знание об объектах, например, о фактах, событиях, предметах, процессах или представлениях, в том числе, понятия, которые в определенном контексте имеют конкретный смысл"@ru ;
  skos:definition "conocimiento sobre objetos, tales como hechos, eventos, cosas, procesos o ideas, incluyendo conceptos, que dentro de un contexto dado tiene un significado determinado"@es ;
  skos:definition "meningsfulla uppgifter"@sv ;
  skos:definition "关于客体（如事实、事件、事物、过程或思想，包括概念）的知识，在一定场合中具有特定的意义。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "information"@en ;
  skos:prefLabel "معلومات"@ar ;
  skos:prefLabel "information"@da ;
  skos:prefLabel "Information"@de ;
  skos:prefLabel "informaatio"@fi ;
  skos:prefLabel "information"@fr ;
  skos:prefLabel "정보"@ko ;
  skos:prefLabel "maklumat"@ms ;
  skos:prefLabel "информация"@ru ;
  skos:prefLabel "información"@es ;
  skos:prefLabel "information"@sv ;
  skos:prefLabel "信息"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#information_viewpoint
:information_viewpoint rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info242;
          geolexica:hasReview reviews:Review242;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi242-json ,
                             ldapi:ldapi242-jsonld ,
                             ldapi:ldapi242-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi242-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 242;
          skos:notation 242;
          rdfs:label "information viewpoint" ;

  skos:definition "viewpoint on an ODP system and its environment that focuses on the semantics of information and information processing"@en ;
  skos:definition "وجهة نظر في نظام معالجة البيانات المباشرة وبيئته تركز على دلالات معاني ألفاظ المعلومات ومعالجتها"@ar ;
  skos:definition "synsvinkel på et ODP-system og dets omgivelser, der fokuserer på informationens og informationsbehandlingens semantik"@da ;
  skos:definition "ODP (Open Distributed Processing, avoin hajautettu suoritus) -järjestelmään ja sen ympäristöön kohdistuva näkökulma, joka keskittyy tarkastelemaan tietojen semantiikkaa ja käsittelyä"@fi ;
  skos:definition "point de vue sur un système ODP (Open Distributed Processing) et son environnement qui se concentre sur la sémantique de l&#39;information et le traitement de l&#39;information"@fr ;
  skos:definition "정보와 정보 처리 과정의 의미론에 초점을 맞춘 개방형 분산 처리 시스템과 그 환경에 대한 관점"@ko ;
  skos:definition "punkt widzenia (4.7) na dany system ODP oraz jego otoczenie, który skupia się na semantyce informacji i przetwarzaniu informacji"@pl ;
  skos:definition "аспект ODP-системы и среды ее функционирования, выделяющий семантику и обработку информации"@ru ;
  skos:definition "punto de vista de un sistema ODP y su entorno que se centra en la semántica de la información y el procesamiento de la información"@es ;
  skos:definition "perspektiv på ett system och dess omgivning som fokuserar på informationens innebörd och bearbetning"@sv ;
  skos:definition "有关ODP系统及其环境的视角，它关注的是信息的语义和信息处理。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "information viewpoint"@en ;
  skos:prefLabel "وجهة نظر معلوماتية"@ar ;
  skos:prefLabel "synsvinkel, information"@da ;
  skos:prefLabel "Datensicht"@de ;
  skos:prefLabel "informaationäkökulma"@fi ;
  skos:prefLabel "point de vue information"@fr ;
  skos:prefLabel "정보 관점"@ko ;
  skos:prefLabel "informacyjny punkt widzenia"@pl ;
  skos:prefLabel "информационный аспект"@ru ;
  skos:prefLabel "punto de vista de la información"@es ;
  skos:prefLabel "informationsperspektiv"@sv ;
  skos:prefLabel "信息视角"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#inheritance
:inheritance rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info243;
          geolexica:hasReview reviews:Review243;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi243-json ,
                             ldapi:ldapi243-jsonld ,
                             ldapi:ldapi243-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi243-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 243;
          skos:notation 243;
          rdfs:label "inheritance (UML)" ;

  skos:definition "mechanism by which more specific elements incorporate structure and behaviour of more general elements related by behaviour"@en ;
  skos:definition "آلية تمكِّن العناصر الأكثر خصوصية من تجسيد هيكل وسلوك العناصر الأكثر عمومية المرتبطة بخصائص سلوكية مشتركة"@ar ;
  skos:definition "mekanisme, hvorved flere specifikke elementer indeholder struktur og egenskaber fra mere generelle elementer, der er forbundet ved adfærd og egenskaber"@da ;
  skos:definition "menettely, jossa muodostettava uusi objektiluokka eli aliluokka saa olemassaolevan luokan eli yliluokan ominaisuudet ja toiminnot"@fi ;
  skos:definition "mécanisme par lequel des éléments plus spécifiques incorporent la structure et le comportement d&#39;éléments plus généraux liés par leur comportement"@fr ;
  skos:definition "보다 상세한 요소가 보다 일반적인 요소의 구조와 행태를 통합하는 메커니즘"@ko ;
  skos:definition "механизм, посредством которого  более специализированные элементы  заимствуют структуру и поведение более общего элемента"@ru ;
  skos:definition "mecanismo por el cual los elementos más específicos incoporan la estructura y comportamento de los elementos más generales relacionados por su comportamiento"@es ;
  skos:definition "mechanism by which more specific elements incorporate structure and behaviour of more general elements related by behaviour"@sv ;
  skos:definition "特殊元素从行为相关的一般元素中获得其结构和行为的机制。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "inheritance (UML)"@en ;
  skos:prefLabel "توريث (UML)"@ar ;
  skos:prefLabel "arv (UML)"@da ;
  skos:prefLabel "Vererbung (UML)"@de ;
  skos:prefLabel "periytyminen (UML)"@fi ;
  skos:prefLabel "héritage (UML)"@fr ;
  skos:prefLabel "상속 (UML)"@ko ;
  skos:prefLabel "наследование (UML)"@ru ;
  skos:prefLabel "herencia (UML)"@es ;
  skos:prefLabel "inheritance (UML)"@sv ;
  skos:prefLabel "继承(UML)"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#instance
:instance rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info244;
          geolexica:hasReview reviews:Review244;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi244-json ,
                             ldapi:ldapi244-jsonld ,
                             ldapi:ldapi244-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi244-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 244;
          skos:notation 244;
          rdfs:label "instance" ;

  skos:definition "object that realizes a class"@en ;
  skos:definition "كائن يمثل فئة ما على أرض الواقع"@ar ;
  skos:definition "realisering af et objekt eller klasse"@da ;
  skos:definition "Objekt, das eine Klasse realisiert"@de ;
  skos:definition "tietomallin mukainen tietorakenne"@fi ;
  skos:definition "objet qui réalise une classe"@fr ;
  skos:definition "クラスを実現するオブジェクト。"@ja ;
  skos:definition "클래스를 실현하는 객체"@ko ;
  skos:definition "obiekt, który jest realizacją klasy"@pl ;
  skos:definition "объект, который реализует класс"@ru ;
  skos:definition "objeto que hace efectiva una clase"@es ;
  skos:definition "objekt tillhörande en viss objekttyp eller klass"@sv ;
  skos:definition "类的实现对象。"@zh ;

  skos:prefLabel "instance"@en ;
  skos:prefLabel "نموذج مثيل"@ar ;
  skos:prefLabel "instans"@da ;
  skos:prefLabel "Instanz"@de ;
  skos:prefLabel "ilmentymä"@fi ;
  skos:prefLabel "instance"@fr ;
  skos:prefLabel "インスタンス"@ja ;
  skos:prefLabel "인스턴스"@ko ;
  skos:prefLabel "instancja"@pl ;
  skos:prefLabel "экземпляр"@ru ;
  skos:prefLabel "instancia"@es ;
  skos:prefLabel "instans"@sv ;
  skos:prefLabel "实例"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#instance_model
:instance_model rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info246;
          geolexica:hasReview reviews:Review246;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi246-json ,
                             ldapi:ldapi246-jsonld ,
                             ldapi:ldapi246-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi246-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 246;
          skos:notation 246;
          rdfs:label "instance model" ;

  skos:definition "representation model for storing data according to an application schema"@en ;
  skos:definition "نموذج تمثيلي لتخزين البيانات وفقا لمخطط تطبيقي"@ar ;
  skos:definition "esitysmalli tiedon tallentamiseen sovellusskeeman mukaisesti"@fi ;
  skos:definition "modèle de représentation permettant de stocker des données selon un schéma d&#39;application"@fr ;
  skos:definition "응용 스키마에 따른 데이터를 저장하기 위한 표현 모델"@ko ;
  skos:definition "модель представления, применяемого для хранения данных в соответствии со схемой приложения"@ru ;
  skos:definition "modelo de representación para almacenamiento de datos de acuerdo a un esquema de aplicación"@es ;
  skos:definition "formalisead beskrivning av hur datauppgifter, som beskrivs av ett applikationsschema, ska lagras"@sv ;
  skos:definition "表示按照应用模式存储数据的模型。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "instance model"@en ;
  skos:prefLabel "نموذج مثيل"@ar ;
  skos:prefLabel "Instanzenmodell"@de ;
  skos:prefLabel "ilmentymämalli"@fi ;
  skos:prefLabel "modèle d&#39;instance"@fr ;
  skos:prefLabel "인스턴스 모델"@ko ;
  skos:prefLabel "модель экземпляра"@ru ;
  skos:prefLabel "modelo de instancias"@es ;
  skos:prefLabel "objektmodell"@sv ;
  skos:prefLabel "实例模型"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#instant
:instant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info247;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review247;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi247-json ,
                             ldapi:ldapi247-jsonld ,
                             ldapi:ldapi247-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi247-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 247;
          skos:notation 247;
          rdfs:label "instant" ;

  skos:definition "0-dimensional geometric primitive representing position in time"@en ;
  skos:definition "عنصر هندسي بسيط صفري الأبعاد يمثل حيزا زمنيا"@ar ;
  skos:definition "nulldimensionales geometrisches Primitiv, das eine zeitliche Position darstellt"@de ;
  skos:definition "nollaulotteinen geometrinen primitiivi, joka vastaa sijaintia ajassa"@fi ;
  skos:definition "primitive géométrique de dimension nulle représentant une position dans le temps"@fr ;
  skos:definition "時間における位置を表現する零次元の幾何プリミティブ。"@ja ;
  skos:definition "특정 시점의 위치를 나타내는 0차원의 기하 원시 객체"@ko ;
  skos:definition "Primitif geometri 0-dimensi mewakili kedudukan dalam masa"@ms ;
  skos:definition "0-wymiarowy prosty element geometryczny reprezentujący położenie w czasie"@pl ;
  skos:definition "нульмерный геометрический примитив,  представляющий положение  во  времени"@ru ;
  skos:definition "primitiva geométrica de dimensión 0 que representa una posición en el tiempo"@es ;
  skos:definition "0-dimensionell geometrisk primitiv som representerar position i tid"@sv ;
  skos:definition "表示时间位置的0维几何单形。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "instant"@en ;
  skos:prefLabel "لحظة"@ar ;
  skos:prefLabel "Zeitpunkt"@de ;
  skos:prefLabel "aikapiste"@fi ;
  skos:prefLabel "instant"@fr ;
  skos:prefLabel "瞬間"@ja ;
  skos:prefLabel "인스턴트"@ko ;
  skos:prefLabel "ketika"@ms ;
  skos:prefLabel "chwila"@pl ;
  skos:prefLabel "момент"@ru ;
  skos:prefLabel "instante"@es ;
  skos:prefLabel "tidpunkt"@sv ;
  skos:prefLabel "时刻"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#instantiate
:instantiate rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info248;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review248;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi248-json ,
                             ldapi:ldapi248-jsonld ,
                             ldapi:ldapi248-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi248-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        # lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 248;
          skos:notation 248;
          rdfs:label "instantiate" ;

  skos:definition "to represent (an abstraction) by the creation of a concrete instance or to create the ability to create an instance"@en ;
  skos:definition "تمثيل ( فكرة مجرده) بإنشاء مثيل محسوس أو إيجاد القدرة على إنشاء مثيل محسوس"@ar ;
  skos:definition "esittää (abstrakti asia) luomalla konkreettinen ilmentymä tai antaa kyky luoda ilmentymä"@fi ;
  skos:definition "représenter (une abstraction) par la création d&#39;une instance concrète, ou créer la capacité de création d&#39;une instance"@fr ;
  skos:definition "구체적인 인스턴스를 생성하여 표현(추상화)하거나, 인스턴스를 생성할 수 있도록 하는 것"@ko ;
  skos:definition "представлять (абстракцию) путем создания конкретного экземпляра либо создавать  возможность создания экземпляра"@ru ;
  skos:definition "representar (una abstracción) mediante la creación de una instancia concreta o crear la capacidad para crear una instancia"@es ;
  skos:definition "skapa objekt från objekttyper eller klasser"@sv ;
  skos:definition "通过创建具体的实例或者创建实例的能力来表示抽象的事物。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "instantiate"@en ;
  skos:prefLabel "تكوين مثيل"@ar ;
  skos:prefLabel "ilmentää"@fi ;
  skos:altLabel "luoda"@fi ;
  skos:prefLabel "instancier"@fr ;
  skos:prefLabel "인스턴스화"@ko ;
  skos:prefLabel "инстанцировать экземпляр"@ru ;
  skos:prefLabel "instanciar"@es ;
  skos:prefLabel "instantiera"@sv ;
  skos:prefLabel "例示"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                # lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#integrated_position_system
:integrated_position_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info250;
          geolexica:hasReview reviews:Review250;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi250-json ,
                             ldapi:ldapi250-jsonld ,
                             ldapi:ldapi250-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi250-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 250;
          skos:notation 250;
          rdfs:label "integrated positioning system" ;

  skos:definition "positioning system incorporating two or more positioning technologies"@en ;
  skos:definition "نظام تحديد مواقع يدمج بين نوعين أو اكثر من تقنيات تحديد المواقع ."@ar ;
  skos:definition "paikannusjärjestelmä, jolla on kiinteänä osanaan kaksi tai useampia paikannustekniikoita"@fi ;
  skos:definition "système de positionnement incorporant deux ou plusieurs technologies de positionnement"@fr ;
  skos:definition "2개 이상의 측위 기술을 통합하는 측위 시스템"@ko ;
  skos:definition "система позиционирования, основанная на двух или  более технологиях позционирования"@ru ;
  skos:definition "sistema de posicionamiento que incorpora dos o más tecnologías de posicionamiento"@es ;
  skos:definition "lägesbestämningssystem som förenar och hanterar data som kommer från olika håll eller som förenar olika tekniker"@sv ;
  skos:definition "两种或多种定位技术的混合定位系统。"@zh ;

  skos:prefLabel "integrated positioning system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام تكاملي لتحديد المواقع المتكامله"@ar ;
  skos:prefLabel "integriertes Positionierungssystem"@de ;
  skos:prefLabel "integroitu paikannusjärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système de positionnement intégré"@fr ;
  skos:prefLabel "통합 측위 시스템"@ko ;
  skos:prefLabel "интегрированная система позиционирования"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema integrado de posicionamiento"@es ;
  skos:prefLabel "integrerat lägesbestämningsystem"@sv ;
  skos:prefLabel "集成定位系统"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail , notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#interface
:interface rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info251;
          geolexica:hasReview reviews:Review251;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi251-json ,
                             ldapi:ldapi251-jsonld ,
                             ldapi:ldapi251-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi251-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 251;
          skos:notation 251;
          rdfs:label "interface" ;

  skos:definition "named set of operations that characterize the behaviour of an entity"@en ;
  skos:definition "اسم لمجموعة عمليات تميز سلوك كيان معين"@ar ;
  skos:definition "benannte Menge von Operationen, die das Verhalten einer Entität charakterisieren"@de ;
  skos:definition "sovittu käytäntö tai liittymäpinta, jonka kautta on mahdollista siirtää tietoja laitteiden tai sovellusten välillä tai sovelluksen ja käyttäjän välillä"@fi ;
  skos:definition "jeu nommé d&#39;opérations caractérisant le comportement d&#39;une entité"@fr ;
  skos:definition "개체의 행태에 대한 특성을 기술하는 명명된 연산 집합"@ko ;
  skos:definition "Bahagian yang menjadi sempadan di antara dua komponen, litar, peranti, atau sistem. Bahagian ini menyambungkan peranti yang tidak sepadan untuk membolehkan maklumat diserah atau diambil antara satu sama lain. Antara muka boleh berbentuk mekanik, seperti permukaan perkakasan bersebelahan, berbentuk elektrik, seperti titik penjelmaan aras isyarat, atau berbentuk hubungan, seperti hubungan antara manusia dan mesin."@ms ;
  skos:definition "nazwany zbiór operacji (4.3), który charakteryzuje zachowanie jednostki"@pl ;
  skos:definition "именованный набор операций, характеризующих поведение сущности"@ru ;
  skos:definition "conjunto nominado de operaciones que caracteriza el comportamiento de una entidad"@es ;
  skos:definition "namngiven uppsättning operationer som kännetecknar hur något uppför sig"@sv ;
  skos:definition "描述实体行为的命名操作集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "interface"@en ;
  skos:prefLabel "واجهة"@ar ;
  skos:prefLabel "Schnittstelle"@de ;
  skos:prefLabel "rajapinta"@fi ;
  skos:altLabel "liittymä; liitäntä"@fi ;
  skos:prefLabel "interface"@fr ;
  skos:prefLabel "인터페이스"@ko ;
  skos:prefLabel "antara muka"@ms ;
  skos:prefLabel "interfejs"@pl ;
  skos:prefLabel "интерфейс"@ru ;
  skos:prefLabel "interfaz"@es ;
  skos:prefLabel "gränssnitt"@sv ;
  skos:prefLabel "接口"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-rus  notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail , notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#interfaceUML
:interfaceUML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info252;
          geolexica:hasReview reviews:Review252;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi252-json ,
                             ldapi:ldapi252-jsonld ,
                             ldapi:ldapi252-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi252-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 252;
          skos:notation 252;
          rdfs:label "interface (UML)" ;

  skos:definition "named set of operations that characterize the behaviour of an element"@en ;
  skos:definition "اسم لمجموعة عمليات تميز سلوك عنصر معين"@ar ;
  skos:definition "nimetty sarja toimintoja, jotka ovat luonteenomaisia elementin käyttäytymiselle"@fi ;
  skos:definition "jeu nommé d&#39;opérations caractérisant le comportement d&#39;un élément"@fr ;
  skos:definition "요소의 행태에 대한 특성을 기술하는 명명된 연산 집합"@ko ;
  skos:definition "именованный набор операций,  характеризующих поведение элемента"@ru ;
  skos:definition "conjunto de operaciones con su denominación que caracterizan el comportamiento de un elemento"@es ;
  skos:definition "named set of operations that characterize the behaviour of an element"@sv ;
  skos:definition "将元素行为特征化的命名的操作集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "interface (UML)"@en ;
  skos:prefLabel "واجهة (UML)"@ar ;
  skos:prefLabel "Schnittstelle (UML)"@de ;
  skos:prefLabel "rajapinta (UML)"@fi ;
  skos:altLabel "liittymä (UML); liitäntä (UML)"@fi ;
  skos:prefLabel "interface (UML)"@fr ;
  skos:prefLabel "인터페이스 (UML)"@ko ;
  skos:prefLabel "интерфейс (UML)"@ru ;
  skos:prefLabel "interfaz (UML)"@es ;
  skos:prefLabel "interface (UML)"@sv ;
  skos:prefLabel "接口(UML)"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#interior
:interior rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info254;
          geolexica:hasReview reviews:Review254;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi254-json ,
                             ldapi:ldapi254-jsonld ,
                             ldapi:ldapi254-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi254-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 254;
          skos:notation 254;
          rdfs:label "interior" ;

  skos:definition "set of all direct positions that are on a geometric object but which are not on its boundary"@en ;
  skos:definition "مجموعة  جميع المواقع المباشرة التي يحتوي عليها الكائن الهندسي ولكنها لا تقع على محيطه"@ar ;
  skos:definition "Menge aller Positionen, die auf einem geometrischen Objekt liegen, aber nicht auf dessen Grenze"@de ;
  skos:definition "niiden pisteiden joukko, jotka kuuluvat geometriseen objektiin mutta eivät sen rajaukseen"@fi ;
  skos:definition "ensemble de toutes les positions directes dans un objet géométrique mais qui ne sont pas sur sa frontière"@fr ;
  skos:definition "幾何オブジェクト上にありその境界上にはないすべての直接位置の集合。"@ja ;
  skos:definition "기하 객체 내에 존재하며, 그 객체의 경계를 제외한 나머지 전체 직접 위치의 집합"@ko ;
  skos:definition "set semua kedudukan langsung yang berada pada objek geometri tetapi tidak berada di atas sempadannya"@ms ;
  skos:definition "zbiór położeń bezpośrednich, które należą do obiektu geometrycznego, ale które nie leżą na jego granicy"@pl ;
  skos:definition "множество всех  точек геометрического объекта, не принадлежащих  его границе"@ru ;
  skos:definition "conjunto de posiciones directas que están en un objeto geométrico pero no en su límite"@es ;
  skos:definition "mängden av alla positioner hos ett geometriskt objekt förutom de som utgör dess avgränsning"@sv ;
  skos:definition "在几何对象上且不在其边界上的所有直接位置的集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "interior"@en ;
  skos:prefLabel "الداخل"@ar ;
  skos:prefLabel "innenliegend"@de ;
  skos:prefLabel "sisäpuoli"@fi ;
  skos:prefLabel "intérieur"@fr ;
  skos:prefLabel "内部"@ja ;
  skos:prefLabel "내부"@ko ;
  skos:prefLabel "dalaman"@ms ;
  skos:prefLabel "wnętrze"@pl ;
  skos:prefLabel "внутренняя область"@ru ;
  skos:prefLabel "interior"@es ;
  skos:prefLabel "öppen mängd"@sv ;
  skos:prefLabel "内部"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#interoperability
:interoperability rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info255;
          geolexica:hasReview reviews:Review255;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi255-json ,
                             ldapi:ldapi255-jsonld ,
                             ldapi:ldapi255-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi255-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 255;
          skos:notation 255;
          rdfs:label "interoperability" ;

  skos:definition "capability to communicate, execute programs, or transfer data among various functional units in a manner that requires the user to have little or no knowledge of the unique characteristics of those units"@en ;
  skos:definition "القدرة على الاتصال ، أو تنفيذ البرامج أو نقل البيانات بين مختلف الوحدات العاملة بطريقة لا يحتاج فيها المستخدم إلى معرفة الخصائص الفريده لتلك الوحدات أو  فقط إلى القليل منها"@ar ;
  skos:definition "Fähigkeit zur Kommunikation, zur Ausführung von Programmen oder zur Übertragung von Daten zwischen verschiedenen Funktionseinheiten in einer solchen Weise, dass der Anwender nur geringe oder keine Kenntnisse über die einzelnen Merkmale dieser Einheiten besitzen muss"@de ;
  skos:definition "tietojärjestelmien kyky viestiä keskenään sellaisella tavalla tai siinä laajuudessa, että ne voivat rutiinimaisesti käyttää toistensa tuloksia"@fi ;
  skos:definition "capacité de communiquer, d&#39;exécuter des programmes, ou transférer des données entre des unités fonctionnelles diverses, d&#39;une façon n&#39;exigeant de l&#39;utilisateur que peu ou pas de connaissance des caractéristiques spécifiques de ces unités"@fr ;
  skos:definition "사용자가 기능적 구성 단위들의 고유 특성을 알지 못해도, 다양한 구성 단위 간의 데이터 전송, 프로그램 실행, 의사소통을 가능하게 하는 성능"@ko ;
  skos:definition "Keupayaan menggandingkan satu sistem dengan satu sistem yang lain."@ms ;
  skos:definition "mogelijkheid van verschillende autonome, heterogene eenheden, systemen of partijen om met elkaar te communiceren en interacteren"@nl ;
  skos:definition "zdolność do komunikowania, wykonywania programów lub dokonywania transferu danych między różnymi jednostkami funkcjonalnymi w sposób, który w niewielkim stopniu lub w ogóle nie wymaga od użytkownika wiedzy o indywidualnych cechach tych jednostek"@pl ;
  skos:definition "возможность устанавливать связь, исполнять программы или осуществлять передачу данных между различными функциональными блоками таким образом, чтобы от пользователя требовались немногие (или не требовались вообще) знания об уникальных характеристиках этих блоков"@ru ;
  skos:definition "capacidad de comunicarse, ejecutar programas o transferir datos entre distintas unidades funcionales de modo que el usuario sólo necesite un conocimiento escaso o nulo sobre las características particulares de tales unidades"@es ;
  skos:definition "förmåga att fungera ihop utan att särskilda åtgärder måste vidtas"@sv ;
  skos:definition "一种能力，在要求用户几乎不了解，或者完全不了解各功能单元的独特特征的情况下，能在这些功能单元之间进行通讯、执行程序或传送数据。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "interoperability"@en ;
  skos:prefLabel "التوافقيه"@ar ;
  skos:prefLabel "Interoperabilität"@de ;
  skos:prefLabel "yhteentoimivuus"@fi ;
  skos:prefLabel "interopérabilité"@fr ;
  skos:prefLabel "상호 운용성"@ko ;
  skos:prefLabel "saling kendali"@ms ;
  skos:prefLabel "interoperabiliteit"@nl ;
  skos:prefLabel "zdolność do współdziałania"@pl ;
  skos:prefLabel "интероперабельность"@ru ;
  skos:prefLabel "interoperabilidad"@es ;
  skos:prefLabel "interoperabilitet"@sv ;
  skos:prefLabel "互操作性"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#interval_scale
:interval_scale rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info256;
          geolexica:hasReview reviews:Review256;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi256-json ,
                             ldapi:ldapi256-jsonld ,
                             ldapi:ldapi256-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi256-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 256;
          skos:notation 256;
          rdfs:label "interval scale" ;

  skos:definition "scale with an arbitrary origin which can be used to describe both ordering of values and distances between values"@en ;
  skos:definition "أداة قياس ذات اصل ذاتي يمكن استخدامها لوصف كل من ترتيب القيم و المسافات الواقعه بينها"@ar ;
  skos:definition "asteikko, jolla on mielivaltainen nollapiste ja jolla voidaan kuvata sekä arvojen keskinäistä järjestystä että arvojen välisiä etäisyyksiä"@fi ;
  skos:definition "échelle avec une origine arbitraire qui peut être utilisée pour décrire à la fois l&#39;ordonnancement des valeurs et les distances entre valeurs"@fr ;
  skos:definition "二値間の順序付けと距離との両方を記述するために使用するし(恣)意的に定められた原点をもつ尺度。"@ja ;
  skos:definition "값의 순서와 값 사이의 거리 차를 설명하는 데 사용할 수 있는 임의의 원점을 가진 척도"@ko ;
  skos:definition "skala dan origin sebarangan yang boleh di gunakan untuk menerangkan kedua-dua turutan nilai  dan jarak di antara nilai-nilai"@ms ;
  skos:definition "skala o początku bezwzględnym, która może być stosowana zarówno do opisu uporządkowania wartości, jak i odległości między nimi"@pl ;
  skos:definition "шкала с условным началом отсчета, которая может быть использована для описания как порядка следования значений, так и расстояний между ними"@ru ;
  skos:definition "escala con un origen arbitrario, que puede utilizarse para describir tanto el orden o la jerarquía de valores, como la distancia entre ellos"@es ;
  skos:definition "skala som indelas i likstora och kontinuerligt mätbara intervall, men som saknar absolut nollpunkt"@sv ;
  skos:definition "具有任意原点的标度，它既用于描述值的顺序又用于描述值之间的距离。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "interval scale"@en ;
  skos:prefLabel "مقياس متدرَّج"@ar ;
  skos:prefLabel "Intervallskala"@de ;
  skos:prefLabel "välimatka-asteikko"@fi ;
  skos:altLabel "intervalliasteikko"@fi ;
  skos:prefLabel "échelle d&#39;intervalle"@fr ;
  skos:prefLabel "間隔尺度"@ja ;
  skos:prefLabel "간격 척도"@ko ;
  skos:prefLabel "skala sela"@ms ;
  skos:prefLabel "skala interwałowa"@pl ;
  skos:prefLabel "интервальная шкала"@ru ;
  skos:prefLabel "escala de intervalo"@es ;
  skos:prefLabel "intervallskala"@sv ;
  skos:prefLabel "间隔标度"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .



###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#inverse_evaluation
:inverse_evaluation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info257;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review257;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi257-json ,
                             ldapi:ldapi257-jsonld ,
                             ldapi:ldapi257-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi257-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 257;
          skos:notation 257;
          rdfs:label "inverse evaluation (coverage)" ;

  skos:definition "selection of a set of objects from the domain of a coverage based on the feature attribute values associated with the objects"@en ;
  skos:definition "اختيار مجموعة من الكائنات  من مجال تغطية معينة بناء على قيم وصف البيانات المرتبطة بتلك الكائنات"@ar ;
  skos:definition "Auswahl eines Satzes von Objekten aus der Domäne eines Coverages, deren Feature-Attributwerte mit den Objekten assoziiert sind"@de ;
  skos:definition "objektijoukon valitseminen paikkatietojakaumasta objektien ominaisuuden arvojen perusteella"@fi ;
  skos:definition "sélection d&#39;un ensemble d&#39;objets du domaine d&#39;une couverture basée sur les valeurs d&#39;attributs associées aux objets"@fr ;
  skos:definition "연관된 피처 속성 값에 근거하여 커버리지 영역에서 객체 집합을 선택하는 것"@ko ;
  skos:definition "tenaga radiasi elektro-magnetik bagi setiap unit kawasan per unit masa"@ms ;
  skos:definition "(pokrycie) wybór zbioru obiektów z dziedziny pokrycia oparty na wartościach atrybutów obiektów związanych z tymi obiektami"@pl ;
  skos:definition "отбор множества [геометрических] объектов из области определения покрытия на основе атрибутивных значений связанных с ними пространственных объектов"@ru ;
  skos:definition "selección de un conjunto de objetos del dominio de una cobertura basada en los valores de los  atributos de objeto geográfico asociados con los objetos"@es ;
  skos:definition "urval av rumsliga, temporala eller rumstemporala objekt som bygger upp ett domänobjekts domän baserat på domänobjektets uppgifter"@sv ;
  skos:definition "基于与对象关联的要素属性值从覆盖域选择一组对象。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "inverse evaluation (coverage)"@en ;
  skos:prefLabel "تقييم عكسي (تغطية)"@ar ;
  skos:prefLabel "inverse Evaluierung (Coverage)"@de ;
  skos:prefLabel "käänteinen arvonmääritys (paikkatietojakauma)"@fi ;
  skos:prefLabel "évaluation inverse (couverture)"@fr ;
  skos:prefLabel "역산출 (커버리지)"@ko ;
  skos:prefLabel "kesinaran"@ms ;
  skos:prefLabel "oszacowanie odwrotne"@pl ;
  skos:prefLabel "обратное оценивание (покрытие)"@ru ;
  skos:prefLabel "evaluación inversa (cobertura)"@es ;
  skos:prefLabel "inverterad domänobjektbestämning"@sv ;
  skos:prefLabel "逆求值(覆盖)"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#isolated_node
:isolated_node rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info258;
          geolexica:hasReview reviews:Review258;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi258-json ,
                             ldapi:ldapi258-jsonld ,
                             ldapi:ldapi258-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi258-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 258;
          skos:notation 258;
          rdfs:label "isolated node" ;

  skos:definition "node not related to any edge"@en ;
  skos:definition "عقدة ليست مرتبطة بحافه"@ar ;
  skos:definition "solmupiste, joka ei liity mihinkään linkkiin"@fi ;
  skos:definition "nœud n&#39;étant relié à aucune arête"@fr ;
  skos:definition "どのエッジとも関係しないノード。"@ja ;
  skos:definition "어느 변에도 결합되어 있지 않은 절점"@ko ;
  skos:definition "nod yang tidak berkaitan dengan sebarang hujung"@ms ;
  skos:definition "węzeł nie związany z żadną krawędzią"@pl ;
  skos:definition "узел, не связанный ни с одним из ребер"@ru ;
  skos:definition "nodo que no está relacionado con nigún arco"@es ;
  skos:definition "nod som inte är relaterad till någon länk"@sv ;
  skos:definition "不与任何边相连的结点。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "isolated node"@en ;
  skos:prefLabel "عقدة معزولة"@ar ;
  skos:prefLabel "Einzelknoten"@de ;
  skos:prefLabel "erillinen solmu"@fi ;
  skos:prefLabel "nœud isolé"@fr ;
  skos:prefLabel "孤立ノード"@ja ;
  skos:prefLabel "고립 절점"@ko ;
  skos:prefLabel "nod terasing"@ms ;
  skos:prefLabel "węzeł izolowany"@pl ;
  skos:prefLabel "изолированный узел"@ru ;
  skos:prefLabel "nodo aislado"@es ;
  skos:prefLabel "isolerad nod"@sv ;
  skos:prefLabel "孤立结点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#isomorphism
:isomorphism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info259;
          geolexica:hasReview reviews:Review259;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi259-json ,
                             ldapi:ldapi259-jsonld ,
                             ldapi:ldapi259-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi259-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 259;
          skos:notation 259;
          rdfs:label "isomorphism" ;

  skos:definition "relationship between two domains (such as two complexes) such that there are 1-to-1, structure-preserving functions from each domain onto the other, and the composition of the two functions, in either order, is the corresponding identity function"@en ;
  skos:definition "علاقة بين مجالين ( مثل مركَّبَيْن  ) وذلك بحيث تكون هناك دالتان حافظتان للهيكل أو التكوين بين النظائر المتقابلة في كلا المجالين نظيرا بنظير من كل مجال إلى الآخر ، وأن يكون تكوين الدالتين المذكورتين ، في كل من المنظومتين ، هو الدالة التعريفية المقابلة"@ar ;
  skos:definition "sellainen kahden joukon (esimerkiksi kahden kompleksin) välinen suhde, jota kuvaavat funktiot säilyttävät rakenteen kummastakin joukosta toiseen 1:1-suhteessa ja näiden kahden funktion yhdistelmä, kummassa järjestyksessä hyvänsä, on vastaava identiteettifunktio"@fi ;
  skos:definition "relation entre deux domaines (tels que deux complexes) tel qu&#39;il existe deux fonctions 1-1 préservant la structure de chaque domaine vers l&#39;autre et que la composition des deux fonctions, selon l&#39;un ou l&#39;autre ordre, est la fonction identité correspondante."@fr ;
  skos:definition "二つの領域の一方から他方への一対一で構造を保存する関数が存在して，それら二つの関数をどの順序で合成しても恒等関数に一致するような，二つの領域（二つの複体のような）の間の関係。"@ja ;
  skos:definition "두 영역(예: 두 개의 복합체)이 일 대 일로 대응되며, 각 영역 간에 구조 보존 함수와 두 함수의 합성이 양방향으로 대응하는 식별 특성 함수 관계"@ko ;
  skos:definition "związek pomiędzy dwiema dziedzinami (takimi jak dwa kompleksy) taki, że istnieją funkcje jeden-do-jeden z jednej dziedziny w drugą, zachowujące strukturę, a złożenie tych funkcji w dowolnej kolejności jest funkcją identyczności"@pl ;
  skos:definition "отношение между двумя множествами (например, двумя комплексами), при котором существуют сохраняющие структуру функции типа один-к-одному из каждого множества в другое, причем любая композиция этих двух функций есть функция тождества"@ru ;
  skos:definition "relacion entre dos dominios (como dos complejos) tal que hay dos funciones 1 a 1 que preservan la estructura de cada dominio en el otro, y la composición de las dos funciones, en cualquier orden, es la función de correspondencia de identidad"@es ;
  skos:definition "inverterbar homomorfism"@sv ;
  skos:definition "在两个域（例如两个复形）之间的一种关系，它们具有从一个域到另一个域一一对应的保持结构的函数，同时，按两种顺序组合这两个函数得到相应的同一函数。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "isomorphism"@en ;
  skos:prefLabel "التماثلية"@ar ;
  skos:prefLabel "Isomorphismus"@de ;
  skos:prefLabel "isomorfismi"@fi ;
  skos:altLabel "isomorfia"@fi ;
  skos:prefLabel "isomorphisme"@fr ;
  skos:prefLabel "同形"@ja ;
  skos:prefLabel "동형"@ko ;
  skos:prefLabel "isomorfisma"@ms ;
  skos:prefLabel "izomorfizm"@pl ;
  skos:prefLabel "изоморфизм"@ru ;
  skos:prefLabel "isomorfismo"@es ;
  skos:prefLabel "isomorphism"@sv ;
  skos:prefLabel "同构"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#item
:item rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info260;
          geolexica:hasReview reviews:Review260;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi260-json ,
                             ldapi:ldapi260-jsonld ,
                             ldapi:ldapi260-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi260-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 260;
          skos:notation 260;
          rdfs:label "item" ;

  skos:definition "that which can be individually described or considered"@en ;
  skos:definition "ما يمكن أن يوصف أو ينظر فيه بصفته الفردية"@ar ;
  skos:definition "etwas, das einzeln beschrieben und betrachtet werden kann"@de ;
  skos:definition "objekti, jota voidaan kuvata tai tarkastella erillisenä kokonaisuutena"@fi ;
  skos:definition "ce qui peut être individuellement décrit ou considéré"@fr ;
  skos:definition "개별적으로 기술될 수 있거나, 고려될 수 있는 것"@ko ;
  skos:definition "1 barang atau benda dlm sesuatu senarai atau kumpulan. 2 perkara atau hal yg diperkatakan atau dibincangkan."@ms ;
  skos:definition "то, что можно рассмотреть и описать индивидуально"@ru ;
  skos:definition "lo que puede ser descrito o considerado individualmente"@es ;
  skos:definition "可单独描述或考察的事物。"@zh ;

  skos:prefLabel "item"@en ;
  skos:prefLabel "بند"@ar ;
  skos:prefLabel "Element"@de ;
  skos:prefLabel "tietokohde"@fi ;
  skos:altLabel "yksilö"@fi ;
  skos:prefLabel "élément"@fr ;
  skos:prefLabel "항목"@ko ;
  skos:prefLabel "item"@ms ;
  skos:prefLabel "элемент"@ru ;
  skos:prefLabel "ítem"@es ;
  skos:prefLabel "数据项"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#item_class
:item_class rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info261;
          geolexica:hasReview reviews:Review261;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi261-json ,
                             ldapi:ldapi261-jsonld ,
                             ldapi:ldapi261-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi261-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 261;
          skos:notation 261;
          rdfs:label "item class" ;

  skos:definition "set of items with common properties"@en ;
  skos:definition "مجموعة من البنود ذات خصائص مشتركة"@ar ;
  skos:definition "Menge von Elementen mit gemeinsamen Eigenschaften"@de ;
  skos:definition "joukko yksiköitä, joilla on yhteisiä ominaisuuksia"@fi ;
  skos:definition "ensemble d&#39;éléments avec des propriétés communes"@fr ;
  skos:definition "공통의 특성을 갖는 항목의 집합"@ko ;
  skos:definition "zbiór pozycji mających wspólne właściwości"@pl ;
  skos:definition "множество элементов с общими свойствами"@ru ;
  skos:definition "conjunto de ítems con propiedades comunes"@es ;
  skos:definition "uppsättning företeelser med gemensamma egenskaper"@sv ;
  skos:definition "具有共同特性的数据项集合。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "item class"@en ;
  skos:prefLabel "فئة بنود"@ar ;
  skos:prefLabel "Elementklasse"@de ;
  skos:prefLabel "tietokohdeluokka"@fi ;
  skos:altLabel "yksilöluokka"@fi ;
  skos:prefLabel "classe d&#39;éléments"@fr ;
  skos:prefLabel "항목 클래스"@ko ;
  skos:prefLabel "klasa pozycji"@pl ;
  skos:prefLabel "класс элементов"@ru ;
  skos:prefLabel "clase de ítems"@es ;
  skos:prefLabel "företeelseklass"@sv ;
  skos:prefLabel "数据项类"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-rus notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Julian_date
:Julian_date rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info263;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review263;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi263-json ,
                             ldapi:ldapi263-jsonld ,
                             ldapi:ldapi263-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi263-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 263;
          skos:notation 263;
          rdfs:label "Julian date" ;

  skos:definition "Julian day number followed by the decimal fraction of the day elapsed since the preceding noon"@en ;
  skos:definition "رقم اليوم اليوليوسي يتبعه كسر عشري يمثل الجزء الذي انصرم من اليوم منذ منتصف نهار اليوم السابق"@ar ;
  skos:definition "juliaaninen päivännumero lisättynä edellisestä keskipäivästä kuluneen päivän desimaaliosalla"@fi ;
  skos:definition "numéro de jour du calendrier Julien suivi par la fraction décimale du jour écoulée depuis le midi passé"@fr ;
  skos:definition "直前の正午からの経過を表す10進小数の日数を伴ったユリウス日数。"@ja ;
  skos:definition "전날 정오 이후 경과한 날을 소수로 표현한 율리우스 일수"@ko ;
  skos:definition "Nombor hari Julian diikuti oleh pecahan perpuluhan hari yang berlalu sejak tengah hari sebelumnya"@ms ;
  skos:definition "juliański numer dnia, po którym podany jest ułamek dziesiętny dnia, jaki upłynął od poprzedniego południa"@pl ;
  skos:definition "номер Юлианского дня, за которым следует десятичная доля дня, прошедшая  после предыдущего полудня"@ru ;
  skos:definition "número de días julianos, seguido de la fracción decimal del día, transcurridos desde la luna precedente"@es ;
  skos:definition "儒略日数加上从前一个平正午起已经消逝的该日的十进制小数。"@zh ;

  skos:prefLabel "Julian date"@en ;
  skos:prefLabel "تاريخ يوليوسي"@ar ;
  skos:prefLabel "julianisches Datum"@de ;
  skos:prefLabel "juliaaninen päivä"@fi ;
  skos:prefLabel "date julienne"@fr ;
  skos:prefLabel "ユリウス日"@ja ;
  skos:prefLabel "율리우스날짜"@ko ;
  skos:prefLabel "tarikh Julian"@ms ;
  skos:prefLabel "data juliańska"@pl ;
  skos:prefLabel "Юлианская  дата"@ru ;
  skos:prefLabel "fecha juliana"@es ;
  skos:prefLabel "儒略日期"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#Julian_day_number
:Julian_day_number rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info264;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review264;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi264-json ,
                             ldapi:ldapi264-jsonld ,
                             ldapi:ldapi264-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi264-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 264;
          skos:notation 264;
          rdfs:label "Julian day number" ;

  skos:definition "number of days elapsed since Greenwich mean noon on 1 January 4713 BC, Julian proleptic calendar"@en ;
  skos:definition "عدد الأيام التي انقضت منذ وسط النهار بتوقيت غرينتش في اليوم الأول من شهر يناير سنة 4713 قبل الميلاد ، بالتقويم اليوليوسي التسبيقي"@ar ;
  skos:definition "Greenwichin ajan mukaisesta keskipäivästä 1. tammikuuta 4713 e.Kr. kuluneiden kokonaisten päivien lukumäärä"@fi ;
  skos:definition "nombre de jours écoulés depuis le midi de Greenwich du 1 janvier 4713 av. J.-C, selon le calendrier julien proleptique"@fr ;
  skos:definition "ユリウス暦における紀元前4713年1月1日のグリニッジ標準時正午を原点として数えた日の数。"@ja ;
  skos:definition "기원전 4713년 1월 1일 그린위치 평균 정오 이후 경과한 일수, 율리우스 예상 달력"@ko ;
  skos:definition "liczba dni, które według kalendarza juliańskiego  upłynęły od południa mierzonego według czasu Greenwich w dniu 1 stycznia 4713 roku przed Chrystusem"@pl ;
  skos:definition "число дней, прошедших после полудня по Гринвичскому среднему времени 1 января 4713 г. до Рождества Христова [новой эры], доюлианский [пролептический] календарь"@ru ;
  skos:definition "número de días transcurridos desde el mediodía medio en Greenwich el 1 de enero de 4713 AC"@es ;
  skos:definition "det antal dygn som gått sedan måndag 1 januari 4713 f.Kr. i den julianska kalendern, 12.00 UT (middag) vid Greenwichs horisont"@sv ;
  skos:definition "约定儒略历从公元前4713年1月1日格林尼治平正午起计算的时间消逝的日数。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "Julian day number"@en ;
  skos:prefLabel "رقم اليوم اليوليوسي"@ar ;
  skos:prefLabel "julianische Tageszahl"@de ;
  skos:prefLabel "juliaaninen päivännumero"@fi ;
  skos:prefLabel "numéro de jour Julien"@fr ;
  skos:prefLabel "ユリウス日数"@ja ;
  skos:prefLabel "율리우스 일수"@ko ;
  skos:prefLabel "nombor hari Julian"@ms ;
  skos:prefLabel "juliański numer dnia"@pl ;
  skos:prefLabel "номер Юлианского  дня"@ru ;
  skos:prefLabel "número del día juliano"@es ;
  skos:prefLabel "julianskt datum, julianskt dagtal"@sv ;
  skos:prefLabel "儒略日数"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#junction
:junction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info265;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review265;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi265-json ,
                             ldapi:ldapi265-jsonld ,
                             ldapi:ldapi265-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi265-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 265;
          skos:notation 265;
          rdfs:label "junction" ;

  skos:definition "single topological node in a network with its associated collection of turns, incoming and outgoing links"@en ;
  skos:definition "عقدة طوبولوجية مفردة في شبكة مع ما يرتبط بها من منعطفات ووصلات الربط الداخلة والخارجة"@ar ;
  skos:definition "verkostossa oleva yksittäinen topologinen solmupiste ja siihen liittyvät käännökset, sisääntulo- ja poistumislinkit"@fi ;
  skos:definition "noeud topologique simple dans un réseau avec sa collection associée de chemins, de liens d&#39;entrée et de sortie"@fr ;
  skos:definition "진입 및 진출 링크와 회전의 관련 모음으로 구성된 네트워크상의 단일 위상 절점"@ko ;
  skos:definition "node topologi tunggal dalam suatu rangkaian dengan kumpulan terkait bagi belokan, tautan masuk dan keluar"@ms ;
  skos:definition "один из топологических узлов (транспортной] сети с соответствующей совокупностью поворотов, входящими и выходящими дугами"@ru ;
  skos:definition "nodo topológico simple en una red con su colección asociada de giros, y enlaces entrantes y salientes"@es ;
  skos:definition "(i nät) nod och de länkar som är kopplade till denna"@sv ;
  skos:definition "网络中的单一拓扑结点以及与之相关联的转向、入口路段和出口路段的连接集合。"@zh ;

  skos:prefLabel "junction"@en ;
  skos:prefLabel "نقطة وصل"@ar ;
  skos:prefLabel "Knotenpunkt"@de ;
  skos:prefLabel "risteyssolmu"@fi ;
  skos:prefLabel "jonction"@fr ;
  skos:prefLabel "교차점"@ko ;
  skos:prefLabel "persimpangan"@ms ;
  skos:prefLabel "примыкание"@ru ;
  skos:prefLabel "cruce"@es ;
  skos:prefLabel "knutpunkt"@sv ;
  skos:prefLabel "连接点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#language_identifier
:language_identifier rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info266;
          geolexica:hasReview reviews:Review266;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi266-json ,
                             ldapi:ldapi266-jsonld ,
                             ldapi:ldapi266-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi266-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        # lang:fin ,
                        # lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ;
                        # lang:zho ;
          dcterms:identifier 266;
          skos:notation 266;
          rdfs:label "language identifier" ;

  skos:definition "information in a terminological entry which indicates the name of a language"@en ;
  skos:definition "معلومات في سجل المصطلحات تشير إلى اسم اللغة"@ar ;
  skos:definition "언어 명칭을 가르키는 용어 입력내의 정보"@ko ;
  skos:definition "информация в терминологической записи, которая указывает название языка"@ru ;
  skos:definition "información de una entrada terminológica que indica el nombre del lenguaje"@es ;
  skos:definition "information in a terminological entry which indicates the name of a language"@sv ;
  
  skos:prefLabel "language identifier"@en ;
  skos:prefLabel "معرِّف لغة"@ar ;
  skos:prefLabel "Sprachidentifikator"@de ;
  skos:prefLabel "언어 식별자"@ko ;
  skos:prefLabel "идентификатор языка"@ru ;
  skos:prefLabel "identificador de lenguaje"@es ;
  skos:prefLabel "language identifier"@sv ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                # lang:finRegistry ,
                # lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ;
                # lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#layer
:layer rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info267;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review267;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi267-json ,
                             ldapi:ldapi267-jsonld ,
                             ldapi:ldapi267-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi267-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 267;
          skos:notation 267;
          rdfs:label "layer" ;

  skos:definition "basic unit of geographic information that may be requested as a map from a server"@en ;
  skos:definition "الوحدة الأساسية للمعلومات الجغرافية التي يمكن أن تطلب على شكل خارطة من جهاز حاسب خادم"@ar ;
  skos:definition "grundlegende Einheit von Geoinformation, die als eigenständige Karte von einem Server abgefragt werden kann"@de ;
  skos:definition "paikkatietoaineisto tai sen osa, joka voidaan pyytää palvelimelta karttana"@fi ;
  skos:definition "unité de base d&#39;information géographique pouvant être requêtée d&#39;un serveur en tant que carte"@fr ;
  skos:definition "서버에서 지도로 요청될 수 있는 지리 정보의 기본 단위"@ko ;
  skos:definition "unit asas maklumat geografi yang boleh di bekalkan sebagai peta dari pelayan"@ms ;
  skos:definition "podstawowa jednostka informacji geograficznej, jaka może być żądana z serwera w postaci mapy"@pl ;
  skos:definition "основная единица географической информации, которая может быть получена в виде карты по запросу с сервера"@ru ;
  skos:definition "unidad básica de información geográfica que puede ser solicitada como un mapa de un servidor"@es ;
  skos:definition "sammanhållen mängd geografiska eller kartografiska data som representerar geografiska objekt tillhörande utvalda objekttyper, ibland med utvalda attributtyper eller attributvärden"@sv ;
  skos:definition "地理信息的基本单元，可作为一幅地图从服务器端请求得到。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "layer"@en ;
  skos:prefLabel "طبقة"@ar ;
  skos:prefLabel "Layer"@de ;
  skos:prefLabel "karttataso"@fi ;
  skos:prefLabel "couche"@fr ;
  skos:prefLabel "레이어"@ko ;
  skos:prefLabel "lapisan"@ms ;
  skos:prefLabel "warstwa"@pl ;
  skos:prefLabel "слой"@ru ;
  skos:prefLabel "capa"@es ;
  skos:prefLabel "skikt"@sv ;
  skos:prefLabel "图层"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#lexical_language
:lexical_language rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info268;
          geolexica:hasReview reviews:Review268;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi268-json ,
                             ldapi:ldapi268-jsonld ,
                             ldapi:ldapi268-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi268-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 268;
          skos:notation 268;
          rdfs:label "lexical language" ;

  skos:definition "language whose syntax is expressed in terms of symbols defined as character strings"@en ;
  skos:definition "لغة يعبر عن تركيباتها في شكل رموز محدده بسلاسل حروف"@ar ;
  skos:definition "kieli, jonka syntaksi on ilmaistu merkkijonoiksi määritellyillä symboleilla"@fi ;
  skos:definition "langage dont la syntaxe est exprimée en termes de symboles définis comme des chaînes de caractères"@fr ;
  skos:definition "문자열로 정의된 기호를 통해 표현되는 문법을 갖는 언어"@ko ;
  skos:definition "язык, синтаксис которого выражен через обозначения, определяемые как последовательности знаков [текстовые строки]"@ru ;
  skos:definition "lenguaje cuya sintaxis se expresa en términos de símbolos definidos como cadenas de caracteres"@es ;
  skos:definition "språk vars syntax uttrycks med symboler definierade som textsträngar"@sv ;
  skos:definition "用定义为字符串的符号表达语法的语言。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "lexical language"@en ;
  skos:prefLabel "لغة رمزية"@ar ;
  skos:prefLabel "lexikalische Sprache"@de ;
  skos:prefLabel "leksikaalinen kieli"@fi ;
  skos:prefLabel "langage lexical"@fr ;
  skos:prefLabel "어휘 언어"@ko ;
  skos:prefLabel "лексический язык"@ru ;
  skos:prefLabel "lenguaje léxico"@es ;
  skos:prefLabel "lexikalt språk"@sv ;
  skos:prefLabel "文字语言"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#life_span
:life_span rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info269;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review269;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi269-json ,
                             ldapi:ldapi269-jsonld ,
                             ldapi:ldapi269-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi269-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 269;
          skos:notation 269;
          rdfs:label "life span" ;

  skos:definition "period during which something exists"@en ;
  skos:definition "المدة التي يظل فيها الشيء موجودا"@ar ;
  skos:definition "ajanjakso, jona jokin on olemassa"@fi ;
  skos:definition "période pendant laquelle quelque chose existe"@fr ;
  skos:definition "物が存在し続けている期間。"@ja ;
  skos:definition "어떤 대상이 존재하는 기간"@ko ;
  skos:definition "tempoh atau jangka hayat di mana sesuatu wujud"@ms ;
  skos:definition "okres, w którym coś istnieje"@pl ;
  skos:definition "период, в течение которого что-либо  существует"@ru ;
  skos:definition "período de existencia de algo"@es ;
  skos:definition "en period när någonting existerar"@sv ;
  skos:definition "事物存在的时段。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "life span"@en ;
  skos:prefLabel "مدى الحياة"@ar ;
  skos:prefLabel "Lebenszeitintervall"@de ;
  skos:prefLabel "kestoaika"@fi ;
  skos:altLabel "elinkaari"@fi ;
  skos:prefLabel "durée de vie"@fr ;
  skos:prefLabel "存続期間"@ja ;
  skos:prefLabel "수명"@ko ;
  skos:prefLabel "jangka hayat"@ms ;
  skos:prefLabel "czas życia"@pl ;
  skos:prefLabel "продожительность существования"@ru ;
  skos:prefLabel "periodo de vida"@es ;
  skos:prefLabel "livslängd"@sv ;
  skos:prefLabel "生存期"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#line_string
:line_string rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info270;
          geolexica:hasReview reviews:Review270;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi270-json ,
                             ldapi:ldapi270-jsonld ,
                             ldapi:ldapi270-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi270-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 270;
          skos:notation 270;
          rdfs:label "line string" ;

  skos:definition "curve composed of straight-line segments"@en ;
  skos:definition "منحنى من خطوط مستقيمة هي أجزاؤه التي يتكون منها"@ar ;
  skos:definition "aus geraden Liniensegmenten zusammengesetzte Kurve"@de ;
  skos:definition "yhtenäinen käyrä, joka koostuu suorista osaviivoista eli janoista"@fi ;
  skos:definition "courbe composée de segments de lignes droites"@fr ;
  skos:definition "직선 조각으로 구성된 곡선"@ko ;
  skos:definition "кривая, состоящая из прямолинейных сегментов [отрезков прямой)"@ru ;
  skos:definition "curva compuesta de segmentos rectilíneos"@es ;
  skos:definition "linje bestående av sammanhängande räta linjer"@sv ;
  skos:definition "由直线段组成的曲线。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "line string"@en ;
  skos:prefLabel "سلسلة خطوط"@ar ;
  skos:prefLabel "Linienzug"@de ;
  skos:prefLabel "murtoviiva"@fi ;
  skos:prefLabel "polyligne"@fr ;
  skos:prefLabel "선열"@ko ;
  skos:prefLabel "ломаная"@ru ;
  skos:prefLabel "cadena de líneas"@es ;
  skos:prefLabel "öppen polygon, linjesegment"@sv ;
  skos:prefLabel "线串"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#linear_posit_system
:linear_posit_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info271;
          geolexica:hasReview reviews:Review271;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi271-json ,
                             ldapi:ldapi271-jsonld ,
                             ldapi:ldapi271-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi271-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 271;
          skos:notation 271;
          rdfs:label "linear positioning system" ;

  skos:definition "positioning system that measures distance from a reference point along a route"@en ;
  skos:definition "نظام تحديد أماكن يقيس المسافة من نقطة مرجعية  على مسار معين"@ar ;
  skos:definition "paikannusjärjestelmä, jossa mitataan etäisyys vertauspisteestä reittiä pitkin"@fi ;
  skos:definition "système de positionnement qui mesure la distance à un point de référence le long d&#39;un itinéraire"@fr ;
  skos:definition "참조 점으로부터 경로를 따라 거리를 측정하는 측위 시스템"@ko ;
  skos:definition "система позиционирования, которая определяет расстояние от точки отсчета вдоль маршрута"@ru ;
  skos:definition "sistema de posicionamiento que mide la distancia desde un punto de referencia a lo largo de una ruta"@es ;
  skos:definition "koordinatsystem där en position anges som ett avstånd från en referenspunkt längs en linje"@sv ;
  skos:definition "从参照点开始沿路径测量距离的定位系统。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "linear positioning system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام طولي لتحديد الأماكن"@ar ;
  skos:prefLabel "lineares Positionierungssystem"@de ;
  skos:prefLabel "lineaarinen paikannusjärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système de positionnement linéaire"@fr ;
  skos:prefLabel "선형 측위 시스템"@ko ;
  skos:prefLabel "линейная система позиционирования"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de posicionamiento lineal"@es ;
  skos:prefLabel "linjärt referenssystem"@sv ;
  skos:prefLabel "线性定位系统"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#linear_reference_system
:linear_reference_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info272;
          geolexica:hasReview reviews:Review272;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi272-json ,
                             ldapi:ldapi272-jsonld ,
                             ldapi:ldapi272-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi272-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        # lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 272;
          skos:notation 272;
          rdfs:label "linear reference system" ;

  skos:definition "reference system that identifies a location by reference to a segment of a linear geographic feature and distance along that segment from a given point"@en ;
  skos:definition "نظام مرجعي يحدد الموقع بالرجوع إلى جزء من معلم جغرافي والمسافة الممتدة بطول ذلك الجزء ابتداءً من نقطة معطاه"@ar ;
  skos:definition "vertausjärjestelmä, jossa sijainti yksilöidään käyttämällä viittausta lineaarisen paikkatietokohteen johonkin segmenttiin ja tietystä pisteestä tätä segmenttiä pitkin mitattua etäisyyttä"@fi ;
  skos:definition "système de référence qui identifie une position par référence à un segment d&#39;une entité géographique linéaire et d&#39;une distance le long de ce segment à partir d&#39;un point donné"@fr ;
  skos:definition "선형 지리 피처의 조각과 그 조각에 위치한 점까지의 거리를 통해 위치를 식별하는 참조 체계"@ko ;
  skos:definition "координатная система отсчета, в которой местоположение определяется указанием на отрезок линейного пространственного   объекта и расстоянием до заданной точки, измеренным вдоль этого отрезка"@ru ;
  skos:definition "sistema de referencia que identifica una localización mediante la referencia a un segmento de un objeto geográfico lineal y una distancia a lo largo de ese segmento desde un punto dado"@es ;
  skos:definition "通过参照线性地理要素的路段及沿该路段到给定点距离进行定位的参照系。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "linear reference system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام مرجعي طولي"@ar ;
  skos:prefLabel "lineares Referenzsystem"@de ;
  skos:prefLabel "lineaarinen vertausjärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système de référence (référentiel) linéaire"@fr ;
  skos:prefLabel "선형 참조 체계"@ko ;
  skos:prefLabel "линейная система отсчета"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de referencia lineal"@es ;
  skos:prefLabel "线性参照系（静态）"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                # lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#linear_referencing_system
:linear_referencing_system rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info273;
          geolexica:hasReview reviews:Review273;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi273-json ,
                             ldapi:ldapi273-jsonld ,
                             ldapi:ldapi273-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi273-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 273;
          skos:notation 273;
          rdfs:label "linear referencing system" ;

  skos:definition "positioning system that measures distance from a reference point along a route (feature)"@en ;
  skos:definition "نظام تحديد أماكن يقيس المسافة انطلاقا من نقطة مرجعية تقع على طولمسار (معلم )"@ar ;
  skos:definition "Menge linearer Referenzierungsverfahren und Richtlinien, Datensätze und Prozeduren für deren Implementierung"@de ;
  skos:definition "paikannusjärjestelmä, jossa mitataan etäisyys vertauspisteestä reittiä (kohdetta) pitkin"@fi ;
  skos:definition "système de positionnement qui mesure la distance à un point de référence le long d&#39;un itinéraire (entité)"@fr ;
  skos:definition "참조 점으로부터 경로를 따라 거리를 측정하는 측위 시스템"@ko ;
  skos:definition "система позиционирования, которая определяет расстояние от точки отсчета вдоль маршрута (линейного пространственного объекта)"@ru ;
  skos:definition "sistema de posicionamiento que mide la distancia desde un punto de referencia a lo largo de una ruta (objeto geográfico)"@es ;
  skos:definition "koordinatsystem där en position anges som ett avstånd från en referenspunkt längs en linje"@sv ;
  skos:definition "从参照点开始沿路径（要素）量测距离的定位系统。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "linear referencing system"@en ;
  skos:prefLabel "نظام إرجاع طولي"@ar ;
  skos:prefLabel "lineares Referenzierungssystem"@de ;
  skos:prefLabel "lineaarinen vertausjärjestelmä"@fi ;
  skos:prefLabel "système de référencement linéaire"@fr ;
  skos:prefLabel "선형 참조 시스템"@ko ;
  skos:prefLabel "линейная система позиционирования"@ru ;
  skos:prefLabel "sistema de referencia lineal"@es ;
  skos:prefLabel "linjärt referenssystem"@sv ;
  skos:prefLabel "线性参考系（动态）"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#link
:link rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info274;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review274;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi274-json ,
                             ldapi:ldapi274-jsonld ,
                             ldapi:ldapi274-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi274-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 274;
          skos:notation 274;
          rdfs:label "link" ;

  skos:definition "directed topological connection between two nodes (junctions), consisting of an edge and a direction"@en ;
  skos:definition "وصلة ربط طوبولوجية موجهة بين عقدتين (نقطتي وصل) ، تشتمل على حافة واتجاه"@ar ;
  skos:definition "kahden solmupisteen välinen suunnattu topologinen yhteys, joka muodostuu särmästä ja sen suunnasta"@fi ;
  skos:definition "connexion topologique orientée entre deux nœuds (jonctions), consistant en une arête et une direction"@fr ;
  skos:definition "변과 방향으로 구성되어 있는, 두 절점(교차점) 간의 방향성 있는 위상적 연결"@ko ;
  skos:definition "hubungan topologi terarah antara dua nod (persimpangan), yang terdiri daripada pinggir dan arah"@ms ;
  skos:definition "ориентированное топологическое соединение двух узлов (примыкание), содержащее ребро графа и направление"@ru ;
  skos:definition "conexión topológica dirigida entre dos nodos (cruces) que consta de un arco y una dirección"@es ;
  skos:definition "(i nät) endimensionellt topologiskt element med definierad riktning och som begränsas av en eller två noder"@sv ;
  skos:definition "两个结点（连接点）之间有向的拓扑连接，由一条边和一个方向组成。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "link"@en ;
  skos:prefLabel "وصلة"@ar ;
  skos:prefLabel "Link"@de ;
  skos:prefLabel "linkki"@fi ;
  skos:prefLabel "lien"@fr ;
  skos:prefLabel "링크"@ko ;
  skos:prefLabel "link"@ms ;
  skos:prefLabel "дуга"@ru ;
  skos:prefLabel "enlace"@es ;
  skos:prefLabel "länk"@sv ;
  skos:prefLabel "有向路段"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#link_position
:link_position rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info275;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review275;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi275-json ,
                             ldapi:ldapi275-jsonld ,
                             ldapi:ldapi275-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi275-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 275;
          skos:notation 275;
          rdfs:label "link position" ;

  skos:definition "position within a network on a link defined by some strictly monotonic measure associated with that link"@en ;
  skos:definition "موقع ضمن شبكة وعلى وصلة محددة بقياس شديد الرتابة يرتبط بتلك الوصلة"@ar ;
  skos:definition "verkoston suunnatulla linkillä oleva sijaintipiste, joka on määritelty jonkin kyseiseen linkkiin liittyvän, järjestyksen säilyttävän suureen avulla"@fi ;
  skos:definition "position au sein d&#39;un réseau sur un lien, définie par une mesure strictement monotone associée à ce lien"@fr ;
  skos:definition "해당 링크에 대해 엄격한 단일 측정을 통해 정의된 링크상의 네트워크 내 위치"@ko ;
  skos:definition "положение точки на дуге  в сети, определяемое строго монотонной мерой, ассоциированной с дугой"@ru ;
  skos:definition "posición en una red sobre un enlace definida por alguna medida estrictamente monótona asociada a este enlace"@es ;
  skos:definition "länks position"@sv ;
  skos:definition "在网络中，与有向路段相关的某种严格单调的度量方法定义的一个有向路段上的位置。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "link position"@en ;
  skos:prefLabel "موقع وصلة"@ar ;
  skos:prefLabel "Positionslink"@de ;
  skos:prefLabel "linkkisijainti"@fi ;
  skos:altLabel "sijainti linkillä"@fi ;
  skos:prefLabel "position sur un lien"@fr ;
  skos:prefLabel "링크 위치"@ko ;
  skos:prefLabel "точка дуги"@ru ;
  skos:prefLabel "posición de un enlace"@es ;
  skos:prefLabel "länkposition"@sv ;
  skos:prefLabel "路段位置"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail, notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#location
:location rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info276;
          geolexica:hasReview reviews:Review276;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi276-json ,
                             ldapi:ldapi276-jsonld ,
                             ldapi:ldapi276-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi276-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 276;
          skos:notation 276;
          rdfs:label "location" ;

  skos:definition "identifiable geographic place"@en ;
  skos:definition "مكان جغرافي يمكن التعرف عليه"@ar ;
  skos:definition "identifizierbare geographische Stelle"@de ;
  skos:definition "paikka, jossa jokin sijaitsee"@fi ;
  skos:definition "lieu géographique identifiable"@fr ;
  skos:definition "識別可能な地理的場所。"@ja ;
  skos:definition "식별 가능한 지리적 장소"@ko ;
  skos:definition "опознаваемое географическое место"@ru ;
  skos:definition "lugar geográfico identificable"@es ;
  skos:definition "identifierbar plats"@sv ;
  skos:definition "地理上可识别的地方。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "location"@en ;
  skos:prefLabel "موقع"@ar ;
  skos:prefLabel "Ort"@de ;
  skos:prefLabel "sijainti"@fi ;
  skos:prefLabel "localisation"@fr ;
  skos:prefLabel "場所"@ja ;
  skos:prefLabel "위치"@ko ;
  skos:prefLabel "местоположение"@ru ;
  skos:prefLabel "localización"@es ;
  skos:prefLabel "läge"@sv ;
  skos:prefLabel "地点"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#location_based_service
:location_based_service rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info278;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review278;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi278-json ,
                             ldapi:ldapi278-jsonld ,
                             ldapi:ldapi278-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi278-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 278;
          skos:notation 278;
          rdfs:label "location based service" ;

  skos:definition "service whose return or other property is dependent on the location of the client requesting the service or of some other thing, object or person"@en ;
  skos:definition "خدمة يعتمد عائدها أو خصائصها الأخرى على موقع العميل  طالب الخدمة أو موقع شيء أو كائن أو شخص آخر"@ar ;
  skos:definition "palvelu, jonka palaute tai muu ominaisuus riippuu palvelulle pyynnön esittävän asiakassovelluksen tai jonkin muun asian, objektin tai henkilön sijainnista"@fi ;
  skos:definition "service dont la réponse (ou autre propriété) dépend de la localisation du client (ou d&#39;autre chose, objet ou personne) demandant le service"@fr ;
  skos:definition "서비스를 요구하는 클라이언트, 객체, 사람 등의 위치에 따라 서비스의 응답이나 기타 특성이 결정되는 서비스"@ko ;
  skos:definition "сервис, который  дает ответ на запрос клиента, либо другого предмета, объекта или лица, о его местоположении и других  обстоятельствах, зависимых от его местоположения"@ru ;
  skos:definition "servicio cuya respuesta o alguna otra propiedad depende de la localización del cliente que requiere el servicio o de la localización de cualquier otra cosa, persona u objeto"@es ;
  skos:definition "positionsbaserad tjänst"@sv ;
  skos:definition "返回的服务或其他属性与请求服务的客户位置或者其他事物、对象或个人的位置相关。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "location based service"@en ;
  skos:prefLabel "الخدمة المبنية على الموقع"@ar ;
  skos:prefLabel "Location Based Service"@de ;
  skos:prefLabel "paikannukseen perustuva palvelu"@fi ;
  skos:altLabel "paikannukseen perustuva palvelu"@fi ;
  skos:prefLabel "service basé sur la localisation"@fr ;
  skos:prefLabel "위치 기반 서비스"@ko ;
  skos:prefLabel "сервис, основанный на местоположении"@ru ;
  skos:prefLabel "servicio basado en la localización"@es ;
  skos:prefLabel "positionsbaserad tjänst"@sv ;
  skos:prefLabel "基于位置的服务"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#location_dependent_service
:location_dependent_service rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info279;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review279;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi279-json ,
                             ldapi:ldapi279-jsonld ,
                             ldapi:ldapi279-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi279-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 279;
          skos:notation 279;
          rdfs:label "location dependent service" ;

  skos:definition "service whose availability is dependent upon the location of the client"@en ;
  skos:definition "خدمة تعتمد إمكانية تقديمها على مكان وجود العميل"@ar ;
  skos:definition "palvelu, jonka saatavuus riippuu asiakassovelluksen sijainnista"@fi ;
  skos:definition "service dont la disponibilité dépend de la localisation du client"@fr ;
  skos:definition "클라이언트 위치에 따라 서비스의 활용 여부가 결정되는 서비스"@ko ;
  skos:definition "сервис, наличие которого зависит от местоположения клиента"@ru ;
  skos:definition "servicio cuya disponibilidad depende de la localización del cliente"@es ;
  skos:definition "tjänst som endast är tillgänglig från en viss position eller ett visst område"@sv ;
  skos:definition "有效性依赖于客户的位置的服务。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "location dependent service"@en ;
  skos:prefLabel "الخدمة المعتمدة على الموقع"@ar ;
  skos:prefLabel "Location Dependent Service"@de ;
  skos:prefLabel "paikannuksesta riippuva palvelu"@fi ;
  skos:prefLabel "service dépendant de la localisation"@fr ;
  skos:prefLabel "위치 종속 서비스"@ko ;
  skos:prefLabel "сервис, зависящий от местоположения"@ru ;
  skos:prefLabel "servicio dependiente de la localización"@es ;
  skos:prefLabel "positionsberoende tjänst"@sv ;
  skos:prefLabel "位置受限的服务"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .

###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#main_road_rule
:main_road_rule rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
          skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
          geolexica:hasInfo info:Info280;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review280;
          geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi280-json ,
                             ldapi:ldapi280-jsonld ,
                             ldapi:ldapi280-rdfxml ,
                             ldapi:ldapi280-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                        # lang:dan ,
                        lang:deu ,
                        lang:eng ,
                        lang:fin ,
                        lang:fra ,
                        lang:kor ,
                        # lang:nld ,
                        # lang:pol ,
                        # lang:jpn ,
                        # lang:msa ,
                        lang:rus ,
                        lang:spa ,
                        lang:swe ,
                        lang:zho ;
          dcterms:identifier 280;
          skos:notation 280;
          rdfs:label "main-road rule" ;

  skos:definition "set of criteria used at a turn in lieu of a route instruction; default instruction used at a node"@en ;
  skos:definition "مجموعة معايير تستخدم عند منحنى بديلا من إرشادات الطريق ؛ إرشادات افتراضية تستخدم عند عقدة أو مفترق"@ar ;
  skos:definition "kriteeristö, jota käytetään käännöksessä reittiohjeistuksen sijasta; solmupisteessä käytettävä oletusohjeistus"@fi ;
  skos:definition "ensemble de critères utilisés à une intersection comme instruction d&#39;itinéraire; instruction par défaut utilisée à un nœud"@fr ;
  skos:definition "경로 지시 대신에 차량의 회전에 사용되는 기준들의 집합; 절점에 사용된 기본지시"@ko ;
  skos:definition "набор критериев, используемый при прохождении поворота взамен путевой инструкции;  инструкция, применяемая в узле по умолчанию+I927"@ru ;
  skos:definition "conjunto de criterios usados en un giro en lugar de una instrucción de ruta; instrucción por defecto usada en un nodo"@es ;
  skos:definition "kriterier som gäller i en sväng i stället för ruttinstruktionen; förutbestämd instruktion i en nod"@sv ;
  skos:definition "在转向处采用的路径指令准则；在结点处采用的缺省指令。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "main-road rule"@en ;
  skos:prefLabel "قاعدة الطريق الرئيسي"@ar ;
  skos:prefLabel "Hauptstraßenregel"@de ;
  skos:prefLabel "kulkemisen pääsääntö"@fi ;
  skos:prefLabel "règle de routage vers route principale"@fr ;
  skos:prefLabel "주요 도로 규칙"@ko ;
  skos:prefLabel "правило главной дороги"@ru ;
  skos:prefLabel "regla de la vía principal"@es ;
  skos:prefLabel "huvudvägval"@sv ;
  skos:prefLabel "主路规则"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;
        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#maneuver_manœuvre
:maneuver_manœuvre rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info281;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review281;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi281-json ,
                        ldapi:ldapi281-jsonld ,
                        ldapi:ldapi281-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi281-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                # lang:nld ,
                # lang:pol ,
                # lang:jpn ,
                # lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 281;
        skos:notation 281;
        rdfs:label "maneuver, manœuvre" ;

        skos:definition "collection of related links and turns used in a route in combination"@en ;
        skos:definition "مجموعة من وصلات الربط والمنحنيات ذات العلاقة تستخدم مجتمعة في مسار"@ar ;
        skos:definition "kokoelma toisiinsa liittyviä linkkejä ja käännöksiä, joiden yhdistelmää käytetään reitillä"@fi ;
        skos:definition "collection combinée de routes et intersections utilisée dans un itinéraire"@fr ;
        skos:definition "경로의 조합에 사용된 관련 링크와 회전의 모음"@ko ;
        skos:definition "совокупность связанных между собой дуг и поворотов,  совместно используемых  в маршруте"@ru ;
        skos:definition "colección de enlaces y giros relacionados usados en combinación en una ruta"@es ;
        skos:definition "sekvens av länkar och svängar som kombineras för att använda i en ruttinstruktion"@sv ;
        skos:definition "在组合路径中所使用的有关有向路段和转向的集合。"@zh ;
        
        skos:prefLabel "maneuver,manœuvre"@en ;
        skos:prefLabel "مناورة"@ar ;
        skos:prefLabel "Manövrieren"@de ;
        skos:prefLabel "manööveri"@fi ;
        skos:prefLabel "manœuvre"@fr ;
        skos:prefLabel "기동"@ko ;
        skos:prefLabel "маневр"@ru ;
        skos:prefLabel "maniobra"@es ;
        skos:prefLabel "manöver"@sv ;
        skos:prefLabel "行进策略"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        geolexica:note "Note to entry: Maneuvers are used to cluster turns into convenient and legal combinations. They may be as simple as a single turn, a combination of quick turns (\"jogs\" in the American mid-west consisting of a turn followed immediately by a turn in the opposite direction) or very complex combinations consisting of entry, exit, and connecting roadways (\"magic roundabouts\" in the UK)."@en ;
        geolexica:note "ملاحظة: تستخدم المناورات لتجميع المنعطفات في شكل مجموعات مؤتلفة من المنعطفات المريحة والقانونية. ويمكن للمنعطفات أن تكون بسيطة جدا بحيث لا تزيد عن منعطف واحد أو مجموعة منعطفات سريعة (\"المنعطفات الحادة\" في الغرب الأوسط الأمريكي تتكون من منعطف يليه مباشرة منعطف في الاتجاه المضاد) أو مجموعات مؤتلفة شديدة التعقيد تتكون من مدخل , ومخرج وطرق مرور موصلة (\"الطرق الدائرية السحرية\" بالمملكة المتحدة)."@ar ;
        geolexica:note "HUOM.: Manöövereillä käännökset liitetään toisiinsa sopiviksi ja laillisiksi yhdistelmiksi. Manööveri voi olla yksinkertainen, esimerkiksi vain yhdestä käännöksestä koostuva, tai yhdistelmä nopeita käännöksiä (Yhdysvaltojen keskilännessä käännökseen ja sitä välittömästi seuraavaan vastakkaissuuntaiseen käännökseen viitataan sanalla jog) tai erittäin monimutkainen yhdistelmä, joka koostuu sisääntulo- ja poistumisteistä ja niitä yhdistävistä ajoteistä (Isossa-Britanniassa \"magic roundabout\")."@fi ;
        geolexica:note "비고: 기동은 편리하고 정당한 조합으로 회전을 군집화하는 데 사용된다. 이는 단일 회전과 빠른 회전들의 조합(회전하고 즉시 반대 방향으로 회전하는 미국 중서부에서는 \"jogs\")처럼 단순할 수도 있고, 혹은 입구, 출구 및 연결 도로(영국의\"magicroundabouts\")로 구성되는 매우 복잡한 조합일 수 있다. "@ko ;
        geolexica:note "Примечание: Маневры используют для сборки поворотов в удобные и разрешенные правилами комбинации. Они могут быть так просты, как единственный поворот; могут быть комбинацией быстрых поворотов (так называемых «jogs» - жаргонное слово, обозначающее на Американском среднем западе поворот, непосредственно за которым следует поворот в противоположную сторону) или представлять собой очень сложную комбинацию, состоящую из въездов, съездов и соединительных дорожных полос (называемых в Великобритании «magic roundabouts» -«магические объездные пути»)"@ru ;
        geolexica:note "Nota: Las maniobras se utilizan para agrupar giros en una combinación legal y conveniente. Pueden ser tan simples como un giro simple, una combinación de giros cortos (\"jogs\", quiebros, en el medio oeste americano, consistente en un giro seguido inmediatamente de otro giro en dirección opuesta) o en una combinación muy compleja de entradas, salidas y caminos de conexión (\"magic roundabouts\", rotondas mágicas, en el Reino Unido)."@es ;
        geolexica:note "注： 行进策略用于将多个转向分解为方便的合法组合。它们可以简单为只是一个单一转向或是快速转向组合（在美国中西部\"jogs”由一个转向紧跟一个反方向转向组成），也可能是由入口、出口和连接车道构成的非常复杂的组合（在英国称为\"magic roundabouts\")。"@zh ;

        lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#map
:map rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info282;
        #   geolexica:hasReview reviews:Review282;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi282-json ,
                        ldapi:ldapi282-jsonld ,
                        ldapi:ldapi282-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi282-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                # lang:nld ,
                lang:pol ,
                # lang:jpn ,
                lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 282;
        skos:notation 282;
        rdfs:label "map" ;

        skos:definition "portrayal of geographic information as a digital image file suitable for display on a computer screen"@en ;
        skos:definition "تمثيل للمعلومات الجغرافية في شكل ملف رقمي للصور يصلح للعرض على شاشة كمبيوتر"@ar ;
        skos:definition "Darstellung von Geoinformation als digitale Bilddatei zur Anzeige auf einem Computerbildschirm"@de ;
        skos:definition "paikkatiedon esittäminen tietokoneen ruudulla näytettävänä kuvatiedostona"@fi ;
        skos:definition "présentation de l&#39;information géographique sous forme de fichier d&#39;image numérique visualisable sur un écran d&#39;ordinateur"@fr ;
        skos:definition "지리 정보를 컴퓨터 화면에 표시하기 적합한 수치 영상 파일로 묘화한 것"@ko ;
        skos:definition "dokumen saintifik bercetak atau berdigit yang mengandungi sebahagian atau keseluruhan permukaan bumi berskala dalam bentuk grafik atau fotografi"@ms ;
        skos:definition "prezentacja informacji geograficznej w postaci pliku obrazu cyfrowego nadającego się do wyświetlenia na ekranie komputera"@pl ;
        skos:definition "графическое представление географической информации в виде файла в цифровом графическом формате, пригодного для отображения на экране компьютера"@ru ;
        skos:definition "representación de información geográfica como un fichero de imagen digital apropiado para mostrarse en una pantalla de ordenador"@es ;
        skos:definition "tvådimensionell, förminskad, redigerad avbildning av en del av jordens eller annan planets yta i bestämd skala och projektion"@sv ;
        skos:definition "适合在计算机屏幕上显示的数字图像文件的地理信息的图示表达。"@zh ;
        
        skos:prefLabel "map"@en ;
        skos:prefLabel "خارطة"@ar ;
        skos:prefLabel "Karte"@de ;
        skos:prefLabel "esittää karttana"@fi ;
        skos:prefLabel "carte"@fr ;
        skos:prefLabel "지도"@ko ;
        skos:prefLabel "peta"@ms ;
        skos:prefLabel "mapa"@pl ;
        skos:prefLabel "(электронная) карта"@ru ;
        skos:prefLabel "mapa"@es ;
        skos:prefLabel "karta"@sv ;
        skos:prefLabel "地图"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        # lang:lang-eng note: " "@en ;
        # lang:lang-ara note: " "@ar ;
        # lang:lang-fin note: " "@fi ;
        # lang:lang-kor note: " "@ko ;
        # lang:lang-rus note: " "@ru ;
        # lang:lang-spa note: " "@es ;
        # lang:lang-zho note: " "@zh ;
        
        # lang:lang-deu notes:DefnTransUnavail , notes:NoteTransUnavail ;
        # lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#mean_sea_level
:mean_sea_level rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info284;
          geolexica:hasReview reviews:Review284;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi284-json ,
                        ldapi:ldapi284-jsonld ,
                        ldapi:ldapi284-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi284-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                lang:nld ,
                lang:pol ,
                # lang:jpn ,
                lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 284;
        skos:notation 284;
        rdfs:label "mean sea level" ;

        skos:definition "average level of the surface of the sea over all stages of tide and seasonal variations"@en ;
        skos:definition "المستوى المتوسط لسطح البحر خلال جميع مراحل المد والجزر والاختلافات الموسمية"@ar ;
        skos:definition "mittlere Meereshöhe, gemittelt über die Gezeitenstufen und saisonalen Schwankungen"@de ;
        skos:definition "merenpinnan keskimääräinen taso, jossa on huomioitu vuorovesivaiheet ja vuodenaikavaihtelut"@fi ;
        skos:definition "niveau moyen de la surface de la mer après avoir éliminé les perturbations liées aux marées et aux variations saisonnières"@fr ;
        skos:definition "모든 단계의 조수위와 계절 변화에 대한 해수면의 평균 높이"@ko ;
        skos:definition "Purata aras ketinggian permukaan laut, iaitu purata kesemua aras pasang surut bagi kawasan tertentu"@ms ;
        skos:definition "gemiddeld niveau van het oppervlak van de zee over alle getijfasen en seizoensgebonden variaties"@nl ;
        skos:definition "średni poziom powierzchni morza z uwzględnieniem pływów i zmian sezonowych"@pl ;
        skos:definition "средний уровень морской поверхности для всех стадий прилива"@ru ;
        skos:definition "nivel medio de la superficie del mar sobre todos los periodos de marea y variaciones estacionales"@es ;
        skos:definition "genomsnittligt värde av havets nivå, mätt under en lång period"@sv ;
        skos:definition "遍历潮汐和季节变化的所有阶段海面的平均值。"@zh ;
        
        skos:prefLabel "mean sea level"@en ;
        skos:prefLabel "متوسط منسوب سطح البحر"@ar ;
        skos:prefLabel "mittlere Meereshöhe"@de ;
        skos:prefLabel "keskimerenpinta"@fi ;
        skos:prefLabel "niveau moyen des mers"@fr ;
        skos:prefLabel "평균 해수면"@ko ;
        skos:prefLabel "min aras laut"@ms ;
        skos:prefLabel "gemiddeld zeeniveau"@nl ;
        skos:prefLabel "średni poziom morza"@pl ;
        skos:prefLabel "средний уровень моря"@ru ;
        skos:prefLabel "nivel medio del mar"@es ;
        skos:prefLabel "medelvattenstånd"@sv ;
        skos:prefLabel "平均海平面"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        geolexica:note "Note to entry: Mean sea level in a local context normally means mean sea level for the region calculated from observations at one or more points over a given period of time. Mean sea level in a global context differs from a global geoid by not more than 2 m. "@en ;
        geolexica:note "ملاحظة: متوسط منسوب سطح البحر, إذا نظر إليه في سياق محلي , يعني عادة متوسط منسوب سطح البحر بالنسبة للمنطقة بعد حسابه من خلال عمليات رصد نفذت عند نقطة واحدة أو أكثر على امتداد فترة زمنية معينة. أما إذا نظر إليه في سياق عالمي فإنه يختلف عن الجويد العالمي بما لا يزيد عن مترين. "@ar ;
        geolexica:note "HUOM.: Paikallisesti tarkasteltuna keskimerenpinta tarkoittaa tavallisesti alueen keskimerenpintaa, joka lasketaan yhdestä tai useammasta pisteestä tiettynä ajanjaksona. Maailmanlaajuisesti tarkasteltuna keskimerenpinta poikkeaa globaalista geoidista korkeintaan kaksi metriä. "@fi ;
        geolexica:note "비고: 통상, 지역적 의미로 평균 해수면은, 하나 이상의 지점을 일정한 기간 동안 관측한 그 영역의 평균 해수면을 말한다. 전지구적인 의미로 평균 해수면은 전지구적인 지오이드와 2m 이하의 차로 받아들여진다. "@ko ;
        geolexica:note "OPMERKING: Gemiddeld zeeniveau in de lokale context betekent meestal het gemiddeld zeeniveau voor die regio berekend uit waarnemingen op één of meer punten over een gegeven tijdvak. Gemiddeld zeeniveau in de globale context verschilt nooit meer dan 2 meter van de globale geoïde. "@nl ;
        geolexica:note "UWAGA: Średni poziom morza w sensie lokalnym na ogół oznacza średni poziom morza w danym regionie wyznaczany na podstawie obserwacji co najmniej jednego punktu przez określony czas. W sensie globalnym średni poziom morza różni się od geoidy nie więcej niż o 2 m."@pl ;
        geolexica:note "Примечание: Средний уровень моря обычно означает средний уровень для региона, определенный по измерениям на одном или нескольких уровенных постах в заданный период времени"@ru ;
        geolexica:note "Nota: Nivel del mar en un contexto local normalmente significa el nivel medio del mar en la región, calculado a partir de las observaciones en uno o más puntos en un periodo de tiempo dado. El nivel medio del mar en un contexto global difiere del geoide pero no más de 2 m."@es ;
        geolexica:note "注： 局部环境的平均海平面通常是指，在给定的时间周期内，在该地区一个或多个点观测的海平面平均值。全球范围平均海平面与全球大地水准面相差不超过2m。"@zh ;
        
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#measureGML
:measureGML rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info286;
          geolexica:hasReview reviews:Review286;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi286-json ,
                        ldapi:ldapi286-jsonld ,
                        ldapi:ldapi286-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi286-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                # lang:nld ,
                # lang:pol ,
                # lang:jpn ,
                # lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 286;
        skos:notation 286;
        rdfs:label "measure (GML)" ;

  skos:definition "value described using a numeric amount with a scale or using a scalar reference system"@en ;
  skos:definition "قيمة توصف باستخدام كمية رقمية بميزان أو باستخدام نظام مرجعي مدرج"@ar ;
  skos:definition "Wert, der durch eine Zahl mit einer Einheit oder durch Anwendung eines skalierten Referenzsystems beschrieben wird"@de ;
  skos:definition "arvo, joka on kuvattu käyttämällä skaalattua numeerista määrää tai skalaarista vertausjärjestelmää"@fi ;
  skos:definition "valeur décrite en utilisant une valeur numérique avec une échelle ou en utilisant un système de référence scalaire"@fr ;
  skos:definition "축척에 의한 수치나 스칼라 참조 체계를 이용하여 표시한 값"@ko ;
  skos:definition "значение, описываемое  с использованием числовой величины и масштаба шкалы или скалярной системы отсчета"@ru ;
  skos:definition "valor que se describe usando una cantidad numérica con una escala o usando un sistema de referencia escalar"@es ;
  skos:definition "tal som uttrycker det numeriska värdet på en linjär dimension"@sv ;
  skos:definition "(GML)用标（度）量或标量坐标参照系描述的值。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "measure (GML)"@en ;
  skos:prefLabel "قياس"@ar ;
  skos:prefLabel "Maß (GML)"@de ;
  skos:prefLabel "määrä (GML)"@fi ;
  skos:altLabel "mitta (GML)"@fi ;
  skos:prefLabel "mesure (GML)"@fr ;
  skos:prefLabel "측정 (GML)"@ko ;
  skos:prefLabel "мера (GML)"@ru ;
  skos:prefLabel "medida (GML)"@es ;
  skos:prefLabel "mått (GML)"@sv ;
  skos:prefLabel "度量"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        geolexica:note "Note to entry: When used as a noun, measure is a synonym for physical quantity."@en ;
        geolexica:note "ملاحظة: كلمة قياس حينما تستخدم كاسم فإنها تصبح مرادفة لـ \" كمية حسية \"."@ar ;
        geolexica:note "HUOM.: Substantiivisesti käytettynä englanninkielinen termi measure on termin physical quantity synonyymi."@fi ;
        geolexica:note "비고: 명사로 사용할 경우, 측정은 물리량과 동일한 의미이다."@ko ;
        # geolexica:note ""@nl ;
        # geolexica:note ""@pl ;
        geolexica:note "Примечание: Будучи используемой в единственном числе, мера представляет собой синоним физической величины"@ru ;
        geolexica:note "Nota: Cuando se usa como un nombre, medida es un sinónimo de cantidad física."@es ;
        geolexica:note "注： 当作为名词时,度量是一个物理量的代名词。"@zh ;
        
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        # lang:lang-msa notes:NoteTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .
        # lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#medium
:medium rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info287;
          geolexica:hasReview reviews:Review287;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi287-json ,
                        ldapi:ldapi287-jsonld ,
                        ldapi:ldapi287-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi287-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                # lang:nld ,
                # lang:pol ,
                # lang:jpn ,
                lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 287;
        skos:notation 287;
        rdfs:label "medium" ;

  skos:definition "substance or agency for storing or transmitting data"@en ;
  skos:definition "مادة أو جهة لتخزين أو نقل البيانات"@ar ;
  skos:definition "tiedon tallentamiseen tai välittämiseen tarkoitettu väline (media)"@fi ;
  skos:definition "support de stockage ou moyen de transmission des données"@fr ;
  skos:definition "데이터를 저장 또는 전달하기 위한 물질 또는 중개 수단"@ko ;
  skos:definition "bahan atau sesuatu yg menjadi perantara bagi menghasilkan sesuatu kesan"@ms ;
  skos:definition "материал, устройство или среда для хранения или передачи данных"@ru ;
  skos:definition "sustancia o agente para almacenar o transmitir datos"@es ;
  skos:definition "medel för lagring eller överföring av data"@sv ;
  skos:definition "存储或传输数据的材料或媒介。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "medium"@en ;
  skos:prefLabel "وسيط"@ar ;
  skos:prefLabel "Medium"@de ;
  skos:prefLabel "tietoväline"@fi ;
  skos:prefLabel "medium"@fr ;
  skos:prefLabel "매체"@ko ;
  skos:prefLabel "medium"@ms ;
  skos:prefLabel "носитель"@ru ;
  skos:prefLabel "medio"@es ;
  skos:prefLabel "medium"@sv ;
  skos:prefLabel "介质"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                # lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                # lang:nldRegistry ,
                # lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        geolexica:example "EXAMPLE Compact disc, internet [1], radio waves, etc."@en ;
        geolexica:example "مثال قرص مدمج , انترنت[1] , موجات لاسلكية ... خلافه."@ar ;
        geolexica:example "ESIM. cd-levy, Internet, radioaallot."@fi ;
        geolexica:example " "@ko ;
        # geolexica:example ""@nl ;
        # geolexica:example ""@pl ;
        geolexica:example "Пример Компактный диск, интернет, радиоволны и т.п."@ru ;
        geolexica:example "EJEMPLO Disco compacto, Internet[1], ondas de radio, etc.."@es ;
        geolexica:example "示例 光盘（CD)，因特网，无线电波等。"@zh ;

        # lang:lang-eng note: "Note to entry: When used as a noun, measure is a synonym for physical quantity."@en ;
        # lang:lang-ara note: "ملاحظة: كلمة قياس حينما تستخدم كاسم فإنها تصبح مرادفة لـ "\ كمية حسية \"."@ar ;
        # lang:lang-fin note: "HUOM.: Substantiivisesti käytettynä englanninkielinen termi measure on termin physical quantity synonyymi."@fi ;
        # lang:lang-kor note: "비고: 명사로 사용할 경우, 측정은 물리량과 동일한 의미이다."@ko ;
        # # lang:lang-nld note: ""@nl ;
        # # lang:lang-pol note: ""@pl ;
        # lang:lang-rus note: "Примечание: Будучи используемой в единственном числе, мера представляет собой синоним физической величины"@ru ;
        # lang:lang-spa note: "Nota: Cuando se usa como un nombre, medida es un sinónimo de cantidad física."@es ;
        # lang:lang-zho note: "注： 当作为名词时,度量是一个物理量的代名词。"@zh ;
        
        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-msa notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:ExTransUnavail .
        # lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#metadata
:metadata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info289;
          geolexica:hasReview reviews:Review289;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi289-json ,
                        ldapi:ldapi289-jsonld ,
                        ldapi:ldapi289-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi289-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                lang:nld ,
                lang:pol ,
                lang:jpn ,
                lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 289;
        skos:notation 289;
        rdfs:label "metadata" ;

  skos:definition "data about data"@en ;
  skos:definition "بيانات عن البيانات"@ar ;
  skos:definition "Daten zur Beschreibung von Daten"@de ;
  skos:definition "resurssia kuvaileva tieto"@fi ;
  skos:definition "données décrivant des données"@fr ;
  skos:definition "データに関するデータ。"@ja ;
  skos:definition "데이터에 관한 데이터"@ko ;
  skos:definition "gegevens over gegevens"@nl ;
  skos:definition "dane o danych"@pl ;
  skos:definition "данные о данных"@ru ;
  skos:definition "datos acerca de los datos"@es ;
  skos:definition "关于数据的数据。"@zh ;

  skos:prefLabel "metadata"@en ;
  skos:prefLabel "توصيف البيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "Metadaten"@de ;
  skos:prefLabel "metatieto"@fi ;
  skos:prefLabel "métadonnées"@fr ;
  skos:prefLabel "メタデータ"@ja ;
  skos:prefLabel "메타데이터"@ko ;
  skos:prefLabel "metadata"@nl ;
  skos:prefLabel "metadane"@pl ;
  skos:prefLabel "метаданные"@ru ;
  skos:prefLabel "metadatos"@es ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        # lang:lang-eng example: "EXAMPLE Compact disc, internet [1], radio waves, etc."@en ;
        # lang:lang-ara example: "مثال قرص مدمج , انترنت[1] , موجات لاسلكية ... خلافه."@ar ;
        # lang:lang-fin example: "ESIM. cd-levy, Internet, radioaallot."@fi ;
        # lang:lang-kor example: " "@ko ;
        geolexica:note "OPMERKING: In de Richtlijn Metagegevens Overheidsinformatie wordt metadata omschreven als: \"Gegevens over informatieobjecten. Zij maken het mogelijk informatieobjecten te vinden, uit te wisselen en te beheren.\""@nl .
        # lang:lang-pol note: ""@pl ;
        # lang:lang-rus example: "Пример Компактный диск, интернет, радиоволны и т.п."@ru ;
        # lang:lang-spa example: "EJEMPLO Disco compacto, Internet[1], ondas de radio, etc.."@es ;
        # lang:lang-zho example: "示例 光盘（CD)，因特网，无线电波等。"@zh ;

        # lang:lang-eng note: "Note to entry: When used as a noun, measure is a synonym for physical quantity."@en ;
        # lang:lang-ara note: "ملاحظة: كلمة قياس حينما تستخدم كاسم فإنها تصبح مرادفة لـ "\ كمية حسية \"."@ar ;
        # lang:lang-fin note: "HUOM.: Substantiivisesti käytettynä englanninkielinen termi measure on termin physical quantity synonyymi."@fi ;
        # lang:lang-kor note: "비고: 명사로 사용할 경우, 측정은 물리량과 동일한 의미이다."@ko ;
        # # lang:lang-nld note: ""@nl ;
        # # lang:lang-pol note: ""@pl ;
        # lang:lang-rus note: "Примечание: Будучи используемой в единственном числе, мера представляет собой синоним физической величины"@ru ;
        # lang:lang-spa note: "Nota: Cuando se usa como un nombre, medida es un sinónimo de cantidad física."@es ;
        # lang:lang-zho note: "注： 当作为名词时,度量是一个物理量的代名词。"@zh ;
        
        # lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail , notes:ExTransUnavail ;
        # lang:lang-msa notes:ExTransUnavail ;
        # lang:lang-swe notes:ExTransUnavail .
        # lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .


###  https://isotc211.geolexica.org/api/concepts#metadata_element
:metadata_element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   skos:Concept ;
        skos:inScheme geolexica:GeolexicaConceptScheme ;
        geolexica:hasInfo info:Info290;
          geolexica:hasReview reviews:Review290;
        geolexica:hasLDAPI ldapi:ldapi290-json ,
                        ldapi:ldapi290-jsonld ,
                        ldapi:ldapi290-rdfxml ,
                        ldapi:ldapi290-skosrdf ;
        geolexica:hasLangCode lang:ara ,
                # lang:dan ,
                lang:deu ,
                lang:eng ,
                lang:fin ,
                lang:fra ,
                lang:kor ,
                lang:nld ,
                lang:pol ,
                lang:jpn ,
                # lang:msa ,
                lang:rus ,
                lang:spa ,
                lang:swe ,
                lang:zho ;
        dcterms:identifier 290;
        skos:notation 290;
        rdfs:label "metadata element" ;

  skos:definition "discrete unit of metadata"@en ;
  skos:definition "وحدة مستقلة من توصيف البيانات"@ar ;
  skos:definition "selbstständiges Element von Metadaten"@de ;
  skos:definition "yksittäinen, nimettävissä oleva osa metatietoa"@fi ;
  skos:definition "unité élémentaire de métadonnée"@fr ;
  skos:definition "メタデータの個々の構成単位。"@ja ;
  skos:definition "메타데이터를 구성하는 단위"@ko ;
  skos:definition "dyskretna jednostka metadanych"@pl ;
  skos:definition "дискретная единица метаданных"@ru ;
  skos:definition "unidad discreta de metadatos"@es ;
  skos:definition "separat och urskiljbar del av metadata"@sv ;
  skos:definition "元数据的基本单元。"@zh ;
  
  skos:prefLabel "metadata element"@en ;
  skos:prefLabel "عنصر توصيف بيانات"@ar ;
  skos:prefLabel "Metadatenelement"@de ;
  skos:prefLabel "metatietoelementti"@fi ;
  skos:prefLabel "élément de métadonnées"@fr ;
  skos:prefLabel "メタデータ要素"@ja ;
  skos:prefLabel "메타데이터 요소"@ko ;
  skos:prefLabel "element metadanych"@pl ;
  skos:prefLabel "элемент метаданных"@ru ;
  skos:prefLabel "elemento de metadatos"@es ;
  skos:prefLabel "metadataelement"@sv ;
  skos:prefLabel "元数据元素"@zh ;

  geolexica:origin lang:araRegistry ,
                # lang:danRegistry ,
                lang:deuRegistry ,
                lang:engRegistry ,
                lang:finRegistry ,
                lang:fraRegistry ,
                lang:korRegistry ,
                lang:polRegistry ,
                # lang:msaRegistry ,
                lang:nldRegistry ,
                lang:jpnRegistry ,
                lang:rusRegistry ,
                lang:spaRegistry ,
                lang:sweRegistry ,
                lang:zhoRegistry ;

        # lang:lang-eng example: "Note 1unique within a metadata entity."@en ;
        # lang:lang-eng example: "Note 2 to entry: Equivalent to an attribute in UML terminology."@en ;
        # lang:lang-ara example: "مثال قرص مدمج , انترنت[1] , موجات لاسلكية ... خلافه."@ar ;
        # lang:lang-fin example: "ESIM. cd-levy, Internet, radioaallot."@fi ;
        # lang:lang-kor example: ""@ko ;
        # lang:lang-nld example: ""@nl ;
        # lang:lang-pol example: ""@pl ;
        # lang:lang-rus example: "Пример Компактный диск, интернет, радиоволны и т.п."@ru ;
        # lang:lang-spa example: "EJEMPLO Disco compacto, Internet[1], ondas de radio, etc.."@es ;
        # lang:lang-zho example: "示例 光盘（CD)，因特网，无线电波等。"@zh ;

        geolexica:note "Note 1 to entry: Metadata elements are unique within a metadata entity."@en ;
        geolexica:note "Note 2 to entry: Equivalent to an attribute in UML terminology."@en ;
        geolexica:note "ملاحظة 1: تكون عناصر بيانات توصيف البيانات فريدة وغير متكررة ضمن كيان بيانات توصيف البيانات."@ar ;
        geolexica:note "ملاحظة 2: يعادل \"صفة\" في مصطلحات اللغة الموحدة للنمذجة UML."@ar ;
        geolexica:note "HUOM. 1: Metatietoryhmän metatietoelementit ovat yksikäsitteisiä."@fi ;
        geolexica:note "HUOM. 2: Metatietoelementti vastaa UML-käsitettä attribuutti."@fi ;
        geolexica:note "備考 1： メタデータ要素は，メタデータ要素体の中で一意とする。"@ja ;
        geolexica:note "備考 2： UMLの専門用語集におけるクラスと同等のものとする。"@ja ;
        geolexica:note "비고 1: 메타데이터 요소는 메타데이터 개체 내에서 유일하다"@ko ;
        geolexica:note "비고 2: UML 용어에서 속성과 대응되는 용어이다. "@ko ;
        geolexica:note "UWAGA 1: Elementy metadanych są jednoznaczne w ramach encji metadanych"@pl ;
        geolexica:note "UWAGA 2: Odpowiednik atrybutu w terminologii UML."@pl ;
        geolexica:note "Примечание 1: Элементы метаданных уникальны в пределах сущности метаданных. В терминологии UML элемент метаданных эквивалентен атрибуту"@ru ;
        geolexica:note "Примечание 2: Эквивалентен атрибуту в терминологии UML"@ru ;
        geolexica:note "Nota 1: Los elementos de metadatos son únicos dentro de una entidad de metadatos."@es ;
        geolexica:note "Nota 2: Equivalente a un atributo en la terminología UML."@es ;
        geolexica:note "注 1： 元数据元素在元数据实体中是惟一的。"@zh ;
        geolexica:note "注 2： 与UML术语中的属性同义。"@zh ;
        # geolexica:note ""@nl ;

        lang:lang-deu notes:NoteTransUnavail ;
        # lang:lang-msa notes:ExTransUnavail ;
        lang:lang-swe notes:NoteTransUnavail .
        # lang:lang-fra notes:NoteTransDiff .



###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
# 